, noteTA is exist . --\> }}

**ONE PIECE角色列表**是日本漫畫《[ONE
PIECE](../Page/ONE_PIECE.md "wikilink")》裡全部登場人物的概覽。

有關本漫畫短暫登場人物、隱藏人物、封面連載登場人物[原作漫畫登場](../Page/ONE_PIECE角色列表#原作漫畫登場.md "wikilink")。
同名改編電視動畫裡及衍生作品的原創人物概覽，請詳見**[ONE
PIECE動畫及衍生作品角色列表](../Page/ONE_PIECE動畫及衍生作品角色列表.md "wikilink")**。

有關《ONE PIECE》的地理、組織、動植物、物件及特別用語等介紹，請參照**[ONE
PIECE用語列表](../Page/ONE_PIECE用語列表.md "wikilink")**。

<small>擔當聲優配音排列順序為：日文配音（日本）；中文配音（台灣）；粵語配音（香港）
※備註：香港版動畫配音有**【亞視】[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")〔舊版〕**與**【now】[now寬頻電視](../Page/now寬頻電視.md "wikilink")／[香港電視娛樂](../Page/香港電視娛樂.md "wikilink")〔新版〕**（Now
TV／ViuTV）兩種不同的版本。</small>

## 海賊

## 世界政府

包括所有與世界政府有直屬關係的人物。擁有最大規模、170個以上的加盟國的世界性國際組織，800年前由20位國王共同建立，本部在「聖地·馬力喬亞」，政府最高權力者為「五老星」，由海軍和CP等機構匯集諸國，服從他們制定的法律，並且維護秩序。

  -
    五老星稱為「伊姆大人」。身份不明，有著深不可測的權力，能座落在天龍人都不可佔有的**空置的王座**上，向五老星傳達他欲抹消歷史中的任一對象。头戴三角尖帽，体态狭长，身披黑袍，真面目、性别尚未公开。
    世界會議開始前，拿著魯夫和黑鬍子的懸賞單，進入一個神秘的冰凍房間，房間裡有一頂冰凍的**大草帽**。世界會議開始後，他所處的「花之間」地上散落著撕碎的黑鬍子和魯夫的懸賞單，並在白星的照片上插著劍，且對薇薇的照片似乎若有所思，隨後坐上空置的王座，接受「五老星」跪拜晉見。

### 世界貴族「天龍人」

800年前創立世界政府的20位國王之後裔，即20王族，當時其中19王族移居至聖地馬力喬亞（只有[阿拉巴斯坦王國的娜菲魯塔莉一族拒絕移居](../Page/阿拉巴斯坦王國.md "wikilink")），成為世界貴族「天龍人」，是如同神一般的特權階級。特徵是清一色豎起並在髮尾捲起來的頭髮，以「聖」尊稱天龍人的男性、以「宮」尊稱女性。可調動世界最高等級的諜報組織「[CP-0](../Page/世界政府直屬秘密間諜機關#CP-0.md "wikilink")」。持有天龍人的證明芯片，當天龍人放棄自身權力時必須繳回。

#### 五老星

[Gorosei.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gorosei.jpg "fig:Gorosei.jpg")

  -
    號稱「世界政府最高權力」的五位領導人，天龍人的最高位，五老星同時執掌世界權力顛峰，五人皆是男性長者。常集结在馬力乔亚盘古城的「权力之室」商討世界局勢或處理政務。
    初登場時正在商議[王下七武海](../Page/王下七武海.md "wikilink")、[四皇](../Page/四皇.md "wikilink")、[海軍世界三大平衡勢力被](../Page/海軍_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")[草帽海賊團打破這件事](../Page/草帽海賊團.md "wikilink")（打敗七武海的[克洛克達爾](../Page/克洛克達爾.md "wikilink")），認為小洞不補必成大洞；在草帽海賊團打倒七武海的[月光·摩利亞後](../Page/月光·摩利亞.md "wikilink")，為不讓事件外揚，而命令七武海的[巴索羅繆·大熊將當時島上的所有人抹殺](../Page/巴索羅繆·大熊.md "wikilink")。
    頂點戰爭結束後，對海俠[吉貝爾退出王下七武海感到遺憾](../Page/吉貝爾.md "wikilink")，對於「D」一族的活躍而感到擔憂。多雷斯羅薩事件後[赤犬因不滿](../Page/赤犬.md "wikilink")[唐吉訶德·多佛朗明哥假裝辭去七武海一事因而與其起爭執](../Page/唐吉訶德·多佛朗明哥.md "wikilink")，後收到魯夫與羅的海賊同盟在[多雷斯羅薩打倒唐吉訶德](../Page/多雷斯羅薩.md "wikilink")·多佛朗明哥的重大事件。
    世界會議開始前遇到四皇**[「紅髮」傑克](../Page/傑克_\(One_Piece\).md "wikilink")**前來密會，卻仍騰出時間與對方商談。世界會議開始後，得知**寇布拉**曾要求與他們會面而擔憂他是否察覺何種秘密，也意識到世界注定無法永遠保持均衡而需要進行一次「大掃除」，之後前去**空置的王座**晉見**伊姆**，並詢問伊姆是否已決定好這次將在歷史中熄滅哪盞「燈」。
    五名成員本名皆不詳，各自的特徵是：
      - A成員（聲優：[緒方賢一](../Page/緒方賢一.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")
        （台灣））
    <!-- end list -->
      -
        身穿白色道袍、架眼鏡、穿著木屐；光頭、是五老星中唯一沒有穿西裝、皮鞋、蓄鬍子者。是一名武士，手上拿著一把與三代鬼徹相似的刀。
        原型疑似為[印度](../Page/印度.md "wikilink")[聖雄甘地](../Page/聖雄甘地.md "wikilink")。
    <!-- end list -->
      - B成員（聲優：（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")
        ／[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink") （台灣））
    <!-- end list -->
      -
        身穿黑色西裝；一頭白色的捲髮、蓄鬍子，頭戴扁帽、左臉有一道疤痕。
    <!-- end list -->
      - C成員（聲優：[園部啟一](../Page/園部啟一.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")
        （台灣））
    <!-- end list -->
      -
        身穿黑色西裝；一頭白色的長直髮、鬍子很長。
    <!-- end list -->
      - D成員（聲優：（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink") （台灣））
    <!-- end list -->
      -
        身穿黑色西裝；頭頂光禿、留有兩撇八字型的鬍子，額前有一道胎記。
        原型疑似為前[蘇聯政治家](../Page/蘇聯.md "wikilink")[戈巴契夫](../Page/戈巴契夫.md "wikilink")。
    <!-- end list -->
      - E成員（聲優：[增谷康紀](../Page/增谷康紀.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")
        ／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink") （台灣））
    <!-- end list -->
      -
        身穿黑色西裝，但沒結領帶；金髮、蓄鬍子，胸前有一道疤痕。

#### 羅茲瓦德一家

  -
    聲優：[掛川裕彥](../Page/掛川裕彥.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    年齡：55歲／生日：6月28日／身高：215cm／星座：巨蟹座／血型：F型／出身地：聖地瑪麗喬亞／喜歡的食物：猴腦。
    夏露莉雅和查爾羅斯的父親。戴著墨鏡的老頭，在自己的手杖中嵌入手槍，語尾是「」。喜歡收集船長奴隸，偶爾會借給子女使用。
    夏波帝諸島篇因目睹魯夫在人類拍賣會場痛揍了其子查爾羅斯而動怒，打算要叫海軍本部上將來島上捉拿草帽海賊團，聲稱要草帽海賊團女的作標本、男的處禁食的奴隸刑罰，卻被從半空落下的騙人布給撞昏。
    兩年後的羅茲瓦德聖將已被完全改造、毫無自主意識的[巴索羅繆·大熊當成自己的奴隸使喚](../Page/巴索羅繆·大熊.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[茶風林](../Page/茶風林.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    年齡：24歲／生日：6月1日／身高：230cm／星座：雙子座／血型：XF型／出身地：聖地瑪麗喬亞／喜歡的食物：高級冰淇淋。
    羅茲瓦德的長子，夏露莉雅的哥哥。臉上掛著一條鼻涕的噁心男子，口頭禪和父親一樣語尾是「」。他總共有12位妻子，會把看上的女人佔為己有（不管對方是否有戀人），平時習慣將他佔有的女人銬上鍊子牽著走，騎在奴隸背上行動。一旦對自己擁有的某些女人感到厭煩，或是奴隸辦事不力失去利用價值，就會委託部下將他們打發回去或直接殺害。
    夏波帝諸島篇看上替病人急救的護士瑪莉，委託部下將其申請為第13號妻子，打發1號和5號妻子回歸一般人身份，將瑪莉的未婚夫開槍打成重傷，目擊此景的索隆欲持刀攻擊他時，波妮搶先出面制止索隆而未釀成事故。後在人類拍賣會場看上海咪，並搶在草帽海賊團前面打算用5億貝里將她買下，後因為對小八開槍和辱罵而被魯夫一拳揍飛。
    世界會議篇透過望遠鏡盯上人魚族的[白星公主](../Page/白星.md "wikilink")，其後企圖綁架白星做為自己的寵物，正當他命令「[CP-0](../Page/世界政府直屬秘密間諜機關#CP-0.md "wikilink")」成員羅布·路基除掉準備出手解救白星的[魚人島國王尼普頓時](../Page/魚人島.md "wikilink")，被欲報答尼普頓的穆斯加魯德聖出手教訓而罷手。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[笠原留美](../Page/笠原留美.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    年齡：17歲／生日：3月29日／身高：178cm／星座：牡羊座／血型：XF型／出身地：聖地瑪麗喬亞／喜歡的食物：金箔魚子醬。
    羅茲瓦德的長女，查爾羅斯的妹妹。戴著太陽眼鏡，並用絲巾遮住臉部的女子，口頭禪是「阿瑪斯」，豢養一隻名叫薩魯的巴哥犬。平時會借用其父親的船長奴隸來使用，但只要沒利用價值或者逃跑被抓回就會毫不考慮的動手摧毀掉。
    夏波帝諸島篇在人類拍賣會場上因魯夫等人介入買賣，原想殺死海咪但被「冥王」雷利的霸王色霸氣給嚇昏，事後對草帽海賊團的作為氣憤難平，大聲斥責辦事不力的海軍。

#### 唐吉訶德一族

多雷斯羅薩的原王族，800多年移居至聖地，多雷斯羅薩因而選出利克一族作為新王族進行統治。

  -
    聲優：（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    於「海俠」[吉貝爾的回憶中初次登場的天龍人](../Page/吉貝爾.md "wikilink")，原本個性驕傲，習慣稱自己「本少爺」和喜歡收集魚人奴隸；但在邂逅[魚人島王族後](../Page/魚人島.md "wikilink")，改變原本的為人和行事作風。
    10年前為搶回被解放的奴隸們而準備前往魚人島，航行途中被海王類攻擊船隻而漂流至魚人島，即便身受重傷又求助無門，仍不改囂張的個性，脅迫島上的居民一定要幫助他。原本曾被其奴役的魚人們打算藉機將他殺死，被乙姬王妃即時阻止，正當他打算開槍射殺乙姬時，因白星的哭聲引來海王類而被嚇昏，傷勢恢復後由乙姬親自送回聖地，受乙姬勸戒感動，為魚人島連署移民陸地的提案撰寫推薦函，並決定來日必回報魚人島的恩情。
    世界會議篇裡認出前來參加世界會議的尼普頓等人，為了報恩不惜出手教訓準備綁架[白星的天龍人查爾羅斯聖](../Page/白星.md "wikilink")，並制止聽從後者指示欲除掉尼普頓的[CP-0成員](../Page/世界政府直屬秘密間諜機關#CP-0.md "wikilink")，為尼普頓和白星解危，自願全程陪同魚人島皇族出席世界會議。為現時少數沒持有奴隸的天龍人，因此被羅茲瓦德聖視為天龍人的異類。

<!-- end list -->

  -
    聲優：（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    本名不詳，在吉貝爾成為[王下七武海後](../Page/王下七武海.md "wikilink")，特別開恩將原本收藏的魚人奴隸釋放。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[村治學](../Page/村治學.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    多佛朗明哥和羅希南特的父親，心地十分善良。在33年前時主動放棄天龍人的身份，離開聖地後一家人來到北海的某個世界政府非加盟國生活，消息傳出後遭受昔日被天龍人迫害的群眾追殺，不久後妻子就病死了，父子3人被人民抓住並吊起來無情地以酷刑凌虐。
    多佛朗明哥認為是父親的決定導致整個家庭在一夕間變得一貧如洗並淪落至此，為此責怪並仇視父親，一心想回復天龍人的身分和地位，故於兩年後開槍射殺荷敏聖；荷敏聖臨終前含淚微笑著告訴多佛朗明哥和羅希南特自己是位不合格的父親，死後其人頭被多佛朗明哥帶回馬力喬亞，試圖作為條件以取回天龍人的權利。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[浦和惠](../Page/浦和惠.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    多佛朗明哥和羅希南特的母親，本名不詳。心地十分善良，已於多佛朗明哥8歲那年病逝。

<!-- end list -->

  -
    出身於天龍人家族，某天他的父親帶著他的家人們離開了聖地；多佛朗明哥始終不諒解父親為何捨棄天龍人所擁有的特權和威望，兩年後手刃其父親並將首級帶回聖地，要求將唐吉訶德家族所失去的地位和權力一併歸還，但被天龍人拒絕甚至下令追殺多佛朗明哥。在故事的數年前，多佛朗明哥以掌握國寶的情報要求與世界政府合作，對方無計可施之下只得答應這項交易，此後多佛朗明哥的權力甚至能如同天龍人可調動世界最高等級的諜報組織「[CP-0](../Page/世界政府直屬秘密間諜機關#CP-0.md "wikilink")」。

<!-- end list -->

  -
    出身於天龍人家族，某天他的父親帶著他的家人們離開了聖地；兩年後目睹兄長多佛朗明哥殺死了父親，對兄長的作為感到不齒，其後羅希南特輾轉為海軍效力。

#### 其他天龍人

  -
    聲優：[增谷康紀](../Page/增谷康紀.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")／[陳彥鈞](../Page/陳彥鈞.md "wikilink")〈[SP薩波篇](../Page/ONE_PIECE_薩波特別篇_〜3兄弟的羈絆_奇跡的再會和被繼承的意志〜.md "wikilink")〉（台灣）
    於魯夫10年前的回憶中登場的天龍人，戴著方型的頭罩，搭乘世界政府的船隻前來造訪東海加亞王國，看到正打算出航的薩波時認為妨礙到他，用大砲將薩波搭乘的小漁船連人帶船炸毀。

<!-- end list -->

  -
    只出現於劇場版《[GOLD](../Page/ONE_PIECE_FILM_GOLD.md "wikilink")》中的天龍人，有著藍色長鼻子，沒事總喜歡搖頭晃腦的，說話常常帶著「咦喲喲」的尾音。

### 政府官吏

  - <span id="空古"></span>
    聲優：[石塚運昇](../Page/石塚運昇.md "wikilink")
    （日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink") （台灣）
    現任世界政府全軍統帥。莫西干頭，十分健壯的老頭，具有相當的權力，是僅次於五老星的人物。
    20年前為海軍本部元帥，指揮當時的大將戰國前往監視[哥爾·D·羅傑與](../Page/哥爾·D·羅傑.md "wikilink")「金獅子」獅鬼的接觸，曾多次提拔卡普，但對卡普任意行事的作為頗傷腦筋。
    在3DS電玩《無限世界：赤紅》中設定在擔任海軍元帥時被尾田設計的傳說中大海賊「孤高之紅」[帕特里克·雷德菲爾德擊敗](../Page/ONE_PIECE海賊列表#其他海賊.md "wikilink")，而[帕特里克·雷德菲爾德在戰後虛弱無力而被卡普收押至推進城因佩爾LEVEL](../Page/ONE_PIECE海賊列表#其他海賊.md "wikilink")
    6。
    名字Kong為丹麥語中王的意思。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[江川央生](../Page/江川央生.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    世界政府的[官吏](../Page/官吏.md "wikilink")，多次被派遣到水都水之七島調查「冥王」設計圖一事，但時常無功而返，對海賊的味道特別敏感，後來在海列車上被「狙擊王」擊敗。

### 海軍

是[世界政府的直屬組織](../Page/世界政府_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")，以**絕對正義**為名義在全世界海洋執行維持治安的工作；**海軍本部**尤其是偉大航道「三大勢力」之一；是世界範圍內最大規模的軍隊組織；擁有許多大型戰艦，平時會在各海域巡邏，遇到海賊便加以圍捕。

### CIPHER POL

是[世界政府直屬的秘密間諜機關](../Page/世界政府_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")，有編號1到9共**9個分支**，實力隨著數字遞增，此外還有特別編號為"0"的部門，是為CP最高階的情報機構並直屬於天龍人。其中，CP1～CP8為世人所知曉，其他如CP9、CP-0則從事秘密的地下行動。其中CP9是世界政府收留了一些孩子，自懂事之後對他們進行超乎「人類極限」的訓練，使他們透過訓練得到了6種超人般的體技「[六式](../Page/ONE_PIECE用語列表#六式.md "wikilink")」，因為某些特權而不讓世人知道他們的存在，但他們卻擁有可以殺害不願意協助世界政府的一般市民的權力。

### 艾尼愛斯大廳

[世界政府所屬](../Page/世界政府_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")，象徵司法的重要島嶼，有的別稱；由於島上沒有黑夜，卻有像地球上[北極的夏天一般的永晝](../Page/北極.md "wikilink")，所以又被稱作「不夜島」。島上有真正的[法院](../Page/法院.md "wikilink")，但因為只有犯人才會被押送到司法島，加上陪審團也都是從前被判刑的不安好心的[海賊](../Page/海賊_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")，無法得到公平審判的情況下，犯人只能被押解到達**正義之門**，面對煉獄般的命運。

  -
    聲優：[園部啟一](../Page/園部啟一.md "wikilink")〈中〉&[大場真人](../Page/大場真人.md "wikilink")〈左〉&[服卷浩司](../Page/服卷浩司.md "wikilink")〈右〉（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")〈中〉&[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")〈左〉&[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")〈右〉（台灣）
    司法島的主審法官。看起來像是三頭人，但實際上只是感情好的3個人黏在一起（中间的人较为高大，另外两人站在他的大腿上）。
    名字的由來是取自福爾摩斯小說長篇《巴斯卡維爾的獵犬》。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[中尾良平](../Page/中尾良平.md "wikilink")〈隊長〉&[平井啓二](../Page/平井啓二.md "wikilink")〈隊員〉（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")〈隊長〉&[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")〈隊員〉（台灣）
    司法島前廳的一級衛兵部隊，簡稱法狗隊，衛兵會透過坐上狗來移動。魯夫等人侵入司法島後派了100名衛兵去迎擊。

<!-- end list -->

  -
    司法島的陪審團，總共有11人，由犯人組成的特殊部隊，本身就是罪犯，只想拖人下水，所以他們的「陪審」只會說「有罪」，全體人員左肩都被刺著「有罪」兩個字，巨大的鎖鍊和鐵球為他們的武器。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[阪脩](../Page/阪脩.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    司法島的主審法官。在22年前負責審理船匠湯姆爲[哥爾·D·羅傑造船案件](../Page/哥爾·D·羅傑.md "wikilink")，但湯姆提出建造海上列車的想法並說明其設計與概念，法官改變判決並暫緩10年時間給湯姆去製作。在完工後親自乘坐海上列車，原想替湯姆取消罪行，卻因為斯帕達姆的計謀使湯姆及其徒弟背上「攻擊司法船」的莫須有的新罪名，湯姆為保護自己的徒弟並以建造海上列車的功績移作抵銷「襲擊司法船」的罪名而認罪，法官順著他的意願把其罪名更正，改正為羅傑造船之罪。

### 推進城

是[世界政府所屬世界最大的監獄](../Page/世界政府_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")，建築絕大部分位於海底，只有入口例外（位於海面上）。由於其中囚禁的都是有著重大犯罪紀錄的重刑犯，這裡有著極嚴密保安措施。除了內部布下大量的守衛之外，海面上還有十幾艘的軍艦保衛著，每一艘軍艦上也都有數百名的海軍。

訪客都必須經過搜身檢查，以確保沒有攜帶危險物品之虞；如果是[惡魔果實能力者的話](../Page/惡魔果實.md "wikilink")，還必須額外加上海樓石製的手銬，以防萬一。囚犯則是必須在正式入獄前先接受「洗禮」：赤裸的接受沸水加身。這是入獄前的必要步驟，除了消毒以外也隱隱有測試囚犯能耐的意味。

此外，監獄內部依照囚犯的罪刑輕重與其能力進行了分層，在不同的樓層有不同的刑求手段，愈是深入海底則環境愈是恐怖。按順序為LEVEL
1**「紅蓮地獄」**、LEVEL 2**「猛獸地獄」**、LEVEL 3**「飢餓地獄」**、LEVEL
4**「焦熱地獄」**、LEVEL 5**「酷寒地獄」**、LEVEL 6**「無限地獄」**

  - <span id="麥哲倫"></span>
    聲優：（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）；[羅偉亮](../Page/羅偉亮.md "wikilink")（香港）
    年齡：47歲／生日：10月9日／身高：491公分／星座：天秤座／血型：X型／出生地：偉大航道／喜歡的食物：毒湯、不去毒的河豚。
    推進城署長→副署長（頂點戰爭後），被稱為「監獄最強的男人」。有著巨大的身形有著撒旦的輪廓，身後有一對惡魔般的黑翼，頭上兩隻角則可以卸下作為攻擊武器，他擁有當場處決「推進城」裡任何一位犯人的權力。
    似乎排斥明亮或開放的空間，口頭禪是「想要黑暗的封閉空間」以及「可以的話最好連心靈都一起封閉」，雖然常說屬下般若拔是個「沒心沒肝的部下」，但其實對他有所冀望，認定般若拔是接任署長的不二人選。
    超人系「[毒毒果實](../Page/惡魔果實.md "wikilink")」能力者，連嘆息都是有毒的瓦斯，可以使人昏迷。戰鬥時他的身體會化為半液態的劇毒物，這使得對手甚至無法接觸他，更不要說是肉搏戰，中毒者會受盡長時間的折磨而死，監獄裡雖備有多種解毒藥，但要是受到麥哲倫多次的攻擊會因為身中複數毒性而無法治療。
    他最喜歡的食物是毒物，雖然他服用毒物不會被毒死，但還是會因此一直進出廁所，根據屬下的計算，他每天花在腹瀉的時間長達10個鐘頭，再扣除8個鐘頭的睡眠與用餐時間，身為署長的他一天只有4個鐘頭的辦公時間。因應署長的特性，屬下的獄卒們都會隨時預備好防毒面具，辦公桌上的電話蟲也配戴呼吸面罩。此外，童年時期的麥哲倫雖喜歡花草，卻因為其能力的緣故，導致種植的花草很快受到他的毒氣影響而枯萎\[1\]。
    推進城篇與副看守長托米諾帶領[波雅·漢考克到達LEVEL](../Page/波雅·漢考克.md "wikilink")
    6與[波特卡斯·D·艾斯會面](../Page/波特卡斯·D·艾斯.md "wikilink")，在囚犯逃獄混亂期間追擊囚犯們，並以壓倒性的實力依續擊敗魯夫、伊娃柯夫、雷電以及「黑鬍子」汀奇等人。但在原看守長矢龍倒戈協助汀奇，遭受黑鬍子海賊團圍攻擊，雖奮力扺抗黑鬍子海賊團，但寡不敵眾，被重傷到奄奄一息，儘管接受醫療，但仍想承擔所有責任，據海軍回報，他處於只要一能活動就會自盡謝罪的情況，戰國為此表示要盯緊麥哲倫別讓他做傻事。
    康復後臉上多了一些傷疤，頭上的犄角與背上左邊翅膀裝飾，有重新銜接修補的痕跡。「頂點戰爭」結束兩年後，為了承擔所有責任，而將署長的正式職位交接給般若拔，而自己降職再次成為副署長\[2\]。
    多雷斯羅薩事件過後，負責看守[唐吉訶德·多佛朗明哥的專屬牢房](../Page/唐吉訶德·多佛朗明哥.md "wikilink")。
    名字來源取自16世紀著名的葡萄牙探險家[斐迪南·麥哲倫](../Page/斐迪南·麥哲倫.md "wikilink")。
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:80%"

\!colspan="2" width=280|麥哲倫的招式 \!rowspan="2" width=520|簡介 |-
\!width=140|基本技 \!width=140|延伸技 |- |rowspan="6"|'''「毒毒果實」 |
|從身體釋放毒氣，一旦碰觸到毒氣，身體的五感將漸漸消失。 |- |
|將自己身上產生的毒當滑行道滑行襲擊對手。 |- |
|從嘴裡吐出帶有催淚瓦斯的毒氣泡攻擊對手。 |- |
|連續吐出大量毒球攻擊目標使其中毒。 |- |
|從身體釋放巨大的龍形麻痺性神經毒，最多可以有三隻，一旦碰觸到毒龍就會立刻被毒素腐蝕。
|- |
|從身體釋放骷髏形巨人的猛毒，跟一般釋放的紫色猛毒不同，這一招是特製的鮮紅色猛毒。任何物質與之接觸，都會受到感染逐漸擴散開將一切侵蝕，人只要接觸一下毒就會逐漸蔓延直到死亡為止。
|}

  - <span id="般若拔"></span>
    聲優：（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）；[龍天生](../Page/龍天生.md "wikilink")（香港）
    年齡：35歲／生日：8月28日／身高：309公分／星座：處女座／血型：S型／出生地：南海／喜歡的食物：炸豬排。
    推進城副署長→署長（頂點戰爭後）。人如其名是[般若的臉孔](../Page/般若.md "wikilink")，戴著埃及法老王風的頭飾，肚子像惡鬼一樣膨起。平常手持一把普通的鐵製長三叉戟，正式作戰的武器則是名為「血吸」的薙刀。其童年時代就有喜歡玩火的習慣\[3\]。
    是一名野心家，說話時經常因為在名詞前面冠上「我的」二字，而不小心地顯露了野心；最大的宿願便是當上監獄署長，覬覦署長麥哲倫的位置。常想著把所有責任都推給上司，以為這樣就能升官，如在「小丑」[巴其和](../Page/巴其.md "wikilink")「Mr.3」打算逃跑時一度想縱放他們。
    雖然有著不敵美色的弱點，曾被變成娜美面貌的「Mr.2」馮·克雷誘騙。但有著相當盡忠職守的一面，例如他習慣在前往LEVEL
    5」寒地獄的時候卸下武器和大衣，藉此讓囚犯們見識副署長的厲害，深得所有推進城職員的欽佩，而且他在犯人的動亂規模大到就連自己也難辭其咎時仍會挺身而出指揮大局，以及他擁有為弱小人民著想的心，因此被麥哲倫認定是接替署長位置的最佳人選。
    推進城篇在LEVEL 4與魯夫展開激烈交戰，雖然被魯夫打至重傷，卻仍抱著必死的決心重新站起，直到不支倒地為止，最後被「黑鬍子」壓倒在地。
    根據扉頁連載《在世界的甲板上》Vol.42，般若拔在「頂點戰爭」結束兩年後，如願接替麥哲倫的位階，登上監獄署長的寶座\[4\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[粗忽屋西神戶店](../Page/中井和哉.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）；刘文光（香港）
    年齡：18歲／生日：6月8日／身高：218公分／星座：雙子座／血型：F型／出生地：偉大航道／喜歡的食物：韓式烤牛肉。
    推進城牢番長，「藍猩猩」指揮官。手持三叉撠（同時也是操控「藍猩猩」的笛子），特徵是二頭身的短小身材和帽子上的兩隻角。童年時代的他有著扁長方的頭型，身邊豢養著一頭鬥牛犬\[5\]。
    推進城篇曾使用海樓石網短暫困住魯夫、「小丑」巴其和「Mr.3」，巴其和「Mr.3」大肆解放犯人後，由他負責將剩餘犯人關回監獄並點收牢房鑰匙。名字音同日文「我是猴子（猿です）」而曾被魯夫吐槽說「但你長的一點也不像猴子啊」。
    根據扉頁連載《在世界的甲板上》，薩魯戴斯在「頂點戰爭」結束兩年後變得更加強壯，並且長的很高大\[6\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[小山裕香](../Page/小山裕香.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）；[曾月娥](../Page/曾月娥.md "wikilink")（香港）
    年齡：23歲／生日：3月5日／身高：183公分／星座：雙魚座／血型：S型／出生地：偉大航道／喜好：囚犯的慘叫聲。
    推進城獄卒長，LEVEL
    4「焦熱地獄」4隻獄卒獸的指揮官。留著捲曲金髮，瀏海遮蓋雙眼，佩戴蠟燭形狀的白色耳飾，身穿極為曝露的桃紅色緊身皮衣，口頭禪是「嗯～」，平常手持一把普通的鐵製長三叉戟，正式作戰的武器是條名為「赤魔鞭」的長鞭子，有著嚴重的施虐癖好，只要聽到遭虐打對手的慘叫聲就會變的相當振奮。在童年時代有過心愛寵物過世的傷心往事\[7\]。
    推進城篇與變成女性的「人妖王」伊娃柯夫展開激烈交戰，後來她指揮的獄卒獸被「草帽」魯夫、「海俠」吉貝爾、「Mr.0」克洛克達爾擊敗，自己更被伊娃柯夫以逆海老吊縛綑綁在半空中。
    根據扉頁連載《在世界的甲板上》，小薩蒂在「頂點戰爭」結束兩年後，迷戀上降為副署長的麥哲倫\[8\]\[9\]。名字來源取自英語的[施虐癖](../Page/施虐癖.md "wikilink")（Sadism）。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[進藤尚美](../Page/進藤尚美.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）；[罗婉枫](../Page/罗婉枫.md "wikilink")（香港）
    推進城副看守長→看守長。配戴墨鏡，留著長而曲的秀髮，右眼被頭髮遮蓋住的女性。生日：10月30日/星座：天蠍座/出身地：偉大航路。在童年時代個性活潑且喜歡玩足球\[10\]。
    推進城篇與推進城副署長漢尼拔帶領王下七武海「海賊女帝」波雅·漢考克與監獄署長麥哲倫會面，曾在對漢考克進行身體檢查時被她以果實能力石化了一段時間，以致魯夫可以趁機從漢考克的衣服裡逃出來找尋「火拳」艾斯。
    根據扉頁連載《在世界的甲板上》，托米諾在「頂點戰爭」結束兩年後升遷為監獄看守長，还披上了披风\[11\]。
    名字托米諾（Domino）為英語骨牌之意。

<!-- end list -->

  - 獄卒獸
    除麥哲倫外讓囚犯同樣感到害怕的4個獄卒，在LEVEL
    3以下的樓層徘徊，實力皆在上層獄卒之上，全都擁有「覺醒」的動物系惡魔果實能力，特徵是垂下的鼻水，異常的頑強，健壯的身體和恢復體力的速度。
      -
        聲優：[粗忽屋東品川店](../Page/山口勝平.md "wikilink")（日本）
        麥哲倫稱呼其為「牛媽媽」，外貌為穿著短褲，手持巨大狼牙棒的乳牛，用於處置在獄中吵鬧的兇惡罪犯，也會進行刑求，據「Mr.2」表示，乳牛怪是一隻沒血沒淚，把人類當垃圾看待的怪物。
      -
        聲優：[宮崎寛務](../Page/宮崎寛務.md "wikilink")（日本）
        性格內向，外貌為手持兩支短小的狼牙棒的犀牛，曾被米諾無尾熊用暴力強迫吃尤加利葉。
      -
        聲優：[平井啓二](../Page/平井啓二.md "wikilink")（日本）
        激進派，外貌為一隻黃色的無尾熊，和其他3個獄卒獸不同的是武器為老虎指，時常拿塞在褲袋裡的尤加利葉吃。
      -
        聲優：[藤本隆巨集](../Page/藤本隆巨集.md "wikilink")（日本）
        性格怕生，外貌為有著一頭粉紅色捲髮的斑馬，武器為頂部圓球狀的狼牙棒。
      -
        外表為一隻穿著中國功夫裝，頸部配戴耳機的吉娃娃，為「頂點戰爭」結束兩年後新加入的獄卒獸。

<!-- end list -->

  - 牢番
    主要在LEVEL 1「紅蓮地獄」和LEVEL 2「猛獸地獄」徘徊，負責追捕逃獄囚犯的怪物。
      -
        LEVEL
        1「紅蓮地獄」的牢番，又稱「藍猩猩」。大海的格鬥家，身形怪異，手持一個大斧頭。同時負責收集監獄的食物來源（捕殺海王類），並由薩魯戴斯指揮。
      -
        LEVEL 2「猛獸地獄」的牢番，是雞所生下的蛇，一旦放到外頭就會胡亂吃人，所以只能養在監獄裡。曾在LEVEL
        2追殺魯夫及巴其，最後被魯夫以三檔打飛。
      -
        LEVEL 2「猛獸地獄」的牢番，一種將身體複數連結在一起，外表看起來像大蜈蚣的蠍子，身體有劇毒。
      -
        聲優：[粗忽屋東品川店](../Page/山口勝平.md "wikilink")
        LEVEL
        2「猛獸地獄」的牢番，靠著人的骨頭擁有模仿出的人臉，外觀為一兩邊長角邊短角的獅子，可以模仿說出簡單的人類語言（但大多都是低級的話語）。曾經在Level
        2攻擊Mr.3和巴其，之後Mr.3使用能力偽裝成地板逃過一劫。
      -
        聲優：[粗忽屋雜司谷店](../Page/チョー.md "wikilink")
        LEVEL 2「猛獸地獄」的牢番，負責看守樓梯，為一巨大的人面羽毛獅。LEVEL
        2怪物中的領袖，但知能性低，Mr.3曾利用簡單的蠟像替身就簡單騙過牠，學到的的人類語言都是以麵類為中心，被魯夫打敗後，又在LEVEL
        3「飢餓地獄」追殺「小丑」巴其和Mr.3和魯夫，後來被薩魯戴斯和魯夫一行人一起被海樓石網包起來，但最後還是掙脫了網子。
      -
        LEVEL
        5「酷寒地獄」的牢番，性格凶暴的狼群，成群結隊一起行動，紅眼，毛色為白色。如果與猛獸層的怪物們共處一室的結果很可能是猛獸被吃掉，此外它們還擅長挖地洞。

### 世界政府加盟國

泛指所有同意歸順於世界政府的統治，接受世界政府發布法條的國家（島嶼）。加盟國每年必須繳交貢獻給天龍人的「天上金」，以交換世界政府的權勢保護，部分加盟國擁有參與世界會議的權力。繳不出「天上金」的國家與非世界政府加盟國則多會淪為海賊與人口販子橫行的不法地帶，嚴重者甚至會招致滅國。退出加盟國的國家，會失去參加世界會議的資格。

  - 擁有出席世界會議權利的50個國家

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國家</p></th>
<th><p>國王</p></th>
<th><p>王室家族</p></th>
<th><p>位於地區</p></th>
<th><p>介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/#哥亞王國.md" title="wikilink">哥亞王國</a></p></td>
<td><p>史泰利王</p></td>
<td><p>王妃：莎莉·南特克涅特</p></td>
<td><p>東海</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/#伊路西亞王國.md" title="wikilink">伊路西亞王國</a></p></td>
<td><p>達拉沙·魯卡斯</p></td>
<td></td>
<td><p>西海</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/#花之國.md" title="wikilink">花之國</a></p></td>
<td><p>姓名不詳</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/#邪惡黑磁鼓王國.md" title="wikilink">邪惡黑磁鼓王國</a></p></td>
<td><p>瓦波爾</p></td>
<td><p>王妃：金德蕾拉</p></td>
<td><p>南海</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/#磁鼓島「櫻花王國」.md" title="wikilink">櫻花王國</a></p></td>
<td><p>多魯頓</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>偉大的航路前半段「樂園」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿拉巴斯坦王國.md" title="wikilink">阿拉巴斯坦王國</a></p></td>
<td><p>納菲魯塔利·寇布拉</p></td>
<td><p>王妃：娜菲魯塔利·蒂蒂（已故）<br />
公主：<a href="../Page/娜菲魯塔利·薇薇.md" title="wikilink">娜菲魯塔利·薇薇</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魚人島.md" title="wikilink">龍宮王國</a></p></td>
<td><p>尼普頓</p></td>
<td><p>王妃：乙姬（已故）<br />
王子：鯊星、皇星、翻車星<br />
公主：<a href="../Page/白星.md" title="wikilink">白星</a></p></td>
<td><p>聖地<strong>馬力喬亞</strong>海底下10,000公尺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/多雷斯羅薩.md" title="wikilink">多雷斯羅薩王國</a></p></td>
<td><p>利克‧德爾多三世</p></td>
<td><p>公主：碧歐菈<br />
原公主：絲卡蕾特（已故）、蕾貝卡</p></td>
<td><p>偉大的航路後半段「新世界」</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐吉訶德·多佛朗明哥.md" title="wikilink">唐吉訶德·多佛朗明哥曾一度取代利克</a>‧德爾多三世統治此處長達數10年，後來利克‧德爾多三世在多佛朗明哥倒台後正式復位。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/#普羅丹斯王國.md" title="wikilink">普羅丹斯王國</a></p></td>
<td><p>伊利薩貝羅二世</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/#露露西亞王國.md" title="wikilink">露露西亞王國</a></p></td>
<td><p>不明</p></td>
<td><p>公主：克瑪內</p></td>
<td><p>偉大的航路</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/#厄羅休王國.md" title="wikilink">厄羅休王國</a></p></td>
<td><p>貝爾六世</p></td>
<td><p>公主：套娃公主</p></td>
<td><p>不明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/#巴萊塢王國.md" title="wikilink">巴萊塢王國</a></p></td>
<td><p>翰·堡王</p></td>
<td></td>
<td><p>不明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/#塔吉王國.md" title="wikilink">塔吉王國</a></p></td>
<td><p>夢洛隆</p></td>
<td></td>
<td><p>不明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/#逝暇王國.md" title="wikilink">逝暇王國</a></p></td>
<td><p>御米秉王</p></td>
<td></td>
<td><p>不明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/#索爾貝王國.md" title="wikilink">索爾貝王國</a></p></td>
<td><p>巴索羅繆·大熊<br />
（原國王）</p></td>
<td><p>皇太后：可妮</p></td>
<td><p>不明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/#杰爾馬66／杰爾馬王國.md" title="wikilink">杰爾馬王國</a></p></td>
<td><p>賓什莫克·賈吉士</p></td>
<td><p>王妃：索拉（已故）<br />
公主：麗珠<br />
王子：伊吉士、尼吉士、約吉士</p></td>
<td><p>沒有固定國土的國家</p></td>
<td><p>已被世界政府褫奪參加「世界會議」的資格。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 組織&團體

### 革命軍

被[世界政府視為世界穩定的最大威脅](../Page/世界政府_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")；然而其性質卻有別於[海賊](../Page/海賊_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")，因一般海賊並不會主動去攻擊政府或海軍，但革命軍會策動推翻國家的政權、幫助遭海賊掠奪的貧困國家擊退來犯的海賊、協助遭遇天災人禍的國家居民避難等，故長期與世界政府互有勝負。
革命軍作風神秘，一般人並不知曉他們的行動，惟首領**「革命家」蒙其·D·多拉格**卻為世人所認知，更被政府認定為**「世界最兇惡的罪犯」**。

### 杰爾馬66

[Germa66_(ONE_PIECE).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Germa66_\(ONE_PIECE\).jpg "fig:Germa66_(ONE_PIECE).jpg")

，別名為**「戰爭商人」**，成立了300多年\[12\]，世人以連環畫把-{杰爾馬66}-當作惡之一方，因而被世人譽為**「邪惡軍隊」**，而位於組織頂點的就是

刊登在世界經濟報紙上，據說以海軍英雄們的真實事蹟為原型所製作的連環畫故事「大海的戰士索拉」，敘述能在海上漫步的海軍英雄“索拉”，率領夢幻合體機器人及海鷗們對抗邪惡軍團的傑爾馬66，透過傑爾馬66不斷的失敗塑造了海軍強大正義的形象，同時也成為小孩子們很好的洗腦教材，在全世界有非常多粉絲。

\-{杰爾馬66}-是一個沒有固定國土的國家，是由數十艘船拼湊成一個國土「**杰爾馬王國**」，國民多數為男性兼士兵，其影響力有資格參加「世界會議」以及足以改變通輯令上的懸賞條件。圓蛋糕島事件後，已被世界政府褫奪參加「世界會議」的資格。

賓什莫克家族為地下世界知名的殺手一族，在從久遠前開始以武力鎮壓並統治北海，並以強大的**科學戰鬥部隊**獨霸一方；現任當家是[香吉士的父親](../Page/香吉士.md "wikilink")**賓什莫克·賈吉士**。香吉士為家族的第3子，與四皇BIG
MOM的夏洛特家族第35女兒布琳是兩大家族協議準備締結政治聯姻的對象。

家族成員的名字都跟數字有關，並以不同顏色作為代號，多數家族成員習慣穿著科技裝置作戰。賓什莫克家的5個孩子皆透過伽治「血統因子」的改造基因而成為了超人，除了改造失敗的香吉士，並有著「卷眉毛」的特征。傑爾馬66的戰鬥服防火耐子彈，披風是「盾」，腳後跟有「加速裝置」，腳下有「懸浮裝置」。

#### 賓什莫克家族

  -
    聲優：[堀秀行](../Page/堀秀行.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    **杰爾馬王國國王兼杰爾馬66統帥**，賓什莫克**現任當家**，香吉士的**父親**，人稱「[怪鳥](../Page/迦樓羅.md "wikilink")」。是與BIG
    MOM協議準備締結政治聯姻的提議者。
    頭戴金屬頭盔，長著金黃色長頭髮，身材高大。留有方向斜向上的尖狀黑色鬍鬚，突出的下顎留著小鬍鬚。戰鬥時身穿橙色披風和帶有傑爾馬的“66”標誌的淺灰色戰鬥服，配有白色長手套，帶有“66”標誌的金色腰帶和帶有噴射推進器的黑色戰靴。
    性格高傲，崇尚力量，因此總是不將弱者和部下的生命當回事，冷酷無情。夢想是以「杰爾馬」之名再一次征服整個「北海」。過去是屬於海外非法研究團隊的科學家，與Dr.貝卡帕庫進行兵器的研究，與凱薩·克勞恩也互相認識，但發現「血統因子」對人的應用，被稱「生命設計圖」。後獨自一人進行「複製」與「改造」研究，成功「複製」科學戰鬥部隊杰爾馬66的士兵與「改造」香吉士除外的其餘4名兒女，原本預定將尚在妻子索菈腹中的4胞胎進行移除情感的目的，但因為索菈的堅持喝下毒藥，只有香吉士留住了情感。在妻子索菈逝世後，認為香吉士是害死索菈的兇手，因此開始用十分惡劣的態度對待香吉士並視其為家族之恥。
    過去曾引發「斬殺北海四國」大事件，將北海四國之主頭顱斬下，並將此事件繪製巨畫作為紀念。有意借助「BIG
    MOM」的力量征服北海，放棄『世界政府』所屬的加盟國，但不希望其他兒子去做夏洛特家族的女婿，因此決定將被視為家族之恥的香吉士作為聯姻的工具。
    帶領著自己的杰爾馬來到了托特蘭，打算和夏洛特家族聯姻來增強自己的實力，期間和香吉士打了一場，本來勢均力敵但因賈吉士用部下當肉盾使得香吉士遲疑，令賈吉士取勝。他用炸彈手環和哲普的性命威脅香吉士不准離開，與家族用餐時議論杰爾馬王國的改變與擴大實力，目睹香吉士和魯夫的“了斷之戰”繼續入城，和BIG
    MOM一同共進午餐兼參觀托特蘭，對麗珠遭襲重傷一事渾然不知情。
    參加家族與香吉士與夏洛特家普琳的婚禮茶會，在婚宴開始計畫中，由於魯夫等人搗亂等待BIG MOM發瘋的期間，由BIG
    MOM長子裴羅斯培勒先採取賓什莫克家族全滅計劃，不僅被BIG
    MOM的子女們包圍並持槍威脅，還被糖限制住了行動。賈吉士表示相當信任BIG
    MOM，認為惡之世界也應該有仁義存在，但由於兒子們早已無情感且漠視自己的處境，被伊吉士嘲笑過於難堪。
    魯夫等人搗亂計畫成功令BIG MOM發瘋，夏洛特家族成員也全數被BIG
    MOM的怪吼擊倒，隨後被香吉士、喬巴、娜美一行人救下。由於魯夫等人計畫失敗導致娜美等部分人被抓，賈吉士雖對香吉士指示自己幫助魯夫等人的舉動不滿，仍隨同兒女更換戰鬥服變身救下娜美等人加入戰局。與魯夫等人進培基的城堡內暫時躲避夏洛特家族的攻擊，得知香吉士救助家族的理由，約定往後絕不侵犯東海，協助魯夫等人爭取時間從婚宴現場脫困。試圖和BIG
    MOM做了斷，但被擊敗，後因玉手箱炸裂蛋糕城崩塌，被救走。其後偕同兒女啟動杰爾馬66的艦隊迎擊「BIG MOM」的軍團。
    角色原型為[聖日耳曼伯爵](../Page/聖日耳曼伯爵.md "wikilink")。名字「Judge」為英文裡的法官。
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:80%"

\!width=280|賓什莫克·賈吉士的招式 \!width=520|簡介 |- |防禦技「**牆**」（）
|命令杰爾馬66的士兵擋在面前，作為人牆擋住子彈或是對手的攻擊。 |-
|攻擊技「**電磁震爆風**」（）
|在杰爾馬家族製作的高科技的靴子上產生高壓電流，蓄積於腳部後向對手的要害踢擊，此招會帶給對手物理打擊和電擊兩大傷害。
|- |攻擊技「**電磁矛衝**」（） |在杰爾馬家族製作的高科技的矛上蓄積高壓電流，再一口氣放射出去將對手擊飛。 |-
|攻擊技「**爆射飛踢**」（）
|在杰爾馬家族製作的高科技的靴子後方噴射出高壓能量，產生爆炸性的威力後高速踢向對手，能夠帶給對手強大的傷害。
|}

  -
    聲優：[山本百合子](../Page/山本百合子.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")
    → [詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    **杰爾馬王國王妃**，香吉士的**母親**兼促成其追尋廚師夢想的關鍵人物。現已病故，僅於香吉士的回憶裡登場。與繪本杰爾馬66對立的大海英雄的同名，目前關係不明。
    外型美麗，留著過頸金色短髮，個性賢淑開明，間接影響香吉士培養成體貼他人的個性。在得知丈夫欲將自己的孩子們改造成沒有情感的戰鬥機器，不惜背著賈吉士服用能夠讓被操控過的血統因子產生影響的劇藥，結果導致自己的身體受藥物影響變得衰弱，所產下的4胞胎裡只有香吉士因此保住了情感。
    多年前因為患病不久人世時，香吉士為了照顧母親而特地親自下廚，將烹調好的料理交給女僕試吃，當女僕嫌棄香吉士的料理難以下嚥時，她仍高興的開口稱讚香吉士的料理相當美味，以至於香吉士為了看見母親的笑容開始學習廚藝，和麗珠是家族中會關心香吉士的家族成員。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[根谷美智子](../Page/根谷美智子.md "wikilink")\[13\]（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    杰爾馬王國公主，賓什莫克家**長女**，香吉士的**姐姐**。。
    24歲，身高173公分，血型F型。留著覆蓋右眼的中長髮，左眉左旋，戴著耳罩，穿著杰爾馬科技特製的粉色形狀記憶鎧甲搭配蝶翼形狀的披風，雙腿個別有「6」的刺青的美女，腳穿的靴子能飛天或走在水面上。與弟弟們透過父親「血統因子」的改造基因而獲得了超人般的身體，連髮色都受到影響而異變為[粉紅色](../Page/粉紅色.md "wikilink")。已知擁有特殊的抗毒體質，可吸食毒素，作戰時擅長運用劇毒攻擊對手。童年時期已經擁有徒手拉開監獄欄杆的力量。
    性格善良且善解人意，樂於助人，時常為他人著想，舉手投足大方得體且優雅有禮，擅於交際但有時很愛面子。為5姊弟裡和香吉士同為有保留情感的成員，但不能反抗父親的命令，同時受家族的影響，她在某些情況下仍得表現出冷酷的態度。私底下對於自己的父親與香吉士除外的弟弟們無法苟同，認為父親是導致弟弟們麻木不仁且不能被當成人類看待的罪魁禍首。
    童年時期雖未像其他弟弟們被父親改造成沒有感情的戰鬥機器，但仍被父親改造成無法違反父親命令的性格。由於害怕自己倘若不取笑香吉士也會因此被欺負，使其表面上旁觀取笑被其餘兄弟欺負的香吉士，但暗地裡相當關心他，甚至幫助他逃離監禁，讓他離家去追尋自己的夢想。
    初登場時便從魯夫之口吸食消化其誤嚐的魚皮之毒，向魯夫等人等人提議裝在沒碰過面這回事，待人處事的方式比起四弟約吉士較為成熟。與約吉士回到「杰爾馬王國」後，與香吉士再會，認為13年未見的香吉士過於冷漠，還要他享受自己的王族血脈。在與家族用餐時議論杰爾馬王國的改變與擴大實力。用餐因弟弟尼吉士挑食而與香吉士吵架一樣只是旁觀，對香吉士對待廚師長珂賽特的行為感到相當紳士極為稱讚。
    香吉士被其他兄弟打傷後出來用面膜掩蓋了香吉士的傷，和其他家族成員一起護送香吉士入城。目睹了為了保護夥伴立場的香吉士對魯夫說出不想回去的話並與魯夫開戰的場面保持了沉默，入城後和BIG
    MOM一同共進了午餐兼參觀托特蘭。
    後因為得知BIG
    MOM的陰謀被夏洛特普琳擊敗，被抓到普琳的房間兼被竄改（消除）遭設局重傷的記憶，全滅賓什莫克家族的計劃被香吉士偷聽到。療傷期間被香吉士告知遭普琳竄改記憶的真相，遂向香吉士透露當年母親為守護香吉士所作的犧牲和暗地調換控制引爆手環的實情，認為杰爾馬66已經變成徒剩虛名且無須留存世間的邪惡存在，希望香吉士能夠自行跟著草帽海賊團逃離。
    參加家族與香吉士與夏洛特家普琳的婚禮茶會，在婚宴開始計畫中，由於魯夫等人搗亂等待BIG MOM發瘋的期間，由BIG
    MOM長子裴羅斯培勒先採取賓什莫克家族全滅計劃，被BIG
    MOM的子女們包圍限制並持槍威脅。其後魯夫等人搗亂計畫成功的讓BIG
    MOM發瘋，夏洛特家族成員也全數被BIG
    MOM的怪吼擊倒，隨後被香吉士、喬巴、娜美一行人救下。由於魯夫等人計畫失敗導致娜美等部分人被抓，窮途末路之時，隨同家族成員更換戰鬥服變身加入了戰場，其中麗珠用毒攻擊了抓住娜美的斯姆吉。之後與魯夫等人進培基的城堡內暫時躲避夏洛特家族的攻擊，協助魯夫等人爭取時間從婚宴現場脫困。後因玉手箱炸裂蛋糕城崩塌，眾人逃走。
    後回到杰爾馬王國，將夏洛特家族的追兵10,000人全部擊潰，啟動戰艦前往可可島。和弟弟們一起掩護香吉士和魯夫從島上撤退，擊潰了準備向香吉士和魯夫發射催淚瓦斯彈的雜兵。
    名字「麗珠」的「**麗**（、Ra）」是日語中**「0」**的讀音。
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:80%"

\!width=280|**麗珠**的招式 \!width=520|簡介 |- |技「**吸收毒素**」
|由杰爾馬高科技賦予基因後得到的力量，能吸收強烈的毒素，使身上出現如同蝴蝶的翅膀。
|- |技「**釋放毒素**」 |在使用體術攻擊的同時釋放出劇毒侵蝕對手。 |- |攻擊技「**桃色毒箭**」（）
|從嘴裡吐射出大量箭狀毒液攻擊敵人。 |}

  -
    聲優：[杉山紀彰](../Page/杉山紀彰.md "wikilink")\[14\]、[鈴木真仁](../Page/鈴木真仁.md "wikilink")〈幼年時期〉（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")、[連婉鈞](../Page/連婉鈞.md "wikilink")〈幼年時期〉（台灣）
    杰爾馬王國王子，賓什莫克家**長男**（四胞胎兄弟），香吉士的**大哥**。。
    21歲，生日3月2日，身高186公分，血型S型RH陰性。與姊弟們透過父親「血統因子」的改造基因而獲得了超人般的身體，連髮色都受到影響而異變為[赤紅色](../Page/紅色.md "wikilink")。已知擁有火的能力。同時並不會感到「可憐和悲傷」的情感，是家族中最沒殘留情感的人。
    右側留著大長翹髮且覆蓋右眼，左眉左旋，右臂有「1」字的刺青。身穿的戰鬥服是杰爾馬科技特製的形狀記憶鎧甲，戴著墨鏡、紅色戰鬥緊身服搭配白披風，披風標誌為「1」，特製白手套和腰帶，腳穿的靴子能飛天或走在水面上。
    性格非常高傲且冷血無情，視人命為草芥。具有王者氣質，為人嚴謹，膽大心細。以任務至上，同樣好色程度不亞於香吉士。
    在童年時期的回憶中常與自己的兄弟欺負香吉士，把香吉士視為家族中的吊車尾，就連父親也視若無睹。曾經阻止香吉士給人做飯，認為他是王族的恥辱。
    初登場時與二弟尼吉士在西蘭花島中，僅用了4小時便解決了當地持續了兩年的戰爭，並負責戰鬥。曾表示想快點見到香吉士。
    回到杰爾馬王國總部，在與家族用餐時議論杰爾馬王國的改變與擴大實力。用餐因弟弟尼吉士挑食而與香吉士吵架，香吉士表明自己的價值觀與家族截然不同，其對香吉士所說的話感到不理解，認為王族有王族應有的道理，而香吉士才是不一樣的人。後來陪同弟弟尼吉士去杰爾馬士兵工廠，聲稱歡迎香吉士回來，要再來一次決定兄弟們的實力排序，同時告知香吉士是個失敗作品。目睹了香吉士和魯夫的“了斷之戰”繼續入城，全程為嚴肅的神情看待。和BIG
    MOM一同共進午餐兼參觀托特蘭，對麗珠遭襲重傷一事渾然不知情。
    參加家族與香吉士與夏洛特家普琳的婚禮茶會，在婚宴開始計畫中，由於魯夫等人搗亂等待BIG MOM發瘋的期間，由BIG
    MOM長子裴洛斯培勒先採取賓什莫克家族全滅計劃，被BIG
    MOM的子女們包圍限制住並持槍威脅，嘲諷因無法實現理想而痛哭不已的父親處境過於難堪。
    魯夫等人搗亂計畫成功的讓BIG MOM發瘋，夏洛特家族成員也全數被BIG
    MOM的怪吼擊倒，隨後被香吉士、喬巴、娜美一行人救下。由於魯夫等人計畫失敗娜美等部分人被抓，後隨同家族成員更換戰鬥服變身加入戰局，伊吉士痛毆企圖用糖攻擊的裴洛斯培勒。
    之後與魯夫等人進培基的城堡內暫時躲避夏洛特家族的攻擊，協助魯夫等人爭取逃離婚宴現場的時間。之後為幫助凱薩等人逃跑而出手阻擋卡塔克利，但是被卡塔克利輕鬆擊敗。後因玉手箱炸裂蛋糕城崩塌，眾人逃走。
    後回到杰爾馬王國，將夏洛特家族的追兵10,000人全部擊潰與啟動戰艦。為幫助魯夫和香吉士脫困前來援助，歐本聽到卡塔克利被打敗怒火中燒，正準備砍向魯夫時，伊吉士出現將歐本打傷。
    名字「伊吉士」的「**伊**（、Ich）」是日語中**「1」**的讀音。
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:80%"

\!width=280|**伊吉士**的招式 \!width=520|簡介 |- |攻擊技「**火花幻擊**」（）
|以單手部釋放出火焰給予對方重擊。 |- |攻擊技「**火花幻擊·Double**」（）
|動畫原創延伸技能。以雙手部釋放出火焰給予對方重擊。 |- |攻擊技「**火花光拳**」（）
|眼睛發射強烈的光芒屏蔽敵人的視線，同時打出多發足以貫穿人體的光拳。
|- |合體技「**混色潰擊**」（） |與尼吉士和約吉士的合體技，三人同時聚集力量一瞬間攻擊目標。 |}

  -
    聲優：[宮內敦士](../Page/宮內敦士.md "wikilink")\[15\]、[三田友子](../Page/三田友子.md "wikilink")〈幼年時期〉（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")、[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")〈幼年時期〉（台灣）
    杰爾馬王國王子，賓什莫克家**次男**（四胞胎兄弟），香吉士的**二哥**。。
    21歲，生日3月2日，身高185公分，血型S型RH陰性。與姊弟們透過父親「血統因子」的改造基因而獲得了超人般的身體，連髮色都受到影響而異變為[深藍色](../Page/藍色.md "wikilink")。已知擁有帶電的體質，以及隱形的能力。同時並不會感到「可憐和悲傷」的情感，但似乎還殘留一點點的情感。
    留著一個飛機頭且覆蓋右眼，雙眉左旋。身穿的戰鬥服是杰爾馬科技特製的形狀記憶鎧甲，戴著防護鏡與耳罩通訊器、藍色戰鬥緊身服搭配黑披風，披風標誌為「2」，特製黃手套和腰帶，腳穿的靴子能飛天或走在水面上。武器為光速之剑。
    性格冷酷無情，高傲自負。不懂得節約糧食和尊重女人。性情略為暴躁，容易因為一點小事而動怒，但是相比起伊吉士來說他還算通情達理。出手十分兇殘狠毒，似乎喜歡朝對方臉部攻擊，嚴重者甚至到幾乎被毀容的地步。同樣好色程度不亞於香吉士，但是會對女性出手。
    在童年時期的回憶中常與自己的兄弟欺負香吉士，把香吉士視為家族中的吊車尾，就連父親也視若無睹。
    初登場時與大哥伊吉士在西蘭花島中，僅用了4小時便解決了當地持續了兩年的戰爭，並負責收錢。現在已回到杰爾馬王國總部，對香吉士沒出來迎接他們而不滿。
    在與家族用餐時議論杰爾馬王國的改變與擴大實力。用餐時因挑食而與香吉士吵架，為宣洩情緒而將廚師長珂賽特叫來，將盤子扔向她的臉，但被香吉士及時阻止。對香吉士撿起掉在地上的食物，感到不理解很噁心，便向香吉士踢了過去但被父親阻止。翌日早晨為宣洩脾氣遂將珂賽特毆打成傷，令香吉士為之動怒。後來陪同伊吉士去杰爾馬士兵工廠，挑釁香吉士而被他踹傷臉部，隨後在反擊中將香吉士毆成重傷。目睹香吉士和魯夫的“了斷之戰”繼續入城，全程嘲笑著魯夫。和BIG
    MOM一同共進午餐兼參觀托特蘭，對麗珠遭襲重傷一事渾然不知情。
    參加家族與香吉士與夏洛特家普琳的婚禮茶會，在婚宴開始計畫中，由於魯夫等人搗亂等待BIG
    MOM發瘋的期間，由長子裴洛斯培勒先採取賓什莫克家族全滅計劃，被BIG
    MOM的子女們包圍限制並持槍威脅，笑看家族完全被蒙在鼓裡的事實。
    魯夫等人搗亂計畫成功的讓BIG MOM發瘋，夏洛特家族成員也全數被BIG
    MOM的怪吼擊倒，隨後被香吉士、喬巴、娜美一行人救下，並遞上了戰鬥服。由於魯夫等人計畫失敗娜美等部分人被抓。後隨同家族成員更換戰鬥服變身加入了戰場，其中尼吉士用電擊對付歐本，救下了喬巴。
    與魯夫等人進培基的城堡內暫時躲避夏洛特家族的攻擊，協助魯夫等人爭取時間從婚宴現場脫困。戰鬥中父親被BIG
    MOM擊敗，前去救父親，但被BIG MOM擒獲。後因玉手箱炸裂蛋糕城崩塌，眾人逃走。
    後回到杰爾馬王國，將夏洛特家族的追兵10,000人全部擊潰，啟動戰艦前往可可島。香吉士帶著魯夫逃走時被敵人從地上射擊差點被擊中，遂以極快的速度將香吉士和魯夫帶離險境，以手上的劍快速斬殺地上的雜兵，將香吉士扔向了千陽號。
    名字「尼吉士」的「**尼**（、Ni）」是日語中**「2」**的讀音。
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:80%"

\!width=280|**尼吉士**的招式 \!width=520|簡介 |-
|技「**[隱形](../Page/低可偵測性技術.md "wikilink")**」（）
|可將自己的身體隱形。不需戰鬥服就能使用這招。 |- |技「**聲音模仿**」
|杰爾馬高科技鎧甲所賦予的特殊能力，用手抓住別人喉嚨，能透過電流模仿該人聲音。
|- |攻擊技「**起電刺針**」（） |用膝蓋快速攻擊對方身體，在擊中的同時釋放出大量針狀電流將對手擊暈。不需戰鬥服就能使用這招。 |-
|攻擊技「**起電光劍**」（） |將電流傳輸到自己的光速之劍上，利用此劍，配合自身超高速的移動斬殺敵人。 |-
|合體技「**混色潰擊**」（） |與伊吉士和約吉士的合體技，三人同時聚集力量一瞬間攻擊目標。 |}

  -
    聲優：[平田廣明](../Page/平田廣明.md "wikilink")、[大谷育江](../Page/大谷育江.md "wikilink")〈幼年時期〉（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")、[連婉鈞](../Page/連婉鈞.md "wikilink")〈幼年時期〉（台灣）
    傑爾馬王國王子，賓什莫克家**三男**（四胞胎兄弟），。
    21歲，生日3月2日，身高180㎝，血型S型RH陰性。現在是草帽海賊團的**廚師**。是個騎士道精神、擁女主義者的紳士。特徵是金黃髮\[16\]，和下巴些許鬍渣，雙眉右旋；有超強的腿技。能冷靜的分析思考，並做出正確的判斷（女性面前除外），在許多時候為夥伴解難。血型是極為稀有的S型RH陰性。
    童年時期從小被兄弟們欺負，就連父親對他的態度也是“派不上用場的廢物沒有養育的價值”，童年相當悲​​慘。與姊弟們做了「血統因子」的改造基因，不過他因母親拼命吃下藥物而得以保留普通人的體質。曾與夏洛特家族第35個女兒「普琳」聯婚。
    當香吉士穿著戰鬥服的時候，特殊能力為「隱形」，右側梳著大長翹髮且覆蓋右眼，戴著墨鏡耳罩、繫著領巾，嘴巴被面罩遮住，身穿黑色戰鬥緊身服搭配黑披風，披風標誌為「3」，特製白手套和腰帶，腳穿的靴子能飛天或走在水面上。
    名字「香吉士」的「**香**（、San）」是日語中**「3」**的讀音。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[津田健次郎](../Page/津田健次郎.md "wikilink")\[17\]、[粗忽屋武藏野店](../Page/岡村明美.md "wikilink")〈幼年時期〉（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")、[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")〈幼年時期〉（台灣）
    杰爾馬王國王子，賓什莫克家**四男**（四胞胎兄弟），香吉士的**弟弟**。。
    21歲，生日3月2日，身高194公分，血型S型RH陰性。與兄姊們透過父親「血統因子」的改造基因而獲得了超人般的身體，連髮色都受到影響而異變為[草綠色](../Page/綠色.md "wikilink")。已知體質能力是機械化，可以改變四肢的外型並擁有強大怪力。同時並不會感到「可憐和悲傷」的情感，但似乎還殘留一點點的情感。
    留著向後梳的尖髮尾短髮，雙眉左旋。身穿的戰鬥服是杰爾馬科技特製的形狀記憶鎧甲，戴著防護鏡與耳罩、綠色戰鬥緊身服搭配黑披風，披風標誌為「4」，特製綠手套和腰帶，腳穿的靴子能飛天或走在水面上。。
    相當不近人情，其性格好色狂傲、衝動、魯莽、固執，有些調皮，相比起其他兄弟，其心智相當幼稚。同樣好色程度不亞於香吉士，第一眼看到娜美就露出花痴般的表情。
    在童年時期的時候與自己的兄弟欺負香吉士，把香吉士視為家族中的吊車尾，就連父親也視若無睹。大多都是抱著看戲看著哥哥們欺負香吉士。
    和大姊麗珠偶遇魯夫等人發生衝突，被麗珠及時制止，還對初會面的娜美產生好感。與麗珠回到「杰爾馬王國」後，與香吉士再會，後用「老方法」（幼年時期的霸凌）說服香吉士去結婚，因而發生衝突並輸給對方，對於自己敗給香吉士感到不甘和恥辱。
    和家族用餐時議論杰爾馬王國的改變與擴大實力。隔天早上帶著香吉士進入製造杰爾馬士兵工廠，說明父親的過往和杰爾馬的理念。目睹香吉士和魯夫的“了斷之戰”繼續入城，全程嘲笑著魯夫。和BIG
    MOM一同共進午餐兼參觀托特蘭，對麗珠遭襲重傷一事渾然不知情。
    參加家族與香吉士與夏洛特家普琳的婚禮茶會。在婚宴開始計畫中，由於魯夫等人搗亂等待BIG
    MOM發瘋的期間，由長子裴洛斯培勒先採取賓什莫克家族全滅計劃，被BIG
    MOM的子女們包圍限制行動並持槍威脅。
    魯夫等人搗亂計畫成功的讓BIG MOM發瘋，夏洛特家族成員也全數被BIG
    MOM的怪吼擊倒，隨後被香吉士、喬巴、娜美一行人救下，並遞上了戰鬥服。由於魯夫等人計畫失敗娜美等部分人被抓。後隨隨同家族成員更換戰鬥服變身加入了戰場，其中約吉士制伏代佛克的魔人，救下了凱洛特。
    之後與魯夫等人進培基的城堡內暫時躲避夏洛特家族的攻擊，協助魯夫等人爭取時間從婚宴現場脫困。戰鬥中父親被BIG
    MOM擊敗，前去救父親，但被BIG MOM擒獲。後因玉手箱炸裂蛋糕城崩塌，眾人逃走。
    後回到杰爾馬王國，將夏洛特家族的追兵10,000人全部擊潰，啟動戰艦前往可可島。為掩護香吉士和魯夫從島上撤退，擋住並擊敗夏洛特家的尤恩。
    名字「約吉士」的「**約**（、Yon）」是日語中**「4」**的讀音。
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:80%"

\!width=280|**約吉士**的招式 \!width=520|簡介 |- |攻擊技「**卷力斷頭**（）」
|將手變成起重機，並迅速地緊緊扣住對方的脖子加以高速旋轉，能波及四周的人和建築。 |-
|合體技「**混色潰擊**（）」 |與伊吉士和尼吉士的合體技，三人同時聚集力量一瞬間攻擊目標。 |}

#### 僕人&部下

  - 杰爾馬66 複製士兵／科學戰鬥部隊
    士兵全部都是賈吉士應用Dr.貝卡帕庫「血統因子」的「生命設計圖」而造出來的複製人。只需花5年時間，即可創造1名20歲的士兵。

<!-- end list -->

  - 醫生／科學研究員
    聲優：[增谷康紀](../Page/增谷康紀.md "wikilink")→[川原慶久](../Page/川原慶久.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    治療被香吉士打傷的約吉士的醫生，過去曾與賈吉士研究「血統因子」造人的應用。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[鈴木真仁](../Page/鈴木真仁.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    杰爾馬王國料理廚師長，留著齊瀏海長髮和面有雀斑的年輕女子。生日[5月2日](../Page/5月2日.md "wikilink")。
    因尼吉士挑食而被香吉士要求吃完感到憤怒而叫了過來，差點被尼吉士吃剩的盤子砸到臉，但被香吉士截住盤子而毫髮無傷。後香吉士拾起食物評論起它的營養與調味，讚美了珂婕特，珂婕特聽了香吉士的話感動的哭了出來。
    翌日早晨，香吉士在角落發現並抱起遍體鱗傷的珂婕特，約吉士出現告知動手的人正是尼吉士。
    名字由來取自音樂劇《[悲慘世界](../Page/悲慘世界.md "wikilink")》的女主角珂賽特（Cosette）。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[粗忽屋所澤店](../Page/山口由里子.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    留著黑髮，寬臉、鷹勾鼻的中年女士。是照顧香吉士母親的女僕。
    當童年時期的香吉士端著親製的料理冒雨探望母親，卻不慎在雨中跌倒導致料理打翻時，雖擔心香吉士的母親食用料理導致身體不適，仍因為好奇心而試吃其製造的料理而險些昏厥。後來香吉士的母親請求親自品嘗並高興地稱讚香吉士親製的料理，令愛波寧感到震驚。
    名字由來取自音樂劇《[悲慘世界](../Page/悲慘世界.md "wikilink")》的女配角爱波寧。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[川原慶久](../Page/川原慶久.md "wikilink")（日本）
    杰爾馬66的交通工具，專供賓什莫克家族使用，由大型貓類拖行的車輛。

## 東方藍

### 哥雅王國

位於「東方藍」的唐恩島，科爾波山、佛夏村皆屬於哥亞王國，現任國王為史泰利王，是擁有出席世界會議權利的國家之一。因為沒有任何一片垃圾而被稱為東海最美麗的國度，境內施行嚴格的隔離社會制。10年前因為王族勾結布魯賈姆海賊團縱火摧毀被視為王國汙點的非確定物終點站，釀成一場險些危及王國的大型火災。為魯夫和其義兄波特卡斯·D·艾斯、薩波的故鄉。

#### 王族&貴族

  -
    聲優：[鳥海浩輔](../Page/鳥海浩輔.md "wikilink")、[坂本千夏](../Page/坂本千夏.md "wikilink")〈童年時期〉（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")、[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")〈童年時期〉（台灣）
    生日：3月12日/年齡：20歲/身高：180公分/血型：S型/星座：雙魚座/出身地：東海哥亞王國/喜歡的食物：最上等的香檳酒
    哥雅王國國王。原哥亞王國貴族之子，8歲時因父母放棄撫養權，被同為貴族的薩波父親收為養子，為薩波的**義弟**。相當瞧不起在垃圾山生活過的薩波，薩波也從他口中得知哥亞王國想燒毀非確定物終點站之事。
    性格傲慢勢利，因為覬覦王族身份而和**南特克涅特公主**結婚，加著前任國王和王子莫名離世（和前任哥亞王國國王與王子的死因有關聯），從而登基成為哥亞王國之王。實際上為人膽小具[神經質](../Page/神經質.md "wikilink")，容易受外在事物的刺激驚嚇，鄙視且對天龍人除外的所有種族人士抱有嚴重誤解。
    圓蛋糕島事件落幕後，偕同妻子出席世界會議，出言叫住卡普並委託其介紹貴族人脈，**試圖成為天龍人**的一份子，反被蒙其·D·卡普謫問「你想成為那種垃圾」？而受到驚嚇，被[魚人島國王尼普頓扶起時還因為見及魚人島皇族的模樣](../Page/魚人島.md "wikilink")，誤信和魚人和人魚接觸會罹患傳染病而當場嚇昏。其後搭乘泡泡纜車期間見及藏身岩壁的革命軍西軍隊長莫利（其餘王族未發現）及烏鴉群而飽受驚嚇，被其餘出席世界會議的王公貴族嗤之以鼻。
    被帶到盤古城內**空置的王座**大殿上要求宣誓「國王之間相互平等，發誓永不萌生獨裁之心」的誓言。看見王座後詢問是否可以坐上去，萌生成為**世界之王**的想法。進場參與世界會議，坐在尼普頓國王旁邊。
    原型取自是18世紀著名的[法國國王](../Page/法國.md "wikilink")[路易十六](../Page/路易十六.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[小松由佳](../Page/小松由佳.md "wikilink")（日本）
    哥雅王國王妃。史泰利王之妻，王族的女兒。個性驕貴，和丈夫同樣看不起天龍人除外的所有種族人士。生日7月31日。圓蛋糕島事件落幕後，偕同丈夫出席世界會議，對卡普公然對史泰利王出言不遜感到詫異，目擊魚人島國王尼普頓僅用兩指便扶起丈夫的模樣而嚇得口吐白沫。
    原型取自是18世紀著名的[法國皇后](../Page/法國.md "wikilink")[瑪麗·安東尼](../Page/瑪麗·安東尼.md "wikilink")\[18\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[粗忽屋新宿店](../Page/長_\(日本配音員\).md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")→[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")／[陳彥鈞](../Page/陳彥鈞.md "wikilink")〈[SP薩波篇](../Page/ONE_PIECE_薩波特別篇_〜3兄弟的羈絆_奇跡的再會和被繼承的意志〜.md "wikilink")〉（台灣）
    哥雅王國貴族，薩波的父親，性格傲慢，認為住在垃圾山的居民不是人類而是有著人類外型的「垃圾」，某天在王國中心街路上撞見**薩波、魯夫、艾斯**3人被警察追捕，之後雇請布魯賈姆海賊團強行搶回薩波。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[進藤尚美](../Page/進藤尚美.md "wikilink")（日本）；[錢欣郁](../Page/錢欣郁.md "wikilink")（台灣）
    哥雅王國貴族，薩波的母親，希望藉由薩波和王族之女結婚來鞏固金錢和權力，薩波曾因和王族孩子打架而受傷，他母親卻先跑去關心對方，成為了薩波想離家出走的主因之一。

#### 佛夏村

又稱-{風車村}-，[蒙其·D·魯夫的出生地](../Page/蒙其·D·魯夫.md "wikilink")。

  -
    聲優：[千葉繁](../Page/千葉繁.md "wikilink")／[青野武](../Page/青野武.md "wikilink")／[園部啓一](../Page/園部啓一.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    生日：2月28日/星座：雙魚座/出身地：東海風車村。
    風車村村長。不喜歡**魯夫**去做海賊，口上總說「海賊會讓村子蒙羞」，但非常關心他。在得知魯夫被通緝後，說了一句話：「這是夢想、還是命運」？
    兩年後沒什麼變化，風車村的村民於「頂點戰爭」結束兩年後一起慶祝草帽海賊團再度出航，但他卻表現得咬牙切齒\[19\]。多雷斯羅薩事件落幕後，和其他村民獲知魯夫等人賞金提高的消息，出席慶祝派對\[20\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[大本眞基子](../Page/大本眞基子.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")／[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")／[錢欣郁](../Page/錢欣郁.md "wikilink")（台灣）
    生日：2月23日，年齢：31歲，身高：166公分（加增高鞋後），星座：雙魚座，血型：S型，出身地：東海風車村，喜歡的食物：[果汁](../Page/果汁.md "wikilink")、[蛋糕](../Page/蛋糕.md "wikilink")、可以開心和小孩子們一起吃的東西
    的老闆。對魯夫很關心，提供魯夫食物，魯夫則以未來的「寶藏」賒帳，像是魯夫姐姐一樣的存在。
    在10年前也相當照顧**艾斯**和**薩波**。頂點戰爭過後，制止達坦繼續痛毆卡普，並且對魯夫和艾斯的際遇有所感嘆。
    根據扉頁連載《在世界的甲板上》和作者的說明，瑪姬於「頂點戰爭」結束兩年後已身為人母，並抱著孩子與風車村的村民一起慶祝草帽海賊團再度出航\[21\]。但被讀者問到孩子的父親是誰，作者只表示「就是那個人」\[22\]。
    多雷斯羅薩事件落幕後，和其他村民獲知魯夫等人賞金提高的消息，帶著孩子參加慶祝派對\[23\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[岸野幸正](../Page/岸野幸正.md "wikilink")（日本）；[陳宗岳](../Page/陳宗岳.md "wikilink")／[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")／[林谷珍](../Page/林谷珍.md "wikilink")／孟慶府（台灣）
    生日：11月18日，年齢：46歲，身高：190公分，星座：天蠍座，血型：X型，出身地：東海，喜歡的食物：酒、野菜、熊肉。
    西格山賊團團長，**懸賞金額：800萬貝里**。
    曾經殺了56個人，是一個一瓶酒都嫌不夠喝的惡劣山賊頭領。在**魯夫**風車村出發的10年前，曾在酒吧羞辱**「紅髮」傑克**及海賊的身份，但不知道傑克的身份，而傑克並沒有生氣。魯夫為傑克感到生氣而向西格挑戰，正要被殺時傑克及時出現，眼看著部下們被傑克所率領的紅髮海賊團擊敗，見勢不妙的西格劫持魯夫逃到海上，拋掉已經沒有利用價值的魯夫，豈料自己即被突然出現的近海王者吞噬。
    名字的由來日語的棕熊（）。

#### 柯爾波山

哥亞王國首都附近的山區。

  - <span id="卡莉·達坦"></span>
    聲優：[上村典子](../Page/上村典子.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")／[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    年齡：55歲/生日：8月30日/身高：221公分/星座：處女座/血型：X型/出身地：東海哥亞王國柯爾波山/喜歡的食物：野牛肉。
    柯爾波山的山賊**達坦家族**女總管，**魯夫**和**艾斯**的養母，體態寬廣，年輕時卻相當漂亮\[24\]。**懸賞金額：780萬貝里**。
    與海軍中將**[蒙其·D·卡普](../Page/蒙其·D·卡普.md "wikilink")**是舊識。她是政府的懸賞犯，但卡普對她們一伙的罪行卻是「睜一隻眼、閉一隻眼」，不時以此脅逼她替其做事。卡普在**艾斯**出生後不久便將他委託給達坦照顧；10年前，又將自己的孫子**魯夫**一併託負給她寄養，其實也是以逮捕她們一行人進監獄做為要脅\[25\]。
    在**非確定物終點站**發生大火災時，與部下趕到現場救下被布魯賈姆創傷的魯夫。後來與艾斯聯手擊敗布魯賈姆，卻遭到嚴重燒傷。後因為艾斯到城鎮偷藥給她才保住一命，與艾斯負傷回到大本營。後因多古拉將在岸邊看到蕯波駕海賊船遭天龍人所毀的情況，告知達坦一家與艾斯、魯夫，使艾斯氣憤的想衝去為蕯波報仇，但達坦一把抓住艾斯，並告訴他：「毀了蕯波的是這個國家、這個世界，像你這樣能幹什麼？你老爸以死改變了一個時代！等你成為這樣的男人後，要死要活隨你便」。
    標準的刀子嘴豆腐心，嘴上說放任艾斯和魯夫兩兄弟自生自滅，但必要的時候卻非常在意和關心他們的安危，常派其部下偷偷觀察他們的情況，是一位很重感情的義母。在艾斯和魯夫分別各自在17歲出海時，她雖沒有親自目送他們離開，卻都為了兩兄弟臨走前的傳話而感動大哭。此外從報章讀得攸關魯夫的喜訊時，還會主動為魯夫等人舉辦慶祝派對。
    「頂點戰爭」過後，對於卡普沒有對魯夫和艾斯及時出手援救一事感到悲憤，還對來到東海巡察的卡普一陣痛毆，並表示不論魯夫成為怎樣的海賊都會支持他。兩年後沒什麼變化，她和部下分別在閱報獲知草帽海賊團重新出發，以及魯夫等人於多雷斯羅薩事件落幕後賞金提高的消息時，主動為魯夫等人舉辦慶祝派對\[26\]\[27\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[粗忽屋東品川店](../Page/山口勝平.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")／[孟慶府](../Page/孟慶府.md "wikilink")（台灣）
    達坦家族成員。外形像人偶，個頭較一般人矮小，與馬古拉是少數性格較溫和的山賊。親眼目睹薩波遭到天龍人砲擊座船沉海一事，並且告訴艾斯和魯夫。多雷斯羅薩事件落幕後，和其餘佛夏村村民獲知魯夫等人賞金提高的消息，跟著出席慶祝派對\[28\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[粗忽屋](../Page/平田廣明.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    達坦家族成員。塊頭大，有著奇特的雞冠髮型的鬍子男，口頭禪是「好了好了」，與多古拉是少數性格較溫和的山賊。多雷斯羅薩事件落幕後，和其餘佛夏村村民獲知魯夫等人賞金提高的消息，跟著出席慶祝派對\[29\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[稻葉實](../Page/稻葉實.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    動畫原創角色。納格利海賊團船長，擁有**[霸王色霸氣](../Page/霸氣_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")**。過去曾敗給**「海賊王」[哥爾·D·羅傑](../Page/哥爾·D·羅傑.md "wikilink")**，獲其饒命，但海賊團因這場戰敗而分散，因此在回到東海後，藏身在非確定物的終點站收集建造海賊船的資源，希冀再度出海找回同伴。
    在魯夫、艾斯及薩波童年時期被野熊攻擊時，出手救了他們一命，並指點他們修行，也向艾斯說明他和羅傑的過往，闡述獲得同伴承認才足以擔任船長的道理，後於海賊船完工後再次揚帆出海。

### 謝爾茲鎮

以海軍基地為中心的小鎮。

  -
    聲優：[宇和川惠美](../Page/宇和川惠美.md "wikilink")〈ep.2～69、[SP東海篇](../Page/ONE_PIECE_東海特別篇_～魯夫與4名夥伴的大冒險～.md "wikilink")〉、[鎌田梢](../Page/鎌田梢.md "wikilink")〈ep.291～303〉（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）；[王夢華](../Page/王夢華.md "wikilink")（香港）
    住在謝爾茲鎮的少女，家中經營食店「food
    foo」。有一天莉佳差點被**貝魯梅柏**飼養的狼襲擊，幸得在場的**[羅羅亞索隆](../Page/羅羅亞索隆.md "wikilink")**及時相救；貝魯梅柏亦因索隆殺死他的狼而命人將他逮捕，並哄騙稱只要索隆被綁在柱上捱撐過一個月就會放過他\[30\]\[31\]，但實際上打算提前處死他。
    在索隆受刑的期間，莉佳為了感謝他而做了甜飯糰送給他，但卻被貝魯梅柏搶去吃了一口並批評飯糰放入砂糖太難吃，丟在地上踐踏後命人把她扔出圍牆外。不久莉佳得知索隆仍吃光撿回來的飯糰後，將他受刑的背後原因告訴**魯夫**和**克比**\[32\]。
    兩年後長高了不少，在謝爾茲鎮的海軍基地的廚房工作，很受海軍們歡迎\[33\]，她的菜單上有每周一次的香甜咖哩\[34\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[疋田由香里](../Page/疋田由香里.md "wikilink")〈ep.2～69〉→[進藤尚美](../Page/進藤尚美.md "wikilink")〈ep.291〉（日本）；[王瑞芹](../Page/王瑞芹.md "wikilink")〈ep.2～3〉→[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")〈ep.68～69〉（台灣）
    莉佳的母親，「food
    foo」食店的老闆娘。在**「斧手」蒙卡**被擊敗後，招待拯救了城鎮的[魯夫和](../Page/魯夫.md "wikilink")[索隆吃飯](../Page/索隆.md "wikilink")，但卻在用餐時被迫要驅離魯夫一行人。

### 橘子鎮

巴其海賊團的活動據點。

  -
    聲優：[八奈見乘兒](../Page/八奈見乘兒.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    生日：1月16日／年齢：75歲／身高：172公分／星座：魔羯座／血型：F型／出身地：東海橘子鎮／喜歡的食物:[鮭魚](../Page/鮭魚.md "wikilink")
    橘子鎮鎮長。橘子鎮是在鎮長地帶領下開墾出來的，時至今日已建設成有點規模的小城鎮，在看到咻咻及[魯夫對抗海賊後](../Page/魯夫.md "wikilink")，終於壓抑不住決心向**「小丑」巴其**挑戰，但卻被魯夫打昏。兩年後沒什麼變化，坐在鎮上新建的咻咻水池雕像閱讀報紙\[35\]。
    名字的由來是[貴婦犬](../Page/貴婦犬.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[新千惠子](../Page/新千惠子.md "wikilink")（日本）
    生日：11月22日／年齢：14歲(人類的78歲)／身高：40公分／星座：天蠍座／出身地：東海橘子鎮／喜歡的食物:狗糧
    橘子鎮飼料店店長飼養的白狗，替死去的主人看守飼料店，並與獅子利基進行搏鬥，想當然的是戰敗了，眼見飼料店被燒燬。魯夫擊敗了**「馴獸師」摩奇與利基**讓牠深受感動，並幫助他們逃離橘子鎮（值得一提的是，他吃下了困住魯夫鐵籠的鑰匙）。
    兩年後沒什麼變化，成為了飼料店的活招牌，在鎮上甚至多了戴著草帽的咻咻水池雕像\[36\]。

### 珍獸島

  -
    聲優：[大平透](../Page/大平透.md "wikilink")（日本）；[于正昇](../Page/于正昇.md "wikilink")（台灣）
    生日：8月5日/年齡：45歲、身高：130公分、星座：獅子座/血型：X型/出身地：東海/喜歡的食物：珍獸島上摘的甜瓜。
    原海賊船船員，身體卡在寶箱內的海賊。魯夫曾邀請他加入草帽海賊團，但被拒絕。兩年後沒什麼變化，與珍獸島的新住民薩芬庫魯過著幸福快樂的日子\[37\]。

<!-- end list -->

  -
    於第二部中登場的角色，珍獸島的新住民，身體卡在酒桶內的女子\[38\]。

### 西摩志基村

[羅羅亞·索隆的故鄉](../Page/羅羅亞·索隆.md "wikilink")，他幼年時期學習劍道的道場也在這裡。多雷斯羅薩事件落幕後，由於索隆的懸賞金再度提升，名聲再度遠揚回鄉，使得該村習劍的孩童紛紛效仿索隆，興起學習單眼及三刀流的風氣\[39\]。

  -
    聲優：[石塚運昇](../Page/石塚運昇.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")〈ep.324、[SP東海篇](../Page/ONE_PIECE_東海特別篇_～魯夫與4名夥伴的大冒險～.md "wikilink")〉（台灣）；[楊耀泰](../Page/楊耀泰.md "wikilink")（香港）
    生日：5月4日、年齢：51歲、身高：184公分、星座：巨蟹座、血型：S型、出身地：東海、喜歡的食物：西瓜（在道場面朝庭院的走廊上坐著吃）
    西摩志基村剣術道場「一心道場」的主人，是[索隆幼年時代的劍術啟蒙老師](../Page/索隆.md "wikilink")，同時也是克伊娜的父親。
    在克伊娜過世後將她生前的愛刀「和道一文字」送給了索隆，除了劍術，他也教導索隆身為劍客的「志向」，對索隆日後有著很大的影響，索隆於阿拉巴斯坦王國事件與Mr.1的激戰中甫理解到過去耕四郎曾對他說「什麼都不斬卻能斬斷鋼鐵」的意思。
    兩年後沒什麼變化，將記載草帽海賊團重新集合出發消息的報紙，放在女兒克伊娜的墳墓上\[40\]。多雷斯羅薩事件落幕後，對於道場學童紛紛模仿索隆單眼的模樣去學習三刀流感到詫異\[41\]。
    曾经为停泊的革命军船队补给。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[豐嶋真千子](../Page/豐嶋真千子.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）；[王夢華](../Page/王夢華.md "wikilink")（香港）
    生日：9月17日、年齢：享年11歲、身高：151公分、星座：處女座、血型：S型、出身地：東海西摩志基村、喜歡的食物：牛奶、炒雞蛋捲。
    **耕四郎**的女兒，年紀大索隆兩歲的女孩，孩童時代的[索隆常常和她對戰](../Page/索隆.md "wikilink")，卻怎樣都贏不了克伊娜，克伊娜只用一刀流就打贏了二刀流的索隆，克伊娜的戰績為0敗2,001勝，曾和索隆立下成為未來最強劍豪的約定，翌日卻因拿磨刀石不慎**摔死**，索隆身上的名刀「和道一文字」是克伊娜的遺物。
    名字的由來是**秧雞**。

### 西羅布村

[騙人布的出生地](../Page/騙人布.md "wikilink")。魯夫等人擊退來犯的黑貓海賊團後，於此地取得首艘正式的海賊船[前進梅利號](../Page/前進梅利號.md "wikilink")。

  -
    聲優：[國府田麻理子](../Page/國府田麻理子.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）；[張雪儀](../Page/張雪儀.md "wikilink")【[Now
    101台](../Page/Now_101台.md "wikilink")】（香港）
    年齡：19歲／生日：8月24日／星座：處女座／血型：F型／身高：169公分／出身地：東海西羅布村／喜歡的食物:海鮮
    西羅布村大屋的主人。留著黃色過肩長髮，個性溫柔端莊的少女。
    一年前雙親不幸病逝，悲傷的她便臥病不起，
    [騙人布見她很可憐便時常給她講自己編的冒險故事](../Page/騙人布.md "wikilink")，逗她開心。
    原管家克拉巴特爾原來是海賊**「百計」克洛**
    ，密謀殺死可雅侵吞財產，魯夫等擊敗了克洛後，可雅將[前進梅利號送予他們](../Page/前進梅利號.md "wikilink")。把從騙人布上得到的自豪放在心裡。可雅以醫生為目標，每天都很有精神的學習著，尤其在以「狙擊之王」的名號傳回西羅布村後更加努力，希望能快點獨當一面，這樣才能在騙人布回來時幫他醫治。
    兩年後變得更有氣質，除了成為醫學院的學生外，還倍受追求者的青睞\[42\]。多雷斯羅薩事件落幕後，已成為醫師，獲知騙人布懸賞額再度提升的消息而感到高興\[43\]。
    名字的由來是[榧](../Page/榧.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[土門仁](../Page/土門仁.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    西羅布村大屋的管家，頭部與綿羊相似。生日：1月22日/星座：水瓶座/出身地：東海西羅布村
    暗殺事件中被**「百計」克洛**斬成重傷，對可雅很忠心。前進梅利號是由他設計的，梅利號的羊頭應該就是從他自己的外貌得來靈感。
    兩年後除了臉上留鬍子之外沒什麼變化，依然隨侍在可雅身邊，還為了如何勸退可雅的追求者傷透腦筋\[44\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[寺田春日](../Page/寺田春日.md "wikilink")〈ep.9～17〉→[川庄美雪](../Page/川庄美雪.md "wikilink")〈ep.324〉（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    年齡：11歲／生日：4月9日／星座：牡羊座／血型：XF型／身高：120公分／出身地：東海西羅布村／喜歡的食物:青椒鑲肉。
    以前是騙人布海賊團的小子3人，頭髮顏色與髮型分別與青椒非常相像。崇拜隊長**騙人布**，騙人布海賊團解散後就改了叫「騙人布自衛隊」。夢想是「出色的工匠」。
    兩年後長高了外，還各自換了新的髮型，並且在樹下閱讀草帽海賊團重新出發的報章消息\[45\]。多雷斯羅薩事件落幕後，獲知騙人布懸賞額再度提升的消息而興奮不已\[46\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[吉竹範子](../Page/吉竹範子.md "wikilink")〈ep.9～17〉→[日比愛子](../Page/日比愛子.md "wikilink")〈ep.324〉（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")〈ep.9～17〉→[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")〈ep.324〉／孟慶府〈[SP東海篇](../Page/ONE_PIECE_東海特別篇_～魯夫與4名夥伴的大冒險～.md "wikilink")〉（台灣）
    年齡：11歲／生日：2月2日／星座：水瓶座／血型：X型／身高：127公分／出身地：東海西羅布村／喜歡的食物:蘿蔔汁。

<!-- end list -->

  -
    以前是騙人布海賊團的小子3人，頭髮顏色與髮型分別與胡蘿蔔非常相像。崇拜隊長**騙人布**，騙人布海賊團解散後就改了叫「騙人布自衛隊」。夢想是「經營酒吧」。
    兩年後3人除長高了外，還各自換了新的髮型，並且在樹下閱讀草帽海賊團重新出發的報章消息\[47\]。多雷斯羅薩事件落幕後，獲知騙人布懸賞額再度提升的消息而興奮不已\[48\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[大本真基子](../Page/大本真基子.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")／連婉鈞〈[SP東海篇](../Page/ONE_PIECE_東海特別篇_～魯夫與4名夥伴的大冒險～.md "wikilink")〉（台灣）
    年齡：11歲／生日：4月10日／星座：牡羊座／血型：S型／身高：124公分／出身地：東海西羅布村／喜歡的食物:炸洋蔥捲。
    以前是騙人布海賊團的小子3人，頭髮顏色與髮型洋蔥非常相像。崇拜隊長**騙人布**，騙人布海賊團解散後就改了叫「騙人布自衛隊」。夢想是「小說家」。
    兩年後長高了外，還各自換了新的髮型，並且在樹下閱讀草帽海賊團重新出發的報章消息\[49\]。多雷斯羅薩事件落幕後，獲知騙人布懸賞額再度提升的消息而興奮不已\[50\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：不明（日本）；臺灣：[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    生日：12月17日/星座：射手座/出身地：東海西羅布村
    *'
    騙人布**的母親、紅髮海賊團狙擊手**耶穌布*'的妻子。特徵是綠色頭髮與長鼻子。幾年前已病逝，在重病期間，騙人布為了使母親病情能夠好轉，才開始說謊話。

<!-- end list -->

  -
    聲優：不明（日本）；臺灣：[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    生日：10月15日/星座：天秤座/出身地：東海西羅布村
    西羅布村的村長，把**騙人布**每天早上都會說的「海賊來了」這句謊言當成報時器。

### 芭拉蒂

在同名船隻上經營的海上餐廳，所有廚師都有海賊之類的背景，也因此導致服務生脫逃事件。[賓什莫克·香吉士曾在此擔任二廚](../Page/賓什莫克·香吉士.md "wikilink")。

  - <span id="哲普"></span>
    聲優：[矢田耕司](../Page/矢田耕司.md "wikilink") →
    [樋浦勉](../Page/樋浦勉.md "wikilink")〈圓蛋糕島篇起〉（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    年齡：67歲/生日：4月2日/星座：牡羊座/血型：XF型/身高：189公分/出身地：東海/喜歡的食物：超級辣雞翅
    芭拉蒂的老闆兼主廚，**香吉士**的師傅，特徵是打成辮子的金色鼻毛、非常高的主廚帽（可以用來K人）和右腳的木製義肢。
    曾是**廚師海賊團**船長，擁有高超的腿技，是只憑全腿戰鬥的大海賊，外號「紅腳」的稱號源自被敵人的血所染紅的鞋子，香吉士與惡龍海賊團的克羅歐比對戰時曾說過「如果你空手道威力是40段的話，那麼那個臭老頭的腳就是400段」。
    即使在成為巴拉蒂的老闆之前是個性格殘忍、冷酷無情的大海賊，哲普卻了解飢餓的痛苦，常告誡自己的部下「只准搶奪金錢不准搶奪別人的糧食」。
    率領**廚師海賊團**在偉大航路航行一年後回到東海（也因此克利克企圖奪取他的航海日誌）。9年前搶劫年幼的**香吉士**工作的客船時遭遇風暴，與香吉士流落孤島，將食物盡數讓予香吉士。因為香吉士與他一樣有著找到**ALL
    BLUE（蔚藍海域）**的夢想，哲普不惜切斷自己的右腿拯救了香吉士。\[51\]
    因為失去了右腿所以不能繼續做海賊，獲救後與香吉士一起開創了**海上餐廳「巴拉蒂」**，用意是在海上為沒有東西吃的人提供食物。除了教導**香吉士**[足技與廚藝外](../Page/足技.md "wikilink")，同時也是教**香吉士**「騎士道精神」的人。因不踢女性而不接受女廚師加入巴拉蒂，而且還告訴**香吉士**「男人絕對不能打女人，這是恐龍時代就已經定下的規矩」。
    即使「紅腳」已經失去一條腿，「東海霸主」克利克還是不敢不敬他三分，由此可見「紅腳」作為海賊時可不是鼠流之輩。後來當香吉士向他說明自己決定離開巴拉蒂，加入草帽海賊團展開冒險的時候，哲普特別叮嚀後者出門在外要注意自己的身體健康，不要輕易著涼，令香吉士感動得當場落淚。
    兩年後的哲普特地將海上餐廳重新裝潢一番，還在甲板上閱讀草帽海賊團重新出發的消息\[52\]。多雷斯羅薩事件落幕後，和其他員工獲知香吉士懸賞額增加及被註明活捉追緝的消息\[53\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[稻田徹](../Page/稻田徹.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")〈ep.21～26、324〉／[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")〈ep.27～30〉（台灣）
    年齡：29歲/生日：4月2日/星座：雙魚座/血型：X型/身高：204公分/出身地：東方藍/喜歡的食物:布丁
    芭拉蒂最出名的廚師之一，綁著頭巾，外型有日本的廚師風的光頭壯漢，和**卡爾涅**並稱「極道二人組」，口頭禪是「混帳東西」，經常將「服務格言」掛在嘴邊。是巴拉蒂眾廚師中性格最剛烈的，擁有足以將普通海賊一擊打倒的實力，但卻完全不是**香吉士**的對手。此外，雖然他儘量要求自己講話要溫文有禮，但還是經常會忍不住說一些粗話，而且面對客人時的笑容相當虛假，擅長甜點類料理，特別是布丁。
    他的武器傷胃砲彈頗為厲害，但對著克利克的盔甲無能為力。與卡爾涅共同駕駛「青花魚頭一號」也無功而返。名字由來是專業糕點師傅。
    兩年後光頭長出了頭髮，被分派到巴拉蒂的新建連結式甜點艦「姐妹鮟鱇號」繼續為客人服務\[54\]。多雷斯羅薩事件落幕後，和其他員工獲知香吉士懸賞額增加及被註明活捉追緝的消息\[55\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[里内信夫](../Page/里内信夫.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    年齡：34歲/生日：2月9日/星座：水瓶座/血型：S型/身高：171公分/出身地：東方藍/喜歡的食物:烤牛排
    芭拉蒂最出名的廚師之一，戴著太陽眼鏡，[鬍鬚很濃密的瘦小男子](../Page/鬍鬚.md "wikilink")。與**派迪**並稱「極道二人組」，與他一同駕駛「青花魚頭1號」，擅長肉類料理。名字由來是西班牙著名肉料理。
    兩年後頭髮稍有變長，被分派到巴拉蒂的新建連結式鐵板燒艦「茄香褐菖鮋號」繼續為客人服務，船頭造型是以香吉士懸賞單畫像來設計，受到顧客好評\[56\]。多雷斯羅薩事件落幕後，和其他員工獲知香吉士懸賞額增加及被註明活捉追緝的消息，因為懸賞單照片被換掉而氣到撕毀報紙\[57\]。

### 可可亞西村

[娜美成長的故鄉](../Page/娜美.md "wikilink")，曾遭受惡龍海賊團的統治，直到魯夫等人擊敗惡龍海賊團後，才脫離惡龍等人的掌控。

  - <span id="貝爾梅爾"></span>
    聲優：[日高範子](../Page/日高範子.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    年齡：享年30歳/生日：12月3日（橘子日）/身高：186cm/星座：射手座/血型：S型/出身地：東海可可亞西村/喜歡的食物：[橘子](../Page/橘子.md "wikilink")
    [娜美和虹子的養母](../Page/娜美.md "wikilink")，已故。特徵是兩旁剃短但中央留著的酒紅色髮辮，嘴邊總是叼著一根菸，擁有像男人般的血氣方剛以及小孩子般的任性，有時候反而是女兒虹子的表現比她成熟。認為「只要活著，就會有好事發生」，為影響娜美的性格與人生觀的關鍵人物。
    年輕時是個讓村民頭疼的不良少女，當她忽然宣布要出海加入海軍時令村民感到吃驚，並且升遷至軍官（應為校級以上，有穿「正義」字樣的大衣），但在一次戰役中，所屬部隊被海賊殲滅，勉強活下來的貝爾梅爾在戰場上撿到當時才1歲的**娜美**和3歲的虹子，燃起了求生意志，將兩人帶回可可亞西村並宣布要領養她們時，更是將村民嚇壞了。
    她將娜美與虹子撫養長大，在自家後院種植橘子樹維生。直到8年前惡龍海賊團入侵村子，因煙囪冒煙而被惡龍海賊團發現，後來試圖要將惡龍擊潰，但還是宣告失敗，因為繳不出自己和孩子的費用，最終為了保護兩個孩子而被**惡龍**開槍射殺。
    魯夫等人擊敗惡龍一行人的當晚，娜美回到和貝爾梅爾共同生活的住家，對她的幻影傾訴自己即將出海一事，她的幻影則趁著娜美離開屋子的瞬間，將她輕推出屋外。後來魯夫等人於「頂點戰爭」落幕兩年後重新出發時，虹子和阿健特地準備鮮花放在其墳前致意。
    名字的由來是源自法語「[養母](../Page/養母.md "wikilink")（belle-mère）」。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[山崎和佳奈](../Page/山崎和佳奈.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")、[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")〈ep.31～44〉／[劉如蘋](../Page/劉如蘋.md "wikilink")〈[SP娜美篇](../Page/ONE_PIECE_娜美特別篇〜領航員之淚與夥伴的羈絆〜.md "wikilink")〉／連婉鈞〈[SP東海篇](../Page/ONE_PIECE_東海特別篇_～魯夫與4名夥伴的大冒險～.md "wikilink")〉（台灣）
    年齡：20歳→22歳/生日：7月25日/身高：170cm/星座：獅子座/血型：S型/出身地：東海可可亞西村/喜歡的食物：[橘子](../Page/橘子.md "wikilink")
    戰地孤兒，比娜美大兩歲的乾姊姊，同為貝爾梅爾撫養長大。藍髮，有著像[日本109](../Page/109百貨.md "wikilink")[辣妹般的膚色](../Page/辣妹.md "wikilink")，嘴巴惡毒，卻是少數能夠理解娜美痛苦的人。在娜美最初加入惡龍海賊團時曾向她訴苦，不想讓人看到肩上等同海賊烙印的[刺青](../Page/刺青.md "wikilink")；為了安慰娜美，她也跑去刺青，並且告訴娜美：「這樣一來我們兩個身上不就都有刺青了」\[58\]。
    貝爾梅爾死後繼承了後院的橘子田，在惡龍篇和娜美一同阻止惡龍老鼠上校搶走埋藏在橘子園的錢財時，被老鼠上校的部下開槍射擊，腹部重傷（動畫版改成為了保護娜美，肩膀被槍擊中），但仍與居民一同前往討伐惡龍，在魯夫被惡龍扔進水裡時與阿健輪流替他做心臟按摩救回其性命，在惡龍落敗後索隆和娜美為了幫她出氣，將企圖搶走功勞的老鼠上校痛毆一頓。在娜美出航前將自己的手鐲送給她。
    兩年後成為貝爾梅爾橘子店老闆，蓄著及肩長髮，並將娜美肩膀上的風車型刺青圖案，當作工作圍裙的標誌。\[59\]。多雷斯羅薩事件落幕後，獲知娜美懸賞額提升的消息\[60\]。
    名字的由來是黃胸鵐（ノジコ）。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[鹽屋浩三](../Page/鹽屋浩三.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    年齡：46歳→48歳/生日：6月17日/身高：173cm/星座：雙子座/血型：F型/出身地：東海可可亞西村/喜歡的食物：[蜜瓜火腿](../Page/蜜瓜火腿.md "wikilink")
    可可西亞村警。在娜美嬰兒時期，因為每次娜美都被他可怕的外表弄哭，時常在帽子上插根風車逗她發笑。對娜美及諾琪高來說他是如同父親般的存在。8年前惡龍海賊團要佔領可可亞西村時，為了保護娜美而遭惡龍的幹部**克羅歐比**持長刀重創，從此導致臉部和全身有無數條大小不一的傷痕。在娜美加入草帽海賊團離開可可亞西村後，他把原先插在帽子上的風車，插在貝爾梅爾的墳墓上\[61\]。
    司法島事件後，他甚至還把[娜美的懸賞照片放大貼在自己警局裡的牆上](../Page/娜美.md "wikilink")。
    兩年後比過去老了一點，從報紙上讀得草帽海賊團重新出發的消息而感動落淚，還和虹子等人將幾束鮮花放在貝爾梅爾的墳墓上\[62\]。在娜美的新通輯令發佈後\[63\]，把娜美的新懸賞照片放大貼在自己警局裡的牆上，並向海軍投訴。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[麻生智久](../Page/麻生智久.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")／孟慶府〈[SP娜美篇](../Page/ONE_PIECE_娜美特別篇〜領航員之淚與夥伴的羈絆〜.md "wikilink")〉（台灣）
    生日7月1日。可可亞西村醫生，替**娜美**把肩上的**「鋸齒」惡龍**刺青改成全新的風車加上橘子圖形的刺青。

<!-- end list -->

  -
    可可亞西村木工，在草帽海賊團要離開可可亞西村之前，替「前進梅利號」的女生房間設置了吧台。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[小松里賀](../Page/小松里賀.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    克沙鎮的少年，父親被**「鋸齒」惡龍**所殺，一心想找惡龍一行人報仇。兩年後成為「貝爾梅爾橘子店」的店員\[64\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[高塚正也](../Page/高塚正也.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")〈ep.19～24〉／[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")〈ep.31～44、[SP娜美篇](../Page/ONE_PIECE_娜美特別篇〜領航員之淚與夥伴的羈絆〜.md "wikilink")〉／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")〈ep.135〉（台灣）
    年齡：25歲/生日：11月12日/星座：天蠍座/血型：F型/身高：186公分/出身地：東海/喜歡的食物：薯片
    賞金獵人雙人組，強尼黑髮戴著太陽眼鏡的男子，索隆還未加入草帽海賊團前曾在一起，稱**索隆**為「大哥」，身手很爛，爛得被魚人海盜圑評為「**連殺掉的價值也沒有**」但是卻十分講義氣，不管遇到再強的敵人都能勇敢面對，即使每次基本上都是給別人以動一隻手指程度的力氣就足以令他們慘敗收場，但仍堅稱自己和對手是「半斤八兩」，武器為刀鞘上沒有任何刀刃的「斬擊菜刀」。兩人稱呼魯夫為「魯夫大哥」，對娜美則稱呼「娜美大姊」。生日11月12日。
    初登場的時候被魯夫等人從海裡救上梅莉號，因兩人長期營養不足而得到「[敗血症](../Page/敗血症.md "wikilink")」，娜美特地取用萊姆滴在兩人的牙齦上緩解症狀，為了答謝魯夫等人，便自願帶領魯夫等人找到海上餐廳「巴拉蒂」。在惡龍事件結束後，正式和草帽海賊團道別。
    兩年後的強尼沒什麼變化，兩人在可可亞西村改行當漁夫\[65\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[德山靖彥](../Page/德山靖彥.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")〈ep.20～24、135〉／[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")〈ep.30～44、[SP娜美篇](../Page/ONE_PIECE_娜美特別篇〜領航員之淚與夥伴的羈絆〜.md "wikilink")〉（台灣）
    年齡：26歲/生日：11月10日/星座：天蠍座/血型：F型/身高：185公分/出身地：東海/喜歡的食物：炒豆芽
    賞金獵人雙人組，約瑟夫是光頭戴頭罩的男子，索隆還未加入草帽海賊團前曾在一起，他們稱**索隆**為「大哥」，身手很爛，爛得被魚人海盜圑評為「**連殺掉的價值也沒有**」但是卻十分講義氣，不管遇到再強的敵人都能勇敢面對，即使每次基本上都是給別人以動一隻手指程度的力氣就足以令他們慘敗收場，但仍堅稱自己和對手是「半斤八兩」，武器為刀鞘上沒有任何刀刃的「斬擊菜刀」。兩人稱呼魯夫為「魯夫大哥」，對娜美則稱呼「娜美大姊」。生日11月10日。
    初登場的時候被魯夫等人從海裡救上梅莉號，因兩人長期營養不足而得到「[敗血症](../Page/敗血症.md "wikilink")」，娜美特地取用萊姆滴在兩人的牙齦上緩解症狀，為了答謝魯夫等人，便自願帶領魯夫等人找到海上餐廳「巴拉蒂」。在惡龍事件結束後，正式和草帽海賊團道別。
    兩年後的約瑟夫則在背上刺著「大漁」的字樣，兩人在可可亞西村改行當漁夫\[66\]。

### 羅格鎮

海賊王[哥爾·D·羅傑出生與遭受處刑的城鎮](../Page/哥爾·D·羅傑.md "wikilink")，因此擁有「開始與結束之鎮」的稱呼。

  -
    聲優：[平野正人](../Page/平野正人.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    年齡：40歲/生日：1月31日/身高：157cm
    /星座：水瓶座/血型：X型/出身地：東海羅格鎮/喜歡的食物：一碗只有一根特別特別粗的烏冬麵
    羅格鎮武器店的老闆，因為羅格鎮受海軍上校**「白獵人」斯摩格**管理，讓他生意變的一落千丈，本來企圖騙取**索隆**的**大快刀「和道一文字」**，後對索隆收服店內最凶惡的妖刀**「三代鬼徹」**，感到相當佩服，將三代鬼徹與店裡的傳家寶良快刀**「雪走」**一併送給他，是個怕老婆的男人。
    根據扉頁連載《在世界的甲板上》，賣一刀在「頂點戰爭」結束兩年後，將索隆的懸賞照片貼在自家浴室牆上。不過他的太太閱讀草帽海賊團重新出發的報章消息時，對他的舉動抱持不以為然的態度。
    名字的由來是「[一本松](../Page/一本松.md "wikilink")」。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[吉竹範子](../Page/吉竹範子.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    生日：7月19日/星座：巨蟹座/出身地：東海羅格鎮
    羅格鎮的小女孩，就讀羅格鎮小學一年級，不小心把爸爸買給她的三層冰淇淋沾在**「白獵人」斯摩格**的褲子上，結果斯摩格不但沒生氣，還親自出錢賠給她。

### 泰其拉烏爾普

又稱「勞工之國」，[妮可·羅賓被巴索羅繆](../Page/妮可·羅賓.md "wikilink")·大熊的能力彈飛到此地，原作中羅賓是直接被差人抓起來，動畫增加了與奴隸少女蘇蘭的相遇。該國勞動人力由不加入世界連盟的國家人民及海賊、戰犯所組成，而後由革命軍發動政變解放。

## 西方藍

### 伊路西亞王國

位於「西方藍」，在8年前（第一部故事的6年前）是有參與世界會議權利的國家之一。

  -
    聲優：[園部啟一](../Page/園部啟一.md "wikilink")（日本）
    生日7月27日。伊路西亞王國的國王。8年前在聖地馬力喬亞舉行的「世界會議」中，發表了革命軍首領 **蒙其·D·多拉格**存在的危險性。

### 歐哈拉

[妮可·羅賓的出生地](../Page/妮可·羅賓.md "wikilink")，為考古學的聖地，20年前世界政府為阻止歐哈拉學者揭發空白100年的歷史，發動「非常召集」摧毀此處。

  -
    聲優：[北村弘一](../Page/北村弘一.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    歐哈拉圖書館館長，考古學界的權威，被世人稱為「天才」，髮型和鬍子像四葉幸運草的葉片，羅賓考古學的啟蒙老師，對羅賓視如己出。
    因為找尋歷史本文的考古學家是世界政府的眼中釘，他非常反對羅賓研究任何歷史本文的事物，似乎已經知道800年前「巨大王國」滅亡的原因，也因此五老星就透過電話蟲命令斯帕達因殺人滅口，直到羅賓在世界政府官員面前不小心暴露自己的考古學家身分，克洛巴才驚覺她有能看懂歷史本文的才能，並後悔沒有早點發現這件事，後來在拯救考古書籍時燒死在「全知大樹」之中，於死前留下「人類…實在是太膚淺了」的遺話。
    克洛巴（）為英文[三葉草之意](../Page/三葉草.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[山口由里子](../Page/山口由里子.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    [妮可·羅賓的母親](../Page/妮可·羅賓.md "wikilink")，歐哈拉的考古學家，使用的武器為[獵槍](../Page/獵槍.md "wikilink")。生日2月6日。羅賓現在的容貌就酷似她（只有膚色和髮色不同），有著一頭白銀髮。
    她的丈夫（羅賓的父親）過去為了尋找歷史本文而死於非命，為了完成丈夫的遺願，留下了年僅兩歲的羅賓，和探險隊出海尋找歷史本文，讓羅賓6年來過著沒有家人陪伴的孤獨生活。
    在出海後的幾年，探險隊不幸被薩烏羅中將率領的海軍戰艦發現，眾人因為反抗海軍而慘遭戰艦集中火力砲轟，和歐爾比雅一起同行的33人全部死亡，她自己則被囚禁，後來在薩烏羅中將的幫助下，順利逃回故鄉歐哈拉。和羅賓短暫的重逢後，為了讓羅賓平安離開歐哈拉而將它託付給薩烏羅，後來在拯救考古書籍時燒死在「全知大樹」之中。

<!-- end list -->

  -
    聲：[高塚正也](../Page/高塚正也.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    歐爾比雅的弟弟，**妮可·羅賓**的舅舅。因歐爾比雅出海的緣故而讓年幼的羅賓寄住在自己家中，卻引來妻子羅吉的不滿。於20年前的歐哈拉事件中，和妻子、女兒搭乘的避難船遭現時為**「赤犬」盃**的艦隊砲轟，葬身海底。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[上村典子](../Page/上村典子.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    歐爾比雅的弟婦，**妮可·羅賓**的舅母。對丈夫讓羅賓寄住在自己家中感到相當不滿，有一個和羅賓同齡的女兒「」。於20年前的歐哈拉事件中，和丈夫、女兒搭乘的避難船遭現時為**「赤犬」盃**的艦隊砲轟，葬身海底。

### 花之國

位於「西方藍」，是擁有出席世界會議權利的國家之一。

  - ???
    花之國國王，本名未知，穿著中華風服裝的男性長者，曾派遣八寶水軍去多雷斯羅薩以徹底破壞兵器走私為其目的。也會參加「世界會議」。

<!-- end list -->

  - 青椒、雜菜、阿葡
    八寶水軍的領導層，詳參「[草帽大船團旗下「八寶水軍」](../Page/ONE_PIECE海賊列表#八寶水軍.md "wikilink")」。

<!-- end list -->

  - 二寶水軍棟樑
    扉頁連載初登場，和八寶水軍有著合作關係的二寶水軍領袖。留著鯰魚般的長鬍鬚，身穿「二寶」和「CHI CHI
    LISA」字樣長袍的中高齡男子。在雜菜向霍璃莎解除婚約後，出面向旁觀的青椒興師問罪。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[齊藤貴美子](../Page/齊藤貴美子.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    扉頁連載初登場，「二寶水軍」棟樑之女，多雷斯羅薩事件發生前為雜菜的未婚妻。外型為厚嘴唇，體態結實的女性。截至和雜菜訂婚之前，已經擁有25個丈夫，還將這些丈夫們組成「二寶HUSBAND
    CLUB」當成自己的陪侍。
    原本青椒因為考量八寶水軍後繼無人和組織需要的金援，安排雜菜和霍璃莎締結政治婚約。多雷斯羅薩事件後，雜菜為了和BABY5訂婚，主動向霍璃莎解除婚約，霍璃莎憤而將雜菜痛毆一頓。事後認為不願成為自己的第26任丈夫的雜菜過於不識抬舉，轉而向「二寶HUSBAND
    CLUB」的丈夫們宣洩不滿。

## 南方藍

### 托里諾王國

被譽為是個寶島，是由巨型鳥類支配人類的王國。這裡的人類為了取得巨鳥棲息的大樹上生長的植物，而與鳥類不斷爆發極為嚴重的衝突。居民體態寬廣，儘管過著採集獵捕的生活，仍擁有頗高的文化水準，島上的圖書館擁有相當豐富的藥草資料庫。

[多尼多尼·喬巴曾被](../Page/多尼多尼·喬巴.md "wikilink")[巴索羅繆·大熊的果實能力彈飛到此地](../Page/巴索羅繆·大熊.md "wikilink")，並且替雙方化解了長年以來的誤會。多雷斯羅薩事件落幕後，居民為感謝喬巴的貢獻，於島上開設了「狸貓藥局」。

  -
    聲優：不明（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    托里諾王國的原住民之一。有很圓的身材，原本被喬巴認為是笨蛋，其實擁有著相當高的文化水準。他一開始原本想把喬巴作成燉菜料理，後來在喬巴為他們與巨型鳥類的誤會溝通，之後帶著喬巴來到島上的圖書館。

### 巴鐵利拉

是一個位於南海的島嶼，[波特卡斯·D·艾斯的出生地](../Page/波特卡斯·D·艾斯.md "wikilink")。21年前，「海賊王」[哥爾·D·羅傑被發現在島上做出像父親一般的行為](../Page/哥爾·D·羅傑.md "wikilink")，因而一度引起世界政府的懷疑，展開大規模搜捕孕婦與初生兒的行動，說是「寧可錯殺一百也不能錯放其一」。

  - <span id="波特卡斯·D·露珠"></span>
    聲優：[皆口裕子](../Page/皆口裕子.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")
    →
    [錢欣郁](../Page/錢欣郁.md "wikilink")（台灣）；[張雪儀](../Page/張雪儀.md "wikilink")（香港）
    **波特卡斯·D·艾斯**的母親，同時也是**哥爾·D·羅傑**的妻子。一樣是「D」的一族，擁有一頭金色的長髮，臉上長著與艾斯一樣的[雀斑](../Page/雀斑.md "wikilink")。
    為了逃避世界政府的搜捕行動，使用各種方法，拼了命地大大延遲艾斯的出生日期；足足懷胎20個月才生下了艾斯，也因此在誕下艾斯之後就因精疲力竭而去世。
    後來艾斯的姓氏「波特卡斯」爲了感念母親的恩情而所繼承下來的，而不與父親「哥爾」從姓。
    露珠（）在[法語是](../Page/法語.md "wikilink")[紅色的意思](../Page/紅色.md "wikilink")。

### 邪惡黑磁鼓王國

位於「南方藍」，是擁有出席世界會議權利的國家之一，國王為瓦波爾，此國為他受到認可而自行創立。

  - <span id="瓦波爾"></span>
    聲優：[島田敏](../Page/島田敏.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")／[曹冀魯](../Page/曹冀魯.md "wikilink")〈電影版9〉（台灣）
    年齡：29歲\[67\]/生日：8月9日/身高：207cm/星座：獅子座/血型：X型/出身地：偉大航路櫻花王國（原磁鼓王國）/喜歡的食物：烤房子（10分熟）。
    前**磁鼓王國**國王，外號「白鐵」，上上任國王的兒子，口頭禪是「カバ -
    」（日文[河馬之意](../Page/河馬.md "wikilink")），獨特笑聲是「哞哈哈哈」，坐騎是一隻名叫「羅布森」的毛河馬，身上披著羅布森的兄弟做成的毛皮。
    **超人系「[吞吞果實](../Page/惡魔果實.md "wikilink")」**能力者，可以吃下任何東西，變成身體的一部分，或者是合成創造新的東西再吐出來，且可以自己把自己的身體吃下去，他吃自己是因為他可以變瘦。
    是個自私的暴君，凡事只以自己為優先考量，常訂定一些有益自己卻不管人民死活的法規，訂立了「狩獵醫生」這種不人道的法令，讓原有「醫療大國」之稱的磁鼓王國逐漸沒落。
    多年前出席世界會議時，曾因為不滿[阿拉巴斯坦王國的娜菲魯塔利](../Page/阿拉巴斯坦王國.md "wikilink")·寇布拉國王當眾訓誡其作為，故藉手滑為理由公然打了跟隨寇布拉出席的[娜菲魯塔利·薇薇公主一記耳光作為報復](../Page/娜菲魯塔利·薇薇.md "wikilink")，當時的薇薇顧及任何於世界會議延伸的衝突皆可能演變成國家戰爭，遂低頭向其道歉化解此次衝突，寇布拉和多爾頓亦因此事對瓦波爾留下負面印象。
    一年前**「黑鬍子」汀奇**襲擊磁鼓王國時，拋棄了自己的子民逃到海上，在打算奪回磁鼓國時被魯夫以「橡膠火箭砲」擊敗，經歷了被海軍追捕、被小孩和狗欺負的苦日子，一無所有的瓦波爾起初只是將橋下的垃圾製造成玩具賣給附近孩子藉以餬口，怎知生意竟然越來越好，最後甚至被科學家發現他所製造的玩具有合金成分，從此開始受到世人矚目，後來開了家玩具公司，並和環球小姐結婚，成為超級富豪，更創造了「瓦波合金」舉世聞名。
    根據扉頁連載《在世界的甲板上》，瓦爾波在「頂點戰爭」結束兩年後，獲得世界貴族的認可，另尋一塊天地，成為邪惡黑磁鼓王國的國王。德莱斯罗兹事件落幕后，欲藉著出席世界會議扳倒櫻花王國，還故意在世界會議會場刁難再度相會的薇薇，結果被櫻花王國國王多爾頓和Dr.古蕾娃出面制止。

<!-- end list -->

  -
    於連載扉頁《瓦波爾的雜食萬歲》首度登場，多雷斯羅薩事件落幕後始於漫畫正篇登場。大戶人家的千金，與成立玩具公司致富的**瓦波爾**結婚；兩年後更創造了「邪惡黑磁鼓王國」。生日1月20日。別名。
    偕同瓦爾波出席世界會議，兩者試圖刁難[阿拉巴斯坦王國的](../Page/阿拉巴斯坦王國.md "wikilink")[娜菲魯塔利·薇薇公主](../Page/娜菲魯塔利·薇薇.md "wikilink")，但被同樣出席世界會議的櫻花王國國王多爾頓和Dr.古蕾娃出面制止。
    名字來源取自童話[灰姑娘的主人翁仙杜瑞拉](../Page/灰姑娘.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    瓦波爾的玩具寵物狗。

## 北方藍

### 盧布尼爾王國

  -
    聲優：[大塚芳忠](../Page/大塚芳忠.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    年齡：39歲／生日：10月9日／星座：天秤座／血型：S型／身高：220公分／出生地：北海／喜歡的食物：栗子蛋糕、南瓜蛋糕。
    **[蒙布朗·庫力凱](../Page/海賊_\(ONE_PIECE\)#猿山聯合軍.md "wikilink")**的祖先，400多年前北海盧布尼爾王國的探險隊提督及植物學家，所屬船名：北方家園號，特徵是頭頂長著一顆大[栗子](../Page/栗子.md "wikilink")\[68\]。
    海圓曆1122年（約400年前），諾蘭德及船員因躲避暴風雨而來到**加雅島**，正好拯救了受「樹熱病」侵襲的香狄亞一族，並結束活人獻祭的傳統儀式，還與「大戰士」**卡爾葛拉**成了一見如故的好朋友。雖然諾蘭德拯救了香狄亞，卻因過程中砍伐了所有香狄亞的「神木」，而被族人誤解為侵犯傳統和信仰的罪人。卡爾葛拉下逐客令把他們趕走後，由船上的醫生（聲優：[落合弘治](../Page/落合弘治.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣））告知**穆斯**他們砍樹的原因；没能赶上送别諾蘭德，成为他无比后悔的事情。
    後來他在登陸**格林比特**的時候，主動為當時正遭受人類欺壓的頓達塔族打抱不平，令頓達塔族恢復和平的生活，頓達塔族亦為了緬懷諾蘭德的恩情，於族民居住的群落鑄造諾蘭德的紀念雕像。
    海圓曆1127年，諾蘭德奉國王之命重返加雅岛尋找黃金，此时加亞島卻已被沖上了白海；因为找不到黃金鄉而犯了欺君之罪，諾蘭德被处死，还被冠以「大骗子」的称号。諾蘭德死前推測黃金鄉是因板塊運動沉入海底，但已經沒有人要聽他的話了。
    「大騙子諾蘭德」現在是北海家喻戶曉的童話，主角諾蘭德是一個時常說謊的笨蛋和騙子，直到被處死仍堅稱黃金之鄉確實存在的「謊話」。
    名字來源是栗子蛋糕（蒙布朗）。

### 福連伯斯

[托拉法爾加·D·瓦特爾·羅的故鄉](../Page/托拉法爾加·D·瓦特爾·羅.md "wikilink")，是個曾因為盛產和開發珀鉛礦而致富的城鎮，由於城鎮裡的多數建築物，皆由添加珀鉛的特製工業顏料漆成白色的樣貌，故有著「白色城鎮」的稱呼。但由於世界政府刻意隱瞞珀鉛礦經開發會產生毒素並於人體長期累積，甚至會將毒性傳給後代的特性，致使城鎮裡的居民罹患會讓病患及其後裔壽命逐代縮減，最終將令患者絕後的「珀鉛病」，亦間接引發福連伯斯和鄰近國家的戰爭，後於第二部劇情的16年前毀於戰火。

  -
    聲優：[植田佳奈](../Page/植田佳奈.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    羅的妹妹，在福連伯斯和鄰國發生戰爭的期間，和多數居民在同時期出現珀鉛病的症狀。後因病情惡化而無法出門，錯失和其他鎮民逃生的機會，最終和多數居民葬身戰火之中。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[真殿光昭](../Page/真殿光昭.md "wikilink")〈父〉、[鹿野優以](../Page/鹿野優以.md "wikilink")〈母〉（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")〈父〉、[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")〈母〉（台灣）
    本名皆不明，擔任醫師的夫婦，是教授羅醫學知識的啟蒙恩師。在福連伯斯和鄰國發生戰爭後，兩人皆於戰亂中被敵軍開槍射殺。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[皆口裕子](../Page/皆口裕子.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    福連伯斯的居民，在戰爭中對羅說這世界是沒有絕望存在的，充滿慈悲之光的救贖之星一定會降臨的，之後被士兵欺騙，在戰亂中被敵軍開槍射殺。

### 斯瓦羅島

  -
    小說「ONE PIECE novel
    LAW」的人物，住在斯瓦羅島郊區的發明家，年齡大約60歲(羅推測)，血型X型，白髮梳成大背頭，帶著紅色的太陽鏡，穿著跟嚴寒季節完全不符合的夏威夷襯衫、短褲和涼鞋的奇怪老人，秉持著「Give\&Take」的信念，拒絕對方欠他人情，自稱天才發明家，但是做出來的機械用品大多是瑕疵品，被羅稱作「撿破爛屋」（ガラクタ屋），和歡樂鎮的居民感情很好，雖然眾人希望他搬回鎮上居住，但都被以住在現在地方比較舒服為由拒絕。在羅獨自做完除鉛手術力竭昏倒時將他救起，因為同情羅的遭遇，並以工作換取吃住為條件讓他住在家裡，年輕時似乎當過軍人的經驗，也曾乘船環遊世界，因此熟知各種惡魔果實能力，能將受過唐吉柯德家族嚴格鍛鍊的羅輕易拋飛出去，在找尋夏奇叔叔兩夫妻犯罪證據的期間和五名黑幫人士打架並戰勝對方，在夏金和企鵝受重傷需要動緊急手術時，主動向羅提議要將自己的血捐給兩人，之後收留了孤苦無依的培波、夏金和企鵝（其實是羅擅自決定的）。兩個月後將羅他們帶往歡樂鎮並給予所有人適合的工作，甚至揭發了夏奇叔叔兩夫妻虐待夏金和企鵝的惡行，在進行飛行實驗時因飛行器操作不當墜落農田，身受瀕死重傷的情況下被羅以手術果實能力成功救治，後將手術果實能夠使用「不老手術」的秘密告訴羅，並鼓勵認為是自己的緣故害死柯拉遜而沮喪的羅要好好將能力導向「善」的方向。

<!-- end list -->

  -
    小說「ONE PIECE novel
    LAW」的人物，斯瓦羅島歡樂鎮的警察，沃爾夫的老友，穿著紅色制服，腰間佩帶刀子的男子，根據沃爾夫找到的犯罪證據，派出警力搜索夏金叔叔夫妻的房子，罪證確鑿後順利逮捕兩人。

<!-- end list -->

  - 夏金的叔叔
    小說「ONE PIECE novel
    LAW」的人物，本名不詳，穿著金色西裝，全身掛滿名貴珠寶的男子，在夏金、企鵝的父母意外過世後，與妻子以監護人的名義收留兩人，卻將他們當成方便的道具去做走私武器以及偷竊等不法行為，如果不從並以拳頭伺候，甚至給兩人惡劣的吃住環境，導致夏金和企鵝逃離他們家，後因為被沃爾夫找到犯罪證據，兩夫妻遭到警方逮捕。

## 偉大航路前半段(樂園)

### 雙子岬

雙子岬是顛倒山海流的終點，也是偉大航道的入口，更是7條航線的共同起點。

  - <span id="拉布"></span>
    年齡：53歲/全長：40,000cm /體重：7,600噸\[69\]/星座：處女座/血型：F型/出身地：西海/喜歡的食物：大王烏賊。
    **草帽海賊團**在雙子岬遇到的鯨魚。「西海」特有的「島嶼鯨」，世界上最大的鯨魚。
    是一隻具有靈性，能聽懂人類的話，亦有情感的聰明鯨魚。1歲的時候就遇見了倫巴海賊團，分開的50年來一直等待著進入偉大航道後就音訊全無的夥伴們，近來不停的以頭撞擊紅土大陸的岩石，以致可樂克斯必須長期施予鎮定劑等藥物，拉布的頭上也因此留下多處疤痕。
    鲁夫為了讓牠不要再用頭撞雙子岬，便利用「前進梅利號」的桅杆來攻擊牠，並和牠打了一架，最後魯夫對牠說：「不分上下，我們以後再打過，不過要等到我們繞世界一圈，回來找你。」之後在拉布的頭部畫了一個草帽骷髏的標誌，因此和牠有了約定。
    在恐怖三桅帆船篇發現拉布是在等**[布魯克](../Page/布魯克_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")**所屬的「倫巴海賊團」，然而倫巴海賊團僅剩布魯克一人，但是布魯克依然記得從前與拉布的約定。

<!-- end list -->

  - <span id="可樂克斯"></span>
    聲優：[納谷悟朗](../Page/納谷悟朗.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    年齡：73歲/生日：6月4日/身高：203cm/星座：雙子座/血型：XF型/出身地：偉大航道 /喜歡的食物：烤大王烏賊。
    原羅傑海賊團船醫，慣用武器為鯨魚叉。現在是住在拉布體內的一位老醫生。擁有**「[見聞色霸氣](../Page/霸氣_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")」**。
    50年前曾答應倫巴海賊團船長**「花紋」尤奇**照顧年幼的拉布。26年前遇上由**[哥爾·D·羅傑](../Page/哥爾·D·羅傑.md "wikilink")**率領的海賊團，被邀請上船當船醫，並替羅傑治理患疾，以確保他所剩的時日能完成偉大航道的旅程；由於可樂克斯亦想到偉大航道打聽倫巴海賊團的下落，故答應上船。
    後參與過25年前的「艾特·沃爾海戰」。在羅傑解散海賊團後，可樂克斯回到雙子岬，並將倫巴海賊團從無風帶離開而不知所終的消息（為尤奇患疾後欲離開偉大航道使用的舊船隻，當時布魯克等人仍繼續前進）告訴拉布。
    兩年後沒什麼變化，和一位頭戴蓑笠、身穿長衣的長髮人士在雙子岬把酒言歡\[70\]。
    名字的由來是他的髮型藏紅花（也稱英國報春花）。

### 磁鼓島「櫻花王國」

位於「偉大的航路
前半段（樂園）」座落於冬島的國家，原島名為「磁鼓王國」，在歷史上一直具有「醫療大國」的響亮名聲，是擁有出席世界會議權利的國家之一。磁鼓王國國王原為視民如草芥的「白鐵」**瓦波爾**，因「黑鬍子」海賊團到來而亡國，瓦波爾更率先棄民逃亡。民間自行籌組護衛團<small>\[71\]</small>，其後復國名為「櫻花王國」，由原為瓦波爾部下的多魯頓繼位為「櫻花王國」的國王。

  - <span id="多魯頓"></span>
    聲優：[小野健一](../Page/小野健一.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")、[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")〈ep.324〉（台灣）；[楊耀泰](../Page/楊耀泰.md "wikilink")（香港）
    年齡：35歲/身高：218公分/血型：X型/生日：6月10日/星座：雙子座/出身地：偉大航路櫻花王國（原磁鼓王國）/喜歡的食物：[栗子飯](../Page/栗子.md "wikilink")。
    櫻花王國現任國王。他原本和**傑斯**（磁鼓王國事務官）、**克羅馬利蒙**（磁鼓王國參謀）<small>
    \[72\]</small>同是**瓦波爾**身邊的三幹部。體態健壯，習慣穿著一襲綠衣的男子，武器是背後的配劍。
    **動物系「[牛牛果實
    野牛型態](../Page/惡魔果實.md "wikilink")」**能力者，野牛人，擁有野牛強大的爆發力，必殺技是「野牛突擊」。
    曾在第0話中登場，勸告磁鼓王國前任國王注意當時還是王子的瓦爾波。在多年前陪同瓦波爾出席世界會議時，目擊瓦波爾公然欺負陪同[阿拉巴斯坦王國國王寇布拉出席的](../Page/阿拉巴斯坦王國.md "wikilink")[娜菲鲁塔利·薇薇公主並感到不齒](../Page/娜菲鲁塔利·薇薇.md "wikilink")，暗地向擔任寇布拉護衛的伊卡萊姆低聲致歉。後來受Dr.西爾爾克寧死不屈的精神所感動，挺身對抗暴君瓦爾波，最後一度戰敗被囚。仁慈老實的個性深受磁鼓國居民的信任和愛戴，在**魯夫**打倒**瓦波爾**後成為**櫻花王國**國王。
    兩年後沒什麼變化，任命肉食拉邦兔成為櫻花王國和平部隊的成員，並在閱兵的同時閱讀草帽海賊團重新出發的消息\[73\]。
    多雷斯羅薩事件落幕後，閱報獲知草帽海賊團懸賞額提高的消息，採用喬巴的鹿角和兜帽造型，設計成櫻花王國和平部隊的頭盔\[74\]。作為國家代表出席世界會議途中閱報獲悉草帽海賊團、火戰車海賊團、杰爾馬66、太陽海賊團暗殺「BIG
    MOM」未遂的消息。世界會議期間和Dr.古蕾娃為遭邪惡黑組織磁鼓王國瓦波爾及其王妃金德瑞拉挑釁的[阿拉巴斯坦王國公主](../Page/阿拉巴斯坦王國.md "wikilink")[娜菲鲁塔利·薇薇解圍](../Page/娜菲鲁塔利·薇薇.md "wikilink")。
    名字的由來取自英國物理學家[約翰·道爾頓](../Page/約翰·道爾頓.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - <span id="Dr.古蕾娃"></span>
    聲優：[野澤雅子](../Page/野澤雅子.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）；[鄧潔麗](../Page/鄧潔麗.md "wikilink")（香港）
    年齡：139歲→141歲/生日：9月8日/身高：188cm/星座：處女座/血型：S型/出身地：偉大航路櫻花王國（原磁鼓王國）/喜歡的食物：酒、梅干
    住在磁鼓島的139歲老婆婆，**喬巴**的醫術導師，別名「朵麗兒」、「磁鼓島的魔女」，喬巴稱她為「朵麗兒醫娘」，是醫生20計劃中唯一到最後都沒被抓到的醫生。特徵是波浪般的中長髮與肚臍上的臍環，無論長相和笑聲都會讓人聯想到「魔女」或「巫婆」，口頭禪是「想知道我永保青春的秘密嗎」？和「你快樂嗎」？，喜歡喝梅子酒，脾氣不好，卻有能夠一腳踢破牆壁，甚至輕易踹飛魯夫和香吉士的驚人力道，常說自己是如花似玉的139歲，如果有人叫她「老婆婆」或「老太太」，就會被她狠狠修理一頓，有時甚至還誤以為別人問她保持「青春」的秘訣。醫術非常高明，收費卻相當昂貴，常會自行下山找病患。西爾爾克死後，收留了二度孤苦無依的喬巴為徒，並敎授其醫術。對喬巴相當嚴厲，生氣的時候甚至會對他射菜刀（動畫版改為槍和大鐵球），即便如此，在喬巴心中卻視她同母親般的存在。
    在魯夫擊敗瓦爾波之前，負責醫治身受重傷的香吉士與生病的娜美，喬巴跟隨草帽海賊團離開磁鼓島前，她命人朝天空發射Dr.西爾爾克留下的粉紅色粉末，讓磁鼓山宛如寒天裡綻放的大櫻花樹，並留下一句「快去吧！笨蛋兒子」祝福喬巴第一次出海。
    司法島事件後，Dr.古蕾娃收到草帽海賊團的懸賞單，當其他人因為喬巴的低懸賞額感到納悶不已時，只有Dr.古蕾娃對此露出會心一笑。兩年後沒什麼變化，重新整頓島上的醫療團體，成為磁鼓島醫療中心的領導人，並將醫療中心的旗幟，設計成交叉圖案內包含喬巴的帽子的模樣\[75\]。
    多雷斯羅薩事件落幕後，閱報獲知草帽海賊團懸賞額提高的消息\[76\]。作為隨行船醫陪同多魯頓出席世界會議，途中閱報獲悉草帽海賊團、火戰車海賊團、傑爾瑪66、太陽海賊團暗殺「BIG
    MOM」未遂的消息。世界會議期間和多魯頓為遭邪惡黑組織磁鼓王國瓦波爾及其王妃金德瑞拉挑釁的[阿拉巴斯坦王國公主](../Page/阿拉巴斯坦王國.md "wikilink")[娜菲鲁塔利·薇薇解圍](../Page/娜菲鲁塔利·薇薇.md "wikilink")。
    名字的由來取自日本戶隱山的[鬼女](../Page/鬼女.md "wikilink")「吳葉」。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[牛山茂](../Page/牛山茂.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    年齡：享年68歲/身高：213公分/血型：F型/生日：1月12日/星座：魔羯座/出身地：西海/喜歡的食物：櫻花漬蘿蔔。
    住在磁鼓山山麓的庸醫，**喬巴**的養父，原為聞名遐邇的大盜卻染上不治之症，幾十年前看到了某座山上盛開的奇蹟櫻花後不藥而癒，其後半生用盡一切精力研究櫻花奇蹟，希望藉此拯救人們的心。
    6年前帶回被人類與鹿群遺棄的**喬巴**，視其如親生兒子，並教導喬巴身為醫生的道義。知道自己罹患絕症時日不長後忍痛趕走喬巴，而且刻意被**-{zh-hans:瓦波爾;
    zh-tw:瓦爾波}-**騙至城堡，最後在喬巴趕到前選擇喝下裝有炸藥的酒在磁鼓城堡前結束自己的生命，他的死成為喬巴心中永遠的痛。
    經濟來源是搶奪他人的錢，可是幫人醫病從來分文不收，但即使這樣也沒有人願意接受其「好意」。被警備隊追擊時便會採用「誘餌作戰」將喬巴扔向警備隊，喬巴也從其身上領會此術。
    西爾爾克的海賊旗成為了後來**櫻花王國**的代表旗幟。
    名字西爾爾克為[德語的](../Page/德語.md "wikilink")「治療」之意。

<!-- end list -->

  - →
    聲優：[田中大文](../Page/田中大文.md "wikilink")【代表人】（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")【代表人】（台灣）
    在**-{zh-hans:瓦波爾;
    zh-tw:瓦爾波}-**國王所推行的「醫生20計畫」中選出的20名優秀醫生，想找他們看病的居民必須跟-{zh-hans:瓦波爾;
    zh-tw:瓦爾波}-下跪求情。5年前受到**Dr.西爾爾克**的感召，產生自己是全國僅剩20名醫生的一員的覺悟，認真地為了現在與將來真正需要的病患日夜研究醫學。
    醫生20計畫：選出全國最優秀（且願意服從）的20名醫生，其餘任何自稱是醫生的都殺掉或放逐，以確保醫生20團隊是求醫的唯一路徑。目的是讓-{zh-hans:瓦波爾;
    zh-tw:瓦爾波}-可以看到民眾對他苦苦哀求的神情，純粹是好玩。但計畫實行時有兩名醫生遲遲無法根除，即Dr.西爾爾克和Dr.古蕾娃。其中Dr.西爾爾克約在5年前聽到醫生20生病的假消息，使喬巴讓自己喝下阿密烏菇湯後，帶著酒、醫療用具來到城堡，引爆炸彈自殺。Dr.古蕾娃則沒有被抓到。
    兩年後在Dr.古蕾娃的整頓下，由原先的20人擴充到100人的規模，合併為磁鼓島醫療中心的成員\[77\]。

<!-- end list -->

  - 拉邦
    聲優：[稻田徹](../Page/稻田徹.md "wikilink")（日本）
    身長：約180cm/喜歡的食物：鹿肉/主要棲息地：偉大航道櫻花王國（原磁鼓王國）
    凶惡的肉食性兔子。有兔子的靈敏和熊的體格，常集體攻擊獵物。
    一開始魯夫和香吉士帶著生病的娜美前往磁鼓山求助醫生時，由於香吉士踹飛拉邦的幼獸導致他們被一大群拉邦攻擊，後因為魯夫救出被雪堆活埋的一隻拉邦，所有拉邦出面幫助魯夫他們抵擋瓦波爾的追殺。
    事件後代替喬巴拉**Dr.古蕾娃**的雪橇。兩年後沒什麼變化，成為櫻花王國和平部隊的成員\[78\]。

### 阿拉巴斯坦王國

位於「偉大的航路
前半段（樂園）」中的「聖汀島」的沙漠王國，首都是阿爾巴那，整個國家的人口約有100萬人。紀錄指針存滿需5天。此外，秘密犯罪組織[巴洛克華克曾施行](../Page/巴洛克華克_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")「理想鄉作戰」。是擁有出席世界會議權利的國家之一。

### 加亞島

曾經存在着黃金都市香朵拉的島嶼，島嶼原本的形狀是個骷髏。其魔谷鎮（）為海賊建立的城鎮。

  -
    聲優：不詳（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    魔谷鎮酒吧的老闆，雖然說自己不是廚師，但對料理的味道似乎非常講究。

<!-- end list -->

  -
    聲優：不詳（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    魔谷鎮「熱帶大飯店」的店長，說話時搖頭晃腦的滑稽模樣，讓人印象深刻。

<!-- end list -->

  -
    聲優：不詳（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    魔谷鎮鎮上的酒鬼，把魯夫的懸賞金其實是1億貝里告訴貝拉密的人。

### 長環長島

形狀像長戒指，平日被大海分成10個小島，每3年會有一天發生3小時的海水大退潮。

  -
    聲優：[龍田直樹](../Page/龍田直樹.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    長環長島的游牧民族，10年前向踩高蹺的世界紀錄挑戰，結果因為懼高症加上高蹺是世界第一的高而不敢下來，而那天剛好是移居的日子，全村村民因為找不到東吉特，只好丟下他離開。這10年之間竹子甚至繼續生長，他僅靠著樹上的水果果腹，直到魯夫將他的高蹺誤以為是竹子精靈而打斷才摔下來。喜歡拿羊奶招待客人（但東吉特的羊奶放了10年後已經變成[奶酪](../Page/奶酪.md "wikilink")）。
    在Davy Back
    Fight後遇上**海軍上將「[青雉](../Page/青雉.md "wikilink")」**主動出手相助，他和愛馬**榭莉**才得以直接移居至村人所在的島。動畫版中的東吉特在DBF事件後正好遇到從另一個島挖洞過來的孫子**力東多**，並沿著地道回到村子，而受到青雉幫助的是一群落難船客。
    兩年後沒什麼變化，定居在族人所在的島，身邊多了兩個孫子女，邊吃乾酪邊看著記載草帽海賊團重新出發的新聞消息\[79\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[粗忽屋後楽園店](../Page/山口由里子.md "wikilink")（日本）
    東吉特的愛馬，是一匹脖子很長的[白馬](../Page/马.md "wikilink")。在居民遷移的10年間只有牠苦苦等待失蹤的東吉特，與主人相聚後在草原上奔跑時，遭**弗克西海賊團**開槍射傷腿部，後來在**喬巴**的照顧下痊癒。
    兩年後沒什麼變化，依然陪在東吉特身邊，還和東吉特的孫子一同玩耍。

### 水之七島

水之都，盛行造船業的島嶼。島上的居民將城市建在沉於海底的地基上，亞誇·拉格娜（水之諸神）和地基下沉所引起的水災是這座城市最大的心病，記錄指針存滿紀錄約要一週的時間。水之諸神的巨浪加上大海賊時代海賊的海上掠奪，讓過去以造船來飛黃騰達的水都面臨荒廢的命運，直到10年後，傳說中的船匠湯姆創造了海上列車「冒煙湯姆」，才終於有了重大的轉機。

### 僵尸岛

  -
    詳見[恐怖三桅帆船海贼团](../Page/#ONE_PIECES海贼角色.md "wikilink")。

是位處於魔幻三角地帶的一個四周被浓雾包围的「島嶼」；但根據布魯克敘述，這「島嶼」的真面目其實是一艘來自西海，世界最大型的海賊船。整個「島嶼」被高高的外牆包圍，入口是一道外型像巨大嘴巴的大閘；「島嶼」中央位置有著古堡建築群，中间有着支撑船体的巨大桅杆。住著領導人原「王下七武海」之一[月光·摩利亞和手下](../Page/月光·摩利亞.md "wikilink")『三怪人』率领的僵尸军团，以及因被捕获失去影子的只能屈身在阴影下的落败海贼团。

  -
    詳見[翻滚海贼团](../Page/#ONE_PIECES海贼角色.md "wikilink")。

在與草帽海賊團對決期間，恐怖三桅帆船（僵尸岛）遭到摩利亞、歐斯（特別殭屍）及巴索羅繆·大熊嚴重破壞，多數建築物被摧毀至倒塌；摩利亚落败撤离后，岛上的僵尸全数被消灭和埋葬，失去影子被囚禁海贼也陆续离开；索隆的佩刀「雪走」和布鲁克以前所属的海贼船的船头和同伴也同葬于此。阳光重新笼罩此处，該船（岛）目前處於廢棄狀態。

两年後佩罗娜曾经回到被廢棄的恐怖三桅帆船找回庫馬希的軀殼\[80\]。

### [夏波帝諸島](../Page/夏波帝諸島.md "wikilink")

通往「新世界」的入口，是個盛行人口販賣的島嶼。建築在世界最大的亞爾奇曼紅樹林上方的城鎮，由於是樹組成的，所以島本身沒有磁力，是通往新世界的入口。因為樹本身的樹脂加上樹根部的呼吸，造成了島上特有的「泡泡文化」。各種不同的人都會在這座島上活動，包括世界貴族、賞金獵人、海軍、人口販子，以及要前往新世界的海賊等。由於島上仍然存留黑暗的歷史，人口販賣、鄙視人魚和魚人的行為仍遭默許。島嶼由79棵世界上最大的紅樹組成，每一棵樹都有相應的城鎮和設施，島和島之間有橋連著，所以記著號碼就不會迷路（但索隆那樣的路痴是個例外）。

  - [席爾巴斯·雷利](../Page/席爾巴斯·雷利.md "wikilink")
    原羅傑海賊團副船長，別號「冥王」及「海賊王的右手」，現為夏波帝諸島上膜工匠。會使用**霸王色、武裝色與見聞色霸氣**，擁有帝王資質。原羅傑海賊團的副船長，在海賊團解散後留在夏波帝諸島當上膜工匠；在蒙其·D·魯夫與夥伴分散期間作為指導他使用「霸氣」的師父。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[鶴弘美](../Page/鶴弘美.md "wikilink")→[淺野真澄](../Page/淺野真澄.md "wikilink")〈ep.870〉（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    年齡：64歲/生日：5月8日/星座：金牛座/血型：X型/身高：186公分/出身地：偉大的航路/喜歡的食物:威士忌。
    夏姬的敲竹槓BAR老闆娘。別名「」，與雷利一起生活，雷利的舊友。稱魯夫為「小蒙其」，有抽煙的習慣。
    40年前當海賊時曾被蒙奇·D·卡普追捕，其後退隱並在夏波帝諸島上經營酒吧，擁有輕易打倒兇惡海賊的實力。多年前波雅·漢考克三姐妹逃離天龍人的掌控時，與雷利和嘉蘭百合聯手救援她們。
    本身就是個情報通，收集很多情報，對草帽海賊團非常看好。當草帽海賊團初次到訪時，她正在店裡教訓賒帳的海賊。但在得知草帽海賊團是小八的朋友後，她特地對魯夫等人表示他們可以免費享用店裡的餐飲，還主動告知他們有關海賊界11位超新星的情報。
    「頂點戰爭」結束兩年後，雷利援護草帽海賊團再次出航，夏姬則在事後陪同雷利眺望海岸，並聆聽對方敘述當年和羅傑相遇的經過，以及對草帽海賊團的期盼。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[增谷康紀](../Page/增谷康紀.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    生日：6月12日/星座：雙子座/出身地：偉大航路「夏波帝諸島」
    夏波地諸島的人口拍賣會場主持者，被稱作「會走路的超特價拍賣會」。在魯夫等人引發天龍人事件時致電向多佛朗明哥求援，結果多佛朗明哥以「時代正向我微笑」「人口販賣已過時」為由撇清關係，將人口販賣場無價留給迪斯科後便棄置不理。「頂點戰爭」結束兩年後，迪斯可因為人口販賣場正式倒閉而被迫流落街頭。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[小松里歌](../Page/小松里歌.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    生日：11月2日/星座：天蠍座/出身地：偉大航路「夏波帝諸島」
    夏波地諸島的醫院護士，和朱迪訂有婚約。魯夫等人登陸夏波地諸島期間，因為查爾羅斯聖帶著自己據有的女性巡島，被查爾羅斯聖看上而當著未婚夫的面前被帶走。後來在雷利與魯夫等人大鬧人口販賣場時，連同其他被押往人口販賣場的人們被魯夫等人趁機解放順利逃走。

<!-- end list -->

  -
    聲優：岡本寬志（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    生日：11月2日/星座：天蠍座/出身地：偉大航路「夏波帝諸島」
    夏波地諸島的居民，瑪莉的未婚夫。魯夫等人登陸夏波帝諸島期間，為了不讓瑪莉被查爾羅斯聖被帶走，遭查爾羅斯聖開槍射傷。事後被索隆帶往醫院接受治療。

<!-- end list -->

  -
    聲優：不明（日本）
    生日：2月21日/星座：雙魚座/出身地：南海
    被帶往人口販賣場拍賣的年輕舞孃，20歲，在人口販賣場以80萬貝里被起價拍賣，被參與競標者以720萬貝里奪標。後來在雷利與魯夫等人大鬧人口販賣場時，連同其他被押往人口販賣場的人們被魯夫等人趁機解放順利逃走。

<!-- end list -->

  -
    聲優：不明（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    生日：10月17日/星座：天秤座/出身地：偉大航路「夏波帝諸島」
    22號GR人口販賣店裡的出售奴隸之一，穿著人魚尾的人類男子，不擅水性。魯夫等人尋覓被擄走的海咪時，向店主詢問店裡是否有被帶來的人魚，店主推薦魯夫等人買走馬琳，但被魯夫識破其偽裝身份。

#### 綁架集團

  -
    聲優：[關俊彦](../Page/關俊彦.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）；[蔡忠衛](../Page/蔡忠衛.md "wikilink")（香港）
    年齡：25歲/生日：8月11日/星座：獅子座/血型：S型/身高：470公分/出身地：偉大的航路/喜歡的食物:豬蹄。
    飛魚騎士團（彩色人生騎士團）首領。外號「鐵面具」（鉄仮面），海賊王哥爾·D·羅傑死後一星期出生的嬰兒。自嬰兒時期，他的外貌就被家人認為是「大海賊時代」的詛咒。一旦憤怒或緊張，說話就會口齒不清（尾音是「了呦啦」）。
    本來在鄉下地方當不起眼的黑手黨，以威脅和勒索附近村民維生。由於長得和香吉士的懸賞單的畫像一模一樣（不過眉毛是往下卷），遭到海軍及賞金獵人的追捕，因此戴上鐵面具並憎恨草帽海賊團。後來在根據地被香吉士以「整形套餐」擊倒，變成了一位自戀的型男，亦對香吉士異常感激。
    口頭蟬是「啥？你在說俺帥？」跟「俺是帥哥，不，俺是迪巴魯…」，非常喜歡拋媚眼卻不擅長。
    在整形後把團體由「飛魚騎士團」改名為「彩色人生騎士團」。迪巴魯應承會在這片海域保護草帽海賊團，並留下了電話蟲號碼讓他們隨時呼叫。在夏波帝群島協助草帽海賊團尋找人魚海咪被人口販賣的場地，也接送他們逃亡。在草帽海賊團分散期間，帶領旗下夥伴負責在島上守衛著千陽號，不讓試圖對其下手的集團偷走它。飛魚騎士團後因為迪巴魯改名為彩色人生騎士團的大哥，坐騎是一隻很大很呆很可愛的犛牛摩托巴洛。
    兩年後與手下在夏波帝諸島負傷休養，香吉士還前來探望他們的狀況。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[竹本英史](../Page/竹本英史.md "wikilink")（日本）
    生日：8月19日/星座：獅子座/出身地: 偉大航路。
    迪巴魯的寵物犛牛。有著一對被稱為「好漢角」的強韌牛角。被魯夫用霸王色霸氣威壓而昏倒。在海面上能夠游泳載人，但速度很慢；經過佛朗基改造之後，游泳的速度比飛魚飛行還要快。

<!-- end list -->

  -
    首領迪巴魯。是以夏波帝諸島附近海域為根據地的綁架集團；曾夥同馬庫洛一家捉拿小八。團員騎乘飛魚作坐駕，飛魚的速度很高，而且可離開水面5分鐘作短暫的高速飛行。自首領迪巴魯整形後，團體更名為彩色人生騎士團（），也不再從事綁架勾當了。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[高戶靖廣](../Page/高戶靖廣.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    生日：1月4日/星座：摩羯座
    獵狗寵物團團長。衣著打扮跟羅賓漢相似。以夏波帝諸島為基地的綁架集團。曾成功抓住人魚海咪，並帶到人類拍賣會場販賣。後被草帽海賊團和彩色人生騎士團毒打了一頓。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[森岳志](../Page/森岳志.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    結成日：11月14日/星座：天蠍座/出身地：偉大航道
    以夏波帝諸島為基地的綁架集團，團員的外貌和行為也像猴子一樣。曾成功抓住熟睡中的巨人族，並帶到人類拍賣會場販賣，但風頭卻被抓到人魚的獵狗寵物團搶去。「頂點戰爭」過後，試圖搶奪停拍在44號紅樹的千陽號，但被彩色人生騎士團擊退。

### 機關島「巴爾的摩」

冬岛。又稱為「未來國」，此島也是448話的扉頁中《艾涅爾空間大作戰》VOL
17所提到的**機關島**。Dr.贝加庞克的故乡。为了缓和当地长年严寒的环境，贝加庞克建造了巨大的烟囱：利用地热发动的的取暖装置。科技水平发达，擅长把动物改造成（半）机械状态。

佛朗基被巴索羅繆·大熊的能力彈飛到此地，佛朗基誤觸Dr.貝卡帕庫研究所的自爆按鈕而使得島上發生大爆炸。疑似出席世界会议的国家之一。

  -
    聲優：[日比愛子](../Page/日比愛子.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")／[錢欣郁](../Page/錢欣郁.md "wikilink")〈ep.512－514〉（台灣）
    居住在機關島未來國巴爾的摩的男童，塔羅伊莫主人的孫子。原作則是和塔羅伊莫主人一同外出狩獵的年輕男子。
    與**祖父**（聲優：[佐藤正治](../Page/佐藤正治.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣））外出狩獵時，在雪地發現被大熊彈飛到此的**佛朗基**，並對他的「變態之舞」非常感興趣，因此在佛朗基以紅茶當能量變成無趣的紳士時，基冬擺出「變態之舞」的架勢希望他變回原來的模樣，卻反被回問「孩子，你不害臊嗎」？基冬為了讓佛朗基變回原樣，將他放置在**改造動物之森**與改造動物搏鬥，自己卻反遭改造動物襲擊深陷危機，被佛朗基所救，後來為了取得製作可樂的資源，與塔羅伊莫帶領佛朗基抵達Dr.貝卡帕庫的研究所。
    多雷斯羅薩事件落幕後，和祖父與塔羅伊莫獲知佛朗基的懸賞額再次提升的消息。

<!-- end list -->

  -
    經過改造的半機犬，在雪地誤將**佛朗基**當成獵物，對他展開攻擊，後來牠的主人主動提供圍裙讓佛朗基取暖，被佛朗基回絕。
    塔羅伊莫與日文的「[芋頭](../Page/芋頭.md "wikilink")」發音相近。

### 桃色島「卡馬帕卡王國」

所有居民和動物都是[人妖的國家](../Page/人妖.md "wikilink")，有「第二女人國」之稱。島上的動植物都是粉紅色的，香吉士被巴索羅繆·大熊的能力彈飛到此地，「人妖王」伊娃柯夫也是此地的國王。當地特產是名為「進攻料理」的活力菜單。多雷斯羅薩事件落幕後，革命軍因為位於巴爾迪可島的組織本營被黑鬍子海賊團摧毀，將革命軍本營遷移於此地。

  - 艾波利歐·伊娃柯夫
    稱號「人妖王」，卡馬帕卡王國女王（永久缺席），荷爾蒙果實能力者，從[推進城逃獄後恢復女王的身分](../Page/推進城.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 雷電
    革命軍成員，剪剪果實能力者，從推進城隨伊娃柯夫來到卡馬帕卡王國。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[岩崎浩](../Page/岩崎浩.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")【ep.510、514】／[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    **卡馬帕卡王國**的代理女王，自稱「新人妖拳法宗師」（代理）。作為代理身分的象徵，身上戴著具有「代」字標記的徽章等物品。必殺技為新人妖拳法奧義「少女的覺醒」，與她交手過的人都會被植入少女心而成為人妖。
    在與香吉士的決鬥中，讓香吉士徹底人妖化（少女化）的罪魁禍首。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[川津泰彥](../Page/川津泰彥.md "wikilink")〈人妖〉、[前田愛](../Page/前田愛_\(配音員\).md "wikilink")〈香吉士幻想中的女性〉（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")【ep.514】／[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")〈人妖〉、[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")〈香吉士幻想中的女性〉（台灣）
    動畫名字為「**伊麗莎白**」（），桃色樂園**卡馬帕卡王國**的居民，有著金髮綠眼的高大人妖。
    動畫版在海邊發現了被**「暴君」巴索羅繆·大熊**彈來此地的**香吉士**，並親自為他擦拭臉部時，不慎將手帕遺留在他身上，使得香吉士在意識模糊中對他產生遐想。後來香吉士登門造訪並歸還他的手帕，被他的真面目嚇得落荒而逃。
    兩年後香吉士來到夏波帝諸島時，他也在送行的人妖群內。當海軍抵達夏波帝諸島準備捉拿草帽海賊團時，伊莉莎白為了幫助香吉士，率領人妖們阻擋海軍的攻勢，並拋了一記媚眼（碎掉的）當作給香吉士的餞別禮，香吉士雖然不知情，卻說自己好像有種「心臟被捏爆的感覺」。

### 波音列島

島的外形像綻放的花，實際上是數個漂浮在海面上，學名為「斯托馬克巴隆」（胃之男爵）的食肉植物。此處的「強盜森林」綠石棲息著可怕的食人植物和大到嚇人的昆蟲、鳥類，海獸或海王類亦會登島，深處「誘惑之森」裡的植物多呈現餐餚狀的外貌，皆可食用，就連瀑布都是拉麵。島的中央是斯托馬克巴隆的覓食口，外圍在特定的時間會開始震動，將在誘惑之森覓食的肥胖生物全倒入覓食口，騙人布被巴索羅繆·大熊的能力彈飛到此地。

  - <span id="海格拉斯"></span>
    聲優：[西凜太朗](../Page/西凜太朗.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    居住在波音列島的勇士，特徵是[獨角仙般的穿著](../Page/獨角仙.md "wikilink")，能輕易殺死「食人植物」，在森林中遇見被**「暴君」巴索羅繆·大熊**彈來的**騙人布**。說話語尾總會加個「嗯」，經常重複訴說自己的名字（動畫版中的末尾會說到一半就被切斷，跳到「下集待續」畫面）。
    動畫版與騙人布被食人向日葵意外彈飛至某處森林，倆人飽餐後遇上島中心食人植物的開合覓食，與騙人布逃過一劫。騙人布展開特訓之後，負責指導騙人布島上植物的特殊性能，並在旁協助騙人布的修行。
    兩年後，當海軍抵達夏波帝諸島準備捉拿草帽海賊團時，海格拉斯為了幫助騙人布，與波音列島的巨型昆蟲聯手對抗海軍部隊。多雷斯羅薩事件落幕後，獲知魯夫等人懸賞額再度提升的消息。
    名字由來是希臘神話的**大力士[海格拉斯](../Page/海格拉斯.md "wikilink")**。

### 納馬克拉島「哈拉黑塔涼」

國家名「哈拉黑塔涼」，又稱「貧困之國」，為了向奪走一切，害他們國民一無所有的長手族復仇，時常不定期舉行黑魔術儀式。布魯克被巴索羅繆·大熊的果實能力彈飛到此地。

  -
    聲優：[辻村真人](../Page/辻村真人.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    貧困之國的首領，頭戴黑綿羊裝飾的帽子。在布魯克被彈來貧困之國的隔日早晨，與當地居民帶著食物（原為全體村民一星期份）招待布魯克，並告知長手族強盜在島上橫行猖獗一事。

### 劍山島「泰納凱納王國」

  - 長手族經紀人
    聲優：[大場真人](../Page/大場真人.md "wikilink")&&[松原大典](../Page/松原大典.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")→[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")&[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")&[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    布魯克於哈拉海塔尼亞王國被長手族強盜帶到劍山島上的泰納格納王國後，認識的長手族人們。相中布魯克的音樂才華，將其視為搖錢樹，積極將布魯克推往音樂舞台發展，使其成為當紅樂手。
    「大事件」落幕兩年後，為了舉辦布魯克的巡迴演唱抵達夏波帝諸島，反讓布魯克得以和夥伴重逢而趁機離開經紀人旗下，造成巨額損失。多佛朗明哥的勢力倒台後，閱報獲知布魯克懸賞額提升的消息而咬牙切齒。

### 波多奇巴拉爾塔島

  -
    只登場於艾斯外傳小說「ONE PIECE novel
    A」的人物。奧力巴家族現任一家之主，穿著誇張花俏的條紋襯衫，10隻手指套著巨大純金戒指，留著二分區式髮型，體型壯碩的猩猩臉男子，擁有一拳打倒海軍本部上校的實力。是個大嬸控，非常喜歡年紀大的女人，身邊的女伴也都是化濃妝的老女人。將自己蒐藏的奴隸與猛獸藏匿在島上的一個馬戲團帳篷中，而暗地裡似乎也有跟別的四皇作交易。
    白鬍子派出艾斯、汀奇、斑西、沃雷斯與若干白鬍子海賊團成員偽裝著奴隸仲介人和奴隸混入他的大本營，在發現艾斯等人的意圖後，他雖然派出大批手下和兇惡的猛獸對付他們，卻仍不是對手，被偽裝成熊的汀奇擊敗，但艾斯阻止了汀奇繼續對其下重手，免於了被殺的命運，事後帶著謝禮來給白鬍子海賊團賠罪，並停下了所有事業。

<!-- end list -->

  -
    只登場於艾斯外傳小說「ONE PIECE novel A」的人物，總是待在奧力巴身邊，撥弄手上的算盤計算賭場賒帳的客人欠下的債務金額。

## 空島

常人難以到達之地，因此大多數人認為空島是虛構的島嶼。存在於白海7,000公尺上空的白白海（10,000公尺上空）。這樣的高度導致空氣非常稀薄，藍海（普通的海）人的運動能力會因此大幅下降。

## 無風帶地區

### 女人島「亞馬遜百合」

位在「**無風帶**」地區，因此使該島居民能與外界隔絕及不受外間騷擾。又名「」，顧名思義是一座只有女性居住的島嶼。島上住著名為「**九蛇**」的女系戰鬥民族，她們在島上建立國家<small>\[81\]</small>，現任皇帝為「[王下七武海](../Page/王下七武海.md "wikilink")」成員[「海賊女帝」波雅·漢考克](../Page/波雅·漢考克.md "wikilink")。

## 偉大航路後半段(新世界)

綿延在紅土大陸另一邊，偉大的航路後半部最後海域。因氣候海流都無法以常識判斷，且據說「四皇」君臨著，經過偉大的航路前半部的篩選很多在此航行著的海賊都實力高強，是最困難也是最危險的海域，新世界中的「大海賊」各自擁有自己地盤以及無數的手下，就好比巨大的犯罪集團般君臨天下，也因此來到新世界的海賊們多半都會選擇做出納入四皇旗下，或是不斷向四皇挑釁戰鬥這兩種手段藉此生存下來。此外，許多海賊們有鑑於自身利益考量，還會抵達在新世界的時候，和其他海賊團達成協議，組成合作聯盟。開創下一個時代的人所聚集的大海。而稱霸這片海域的人，就是海賊王。

### 魚人島「龍宮王國」

位於聖地「**馬力喬亞**」海底下10,000公尺，是抵達**新世界**的必經地點，乃新世界和前半段乐园的**中途站**（和马力乔亚一样，不同时属于两个地区）。同時也是大多數魚人族與人魚族的出生地，又有「海底樂園」的美稱。是擁有出席世界會議權利的國家之一。但嚴格來說聖地馬力喬亞並不能算是偉大的航路一部份。

### 龐克哈薩特

草帽海賊團進入**新世界**後的第一站，位於新世界的某座無磁性小島，3個指針都沒有指向這座島。隸屬於世界政府且禁止進入的島，但實際上此島居住著以**凱薩·克勞恩**為首、擁有先進防護裝備與武器的「PH部隊」以及下半身為動物的「半人馬」。為一無磁性的小島，過去是綠意盎然的生命寶庫，4年前的事故後成為充滿毒氣的腐敗之島，3年前毒氣突然消失，兩年前經過赤犬和青雉的戰鬥，島上區分為所在的冰凍島和燃燒島，充斥著許多原本只有在海裡才能看到的生物（例如鯊魚）。

  - <span id="凱薩·克勞恩"></span>
    聲優：[中尾隆聖](../Page/中尾隆聖.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")／[孟慶府](../Page/孟慶府.md "wikilink")〈[SP薩波篇](../Page/ONE_PIECE_薩波特別篇_〜3兄弟的羈絆_奇跡的再會和被繼承的意志〜.md "wikilink")〉（台灣）；[黃啟明](../Page/黃啟明.md "wikilink")（香港）
    年齡：40歲/生日：4月9日/身高：309cm/星座：白羊座/血型：X型/出身地：偉大航道/喜歡的食物：[葡萄糖](../Page/葡萄糖.md "wikilink")、[西班牙凍湯](../Page/西班牙凍湯.md "wikilink")
    PH部隊的首領，化名「C.C」，部下們尊稱他為「主人」。特徵是黑色長髮，頭上有著類似羊角的裝飾物，外貌有如日本鬼怪，獨特笑聲是「咻啦啦啦」。原海軍科學部隊成員，是Dr.貝卡帕庫的原同僚，現則為通緝犯的瘋狂科學家，大量殺戮兵器的第一人，**懸賞金額：3億貝里**。
    **自然系「[瓦斯果實](../Page/惡魔果實.md "wikilink")」**能力者，總是將穿著的大衣變成氣體狀，而裡面則穿著一套斜條紋的正裝，手上戴有印有「CC」字樣的黑色手套。
    性格自負，認為自己的實驗絕對不會失敗，比誰都擅長殺人，討厭貝卡帕庫，雖然他在海軍科學部隊中排名第2，但他的思想太過極端偏激，並處處與貝卡帕庫作對，曾一度被逮捕，之後卻成功從監獄船中脫逃，龐克哈薩特發生實驗意外的一年後，他回到島上替那些被世界政府留在龐克哈薩特自生自滅的囚犯裝上機械腿代替無法行動的下半身，並全部收為部下，被囚犯們當成救世主所敬仰，實際上卻是引發那場實驗意外的最大元兇，曾讓褐鬍子的部下吃了某種新開發的藥並且觀察情況，但發現結果不如預期的好，並隨即將實驗對象炸死，顯示出他殘忍瘋狂的一面。
    凱薩對自己的手下說是自己淨化了四年前侵襲龐克哈薩特的大量毒氣，實際上卻是將毒氣壓縮製造了史麥利，並讓它透過高科技吃下了蠑嫄果實-六角恐龍型態的惡魔果實，隨後於現在魯夫等人以及G-5成員到達龐克哈薩特時放出了史麥利，意圖要將這兩批人馬消滅，之後魯夫抓住了凱薩並與他展開激戰，戰鬥途中放出的劇毒瓦斯都對魯夫沒什麼效果，亦被魯夫以武裝色霸氣而處於下風，隨後使出了無空世界將魯夫弄昏並抓住他們，抓住魯夫等人後透過電話蟲要公開展示自己研究成果，不料魯夫等人順利逃脫，凱薩本人最後被魯夫擊敗，心有不甘之餘，手握斯摩格心臟揚言要同歸於盡，但由於羅早將莫內的心臟與斯摩格的心臟掉包，凱薩因而陰錯陽差地錯將冰柱刺向莫內心臟而誤殺莫內。
    到格林比特後經透露多佛朗明哥並沒有退出王下七武海，羅、多佛朗明哥和海軍上將藤虎發生了激戰，之後被羅趁機帶走並送到千陽號上，交由娜美、香吉士、喬巴、布魯克和桃之助等人看守，這時四皇BIG
    MOM的部下乘船遇上了帶著凱薩的千陽號，由於凱薩曾從BIG
    MOM那騙取大筆的科研經費，因此被他們盯上。其後擺脫追捕抵達佐烏，因海道的部下JACK使用凱薩的毒瓦斯兵器，導致大量毛皮族嚴重傷亡，被香吉士以銷毀其心臟做要脅而幫忙清除當地瓦斯毒氣，跟著娜美、香吉士、喬巴、布魯克解救瓦斯中毒的毛皮族人。
    和香吉士一起被培基帶到BIG MOM統治的糕糕島，被BIG
    MOM要求於兩週內完成「巨人藥」的開發而心生不滿，後來被培基取走心臟脅迫，加入培基麾下，同意和培基與魯夫等人聯手對抗BIG
    MOM，他們在暗殺BIG MOM的作戰失敗，在逃脫追捕後從培基那裡取回自己的心臟。
    尾田榮一郎在去年末到丹麥進行了一次採訪，具體的行程大家都不得而知，但是用丹麥貨幣「克勞恩」作為名字確實讓人感覺大有關係，而面值500克朗的內容正是丹麥大名鼎鼎的科學家尼爾斯‧玻爾，值得一提的是尼爾斯‧玻爾正是原子彈發明者之一，印證了之前提到的大規模殺傷性武器。

<!-- end list -->

  -
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:80%"

\!colspan="2" width=280|「M」凱薩·克勞恩的招式 \!rowspan="2" width=520|簡介 |-
\!width=140|基本技 \!width=140|延伸技 |- |rowspan="8"|**「瓦斯果實」** |**瓦斯套索**（）
|將自己製造出的瓦斯在手中實體化，形成氣體狀的瓦斯繩索，再扔出套住目標，並在對方的周圍形成一股瓦斯雲。若是吸入了這些瓦斯，會因中毒而昏倒或者死亡。
|- |**瓦斯響板**（）
|將自己製造出的瓦斯事先儲存在特殊製造的響板之中，再扔出丟向目標讓響板裡的大量瓦斯全數散出，再引爆響板內的裝置讓剛剛散出的瓦斯全數引爆，威力十分強大。
|- |**燃燒系「米歐葛瓦斯」**（）
|雙手交叉並拿出兩根火柴，在瞬間點燃後將這些火燄擴大燃燒到自己的雙拳上。自身的瓦斯碰到火焰後就會引爆，將對手的身體燒傷。
|- |**無空世界**（）
|雙手握拳並將雙臂張開，讓自身周圍一定範圍內的空氣全部抽成真空，除了自己以外的所有生物都會缺乏氧氣而無法呼吸，嚴重者會進入休克狀態甚至致死。缺點是只要對手一離開無空世界的範圍就能夠再次呼吸到空氣。凱薩曾用這招讓魯夫等人窒息昏倒過一次。
|- |**青炎劍「燃燒斬」**（）
|凱薩先使用無空世界後，將自己剛剛抽出的氧氣聚集於自己特殊製造的日本劍劍柄上。從特殊製造的三角劍柄所放射出的直線火焰會將氧氣燃燒，產生出具有青色火焰的火焰刀。只要一揮刀，劍波所斬裂之處都會冒出青色的火焰將目標燒盡。
|- |**瓦斯噴槍**（）
|將自己體內製造的瓦斯聚集於肺部，再吐出直線狀的瓦斯雷射砲將對手的身體毀滅，其威力強大甚至能將鋼鐵融化，並將對手的骨頭都燒盡。
|- |**死之國**（）
|讓全身吸收自己製造的名為「死之國」的紫色濃煙後，凱薩會變成像穿上紫色的氣體大衣一樣變得無比巨大、頭上有著紫紅色的氣體皇冠，胸口有著大大「死囯」兩字的巨大姿態。能夠讓氣體化的肢體放出死亡氣體、或是讓全身放出死亡氣體接觸敵人，只要接觸到氣體的目標皆會在瞬間讓神經麻痺、身體將瞬間僵硬白化並慢慢被毒素侵蝕而亡。凱薩原欲用這招解決魯夫，但抵擋不了魯夫**「三檔
武裝色硬化 橡膠灰熊槍」**的力量而敗北。 |- |**RO·KO**（）
|不具有攻擊力的招式。雙手在臉前圍成一個圓圈，並將凝聚起來的瓦斯從這個圓圈裡放出，產生出範圍非常廣的中和瓦斯，可藉此將殺戮毒氣「KORO」產生的毒氣中和掉，使其不具有毒性功能。
|- |rowspan="3"|**武器** |**肌肉鬆弛劑**
|將[肌肉鬆弛劑注射到目標體內](../Page/肌肉鬆弛劑.md "wikilink")，透過藥物干擾目標神經肌肉末端的神經傳導，降低目標的肌肉強度，使對手全身無力且僵化、無法自行言語。
|- |**KORO**（）
|凱薩生產的殺戮兵器之一，能夠在爆炸的瞬間產生出範圍非常廣的殺戮毒氣，重傷吸入毒氣內的目標，輕者難以行動，重者非傷即亡，且若不對該區域做出相對處理，毒氣便會久久不散。此兵器被海道的部下JACK用來摧毀佐烏，後來在香吉士等人抵達佐烏後，迫使凱薩用**「RO·KO」**中和瓦斯清除毒氣。
|- |**劇毒瓦斯彈「KX發射器」**
|凱薩生產的殺戮兵器之一，只需要一發就能將5克[有機磷毒氣灌入人體內](../Page/有機磷.md "wikilink")，號稱連神明都畏懼的極惡殺人兵器。
|- |} {{-}}

  - [莫內](../Page/#莫內.md "wikilink")
    人面鳥（Harpy），表面上是凱薩的秘書，實際上卻是時任王下七武海的唐吉訶德·多佛朗明哥的手下，稱呼多佛郎明哥為「少主」。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[木下浩之](../Page/木下浩之.md "wikilink")&[咲野俊介](../Page/咲野俊介.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")&[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    種族:謎之巨人族/年齡：25歲/生日：12月11日/身高：4250公分/星座：射手座/血型：S型RH-/出身地：偉大航道/喜歡的食物：[威士忌](../Page/威士忌.md "wikilink")、烤雞肉串（斯科奇：[蘇格蘭威士忌](../Page/蘇格蘭威士忌.md "wikilink")、[蘇格蘭蛋](../Page/蘇格蘭蛋.md "wikilink")），**懸賞金額：2,000萬貝里**。
    凱薩僱用的傭兵，出身於雪之國的獸人殺手二人組，使用武器為巨大的狙擊槍，擅長狙擊，綽號**雪山殺手**，腳印很大聲音低沉，幾乎都是無聲無息的出現並且殺死對手，藉由委託殺人而獲得報酬，並且漂亮的完成每項任務。雖然身上長著毛皮，但還是非常怕冷（為此被娜美吐嘈為何不穿衣服）。
    多年前從偉大航路出海並組成「耶提·COOL
    BROTHERS」，被海軍擒獲後送往龐克哈薩特準備作為實驗對象，經歷4年前的事故成為凱薩的部下。
    接下凱薩的命令在極寒之地用毒氣彈偷襲索隆、娜美(當時靈魂是香吉士)、布魯克，在未確認生死的情況下就認為已死而通知PH部隊回收屍體，隨後槍擊褐鬍子並擄走待在佛朗基身體裡的娜美。最後洛克被趕來救援娜美，待在喬巴身體裡發動怪物型態的佛朗基以大型冰塊砸中身體而昏倒，而史考基則被趕來和魯夫會合的羅砍成二半並衝擊心臟而當場倒地。

<!-- end list -->

  - <span id="褐鬍子"></span>
    聲優：[徳山靖彥](../Page/徳山靖彥.md "wikilink")【ep.490】→[田中一成](../Page/田中一成.md "wikilink")【ep.511】→[菅原正志](../Page/菅原正志.md "wikilink")【ep.583起】（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    原名:查多羅斯•希格利格斯，年齡：45歲/生日：2月3日/身高：691cm/星座：水瓶座/血型：S型/出身地：偉大航道/喜歡的食物：馬肉
    原褐鬍子海賊團船長，**懸賞金額：8,006萬貝里**。身材肥大，把長長的褐色鬍子紮成3條辨子，獨特笑聲是「嗚霍霍霍」。
    在得知**白鬍子**的死訊後，明白已經失去了白鬍子的威脅，立刻肆無忌彈地侵略他的島嶼，在新世界某個被他視作地盤的島嶼上，與**巴吉魯·霍金斯**決鬥敗北，包含他在內的所有團員也因此失去了雙腳。後來於龐克哈薩特先後遇上凱薩·克勞恩與晉陞為王下七武海的[托拉法爾加·羅](../Page/托拉法爾加·羅.md "wikilink")，被改造成[-{鱷魚}-的半人動物](../Page/鱷魚.md "wikilink")。
    並以半人動物團團長的身份再度登場，砲擊在浮冰對上的魯夫等人，不料被意外出現的靈魂之王布魯克所救，褐鬍子被當成代步工具，事後向草帽海賊團透露龐克哈薩特島背後的故事以及自己與凱薩相遇的經過，自認為凱薩一定會搬救兵來拯救他，卻因為藏不住秘密的性格給自己招來了殺身之禍，凱薩雖然命令雪山殺手兩人組追殺草帽海賊團，但卻以褐鬍子只會扯後腿為由（實為殺人滅口）將他也列在暗殺名單當中，被雪山殺手槍擊昏迷，得知自己被凱薩利用而落淚。
    清醒過後在中央湖泊再次遇見索隆等人，轉而協助一行人逃離凱薩釋放的大規模毒氣，順利地抵達研究所和眾人會合，後獨自一人想與凱薩對質，拯救那些被蒙在鼓裡的屬下跟島上的同伴，但無奈被凱薩偷偷施打了肌肉鬆弛劑，無法正常言語揭穿其惡行，更被凱薩利用島上的士兵以火槍擊倒流下悔恨的淚水，待凱薩及其黨羽落敗後，與魯夫等人達成和解，為了讓海軍醫療隊治療凱薩實驗留下的後遺症，自願被海軍逮捕，後聽聞自己被死之國所困的屬下還有一線生機，受到斯摩格默許再次進入島內拯救夥伴。

<!-- end list -->

  - PH部隊
    凱薩的部下，穿著高科技防毒衣配戴氧氣瓶，武器為裝有毒瓦斯和催眠氣體的槍，成員全是當年在意外中倖存下來的囚犯，因為羅的能力而成為半人動物。
      - 「鋼筋」斯姆西（スムージ）
        聲：[藤本隆巨集](../Page/藤本隆巨集.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
        擔任研究所門衛。
      - 「葫蘆」菲‧博克（フェン・ボック）
        聲：[竹本英史](../Page/竹本英史.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
        擔任研究所門衛。
      - 「拉繩」查佩（チャッペ）
        聲：[福原耕平](../Page/福原耕平.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
        擔任研究所門衛。
      - 「大砍刀」羅恩（ルン）
        聲：[高塚正也](../Page/高塚正也.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
        擔任研究所B棟門衛，因下半身不是動物腿而惹怒魯夫。

<!-- end list -->

  -
    年齡：4歲/生日：7月18日/身高：15000cm/星座：巨蟹座/出身地：新世界龐克哈薩特島/喜歡的食物：凱撒的糖果
    棲息在龐克哈薩特的史麥利，凱薩的寵物，外觀呈液態狀，能從口中放出令人窒息的毒氣。是4年前那起意外事故的本體，凱薩表面上淨化毒氣，實際上卻是將毒氣壓縮製造出了史麥利，透過高科技吃下**動物系「[蠑螈果實-六角恐龍型態](../Page/惡魔果實.md "wikilink")」**
    的凝膠狀有毒瓦斯-H2S毒氣彈，可以自由行動，但也因此成為了旱鴨子無法游泳，水是它唯一的弱點。因為是瓦斯所構成的，因此若是接觸到火源或是高熱就會引爆，本身也能夠分裂以及合體。而子彈和刀都無法碰觸它，若是人碰到會被毒灼傷以及毒傷。
    凱薩下了毀滅草帽海賊團以及海軍G-5的人的命令，讓部下到炎之大地放出史麥利，但是由於史麥利位在炎之大地，草帽等人在冰之大地，而史麥利又沒辦法通過中間的湖，因此史麥利從炎之大地將自己的身體碎片一點一滴的射向冰之大地，在吃下凱薩所準備的飼料後，增加接觸即會神經麻痺的效果，身體瞬間解體化成名為**死之國**的紫色濃煙，與其接觸身體將瞬間僵硬慢慢被毒素侵蝕而亡。

<!-- end list -->

  -
    生日：6月3日/年齡：??歲/全長：7000cm以上(推測)/星座：雙子座/出身地：龐克哈薩德/喜歡的食物：侵入者的肉
    棲息在龐克哈薩特的巨大紅龍，最初是Dr.貝卡帕庫為守衛這座島而創造出來的人造生物，能夠適應任何環境，天龍人曾因為相當中意甚至還替它取了名字，莫內稱它為「大笨龍」。首次登場於龐克哈薩特烈焰之地，與草帽海賊團的四人展開激戰，最後被索隆一刀斷頭，倒楣的成為四人的大餐。

<!-- end list -->

  -
    經過凱薩改良後的龍，不論是速度、力量、防禦都比被魯夫等人打倒的那隻還要高，能飛行和噴火且咬力驚人。

<!-- end list -->

  - 餅乾房的孩子
    被凱薩誘拐的孩童，原被凱薩用作巨大化實驗，部份孩童已經巨大化的效果。在龐克哈薩特事件落幕後，孩子們被草帽海賊團和海軍G-5部隊救出，後透過羅的手術治療取出體內毒素，交由海軍帶離島上。
      -
        聲優：[神田朱未](../Page/神田朱未.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
        年齡：9歲/生日：6月28日/身高：692cm/星座：巨蟹座/血型：S型/出身地：新世界/喜歡的食物：摩卡巧克力，年糕
        黑髮的小女孩，餅乾房被誘拐的孩童，凱薩的第一批實驗體，因此體型比一般人大上幾倍。主動向草帽一行人求助。
        當其他孩子的毒癮二次發作準備跟著凱薩回研究所時，只有她即時清醒過來，並幫助喬巴一同抵擋孩子們的攻勢，並守著實為興奮劑的糖果，後為了不讓孩子們繼續受到凱薩控制，情急之下將全部的興奮劑全數吞進嘴裡，因而中毒吐血不支倒地，連同其他孩子們被香吉士帶來的海軍醫療隊移至其他房間接受治療。
      -
        聲優：[松井菜櫻子](../Page/松井菜櫻子.md "wikilink")（日本）；[劉如蘋](../Page/劉如蘋.md "wikilink")（台灣）
        流著淺色捲髮的小男孩，與蒙查出生同一故鄉。餅乾房被誘拐的孩童，凱薩的第一批實驗體，因此體型比一般人大上幾倍。最早主動向草帽一行人求助的孩童。
      -
        聲：[日比愛子](../Page/日比愛子.md "wikilink")（日本）
        洋蔥頭的小男孩。
      -
        聲：[西原久美子](../Page/西原久美子.md "wikilink")（日本）
        體型微胖的男孩。
      -
        聲：[牛田裕子](../Page/牛田裕子.md "wikilink")（日本）
        體型壯碩的平頭的男孩。
      -
        聲：[川名真知子](../Page/川名真知子.md "wikilink")（日本）
        頭頂上留有一戳毛髮的男孩。
      -
        聲：[三上枝織](../Page/三上枝織.md "wikilink")（日本）
        留著黑色香菇頭的女孩。
      -
        淺色短髮的女孩，與桃之助剛來島上的新一批孩童。

### 多雷斯羅薩

位於「偉大的航路
新世界」，是座具有度假風情的島嶼，有著「愛與激情與玩具之國」的稱呼，是擁有出席世界會議權利的國家之一。島上遍布著鮮花的芬香，以珍饈美食聞名，此外附近的海岸有著大量的蕈狀岩。該國人民最大的娛樂，便是在鬥牛鬥技場觀賞被稱為「劍鬥士」的戰士武鬥賽。原為時任[王下七武海之一](../Page/王下七武海.md "wikilink")、多雷斯羅薩王國國王[唐吉訶德·多佛朗明哥的根據地](../Page/唐吉訶德·多佛朗明哥.md "wikilink")，並設立製造人工動物系惡魔果實「SMILE」的工廠。隨著多佛朗明哥的陰謀被揭發垮台，原多雷斯羅薩國王「利克·多爾德三世」得以重新復位。

### 格林比特「頓達塔王國」

隱藏於格林比特叢林裡的小人族王國，可以栽種任何植物。900年前，為尋覓物資渡海遷居於格林比特的頓達塔族人，一度被人類迫害險些滅絕，當時統治多雷斯羅薩的唐吉訶德家族發現頓達塔族的存在，將為數眾多的頓達塔族民帶至多雷斯羅薩擔任苦役，大肆虐待頓達塔族民和剝削他們的所得，並利用他們栽種人造惡魔果實，從中賺取鉅額的財富。直至利克王一族於800年前接替唐吉訶德家族成為新任多雷斯羅薩統治者，讓長期飽受人類迫害的頓達塔族民擺脫遭受奴役的命運，還同意頓達塔族民可隨意取用多雷斯羅薩境內的物資，令頓達塔族民對利克王一族心存感激。後來曾登陸空島的植物學家蒙布朗·諾蘭德亦於頓達塔王國再度遭受人類迫害之際伸出援手，使得頓達塔王國為感謝蒙布朗·諾蘭德的救命之恩，於王國領地裡建立蒙布朗·諾蘭德的雕像。

[多雷斯羅薩篇裡](../Page/多雷斯羅薩.md "wikilink")，草帽海賊團、頓達塔族、鬥牛鬥技場選手們組成聯合軍對抗唐吉訶德家族兼破壞人造惡魔果實SMILE工廠，長期被唐吉訶德家族奴役的頓達塔族人也因此獲得釋放。

  -
    聲優：[緒方賢一](../Page/緒方賢一.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    小人族，頓達塔王國國王，佩戴墨鏡和皇冠，滿臉鬍子的老者。在羅賓和騙人布準備和頓達塔族突進多雷斯羅薩的地底展開救援行動時，藏身在羅賓的乳溝裡和眾人行動而引來騙人布的吐槽，遂向羅賓和騙人布說明多佛朗明哥家族和頓達塔族於900年前結怨的經過。多雷斯羅薩事件落幕後，偕同利克·德爾多三世向多雷斯羅薩國民介紹頓達塔族的存在。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[野中藍](../Page/野中藍.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")〈ep.693〉
    → [許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    小人族，頓達塔王國的公主，留著金色波浪長髮，外貌楚楚可憐的少女。生日：1月28日。
    **超人系「[治癒果實](../Page/惡魔果實.md "wikilink")」**能力者，能以魔法水壺的治癒之水治癒所有生物的傷病，連她本人的眼淚也有同樣的效果。其能力的極致是透過減損壽命為代價發動的「復原能力」，連無機物質都能恢復原樣。
    據雷奧所說，她是個我行我素，愛發神經且脾氣頗差的壞心腸女性，實際上是個很愛哭的柔弱女孩，同時也喜歡雷奧，但似乎雷奧完全不懂蔓雪莉行動和話語所隱含的**浪漫**的感情，所以雷奧常被蔓雪莉追打。
    和其餘499名頓達塔族民被困在多雷斯羅薩的「SMILE」工廠擔任苦役，但實際上被囚禁在王宮裡。魯夫等人偕同鬥技場參賽選手及頓達塔族對抗唐吉訶德家族的期間，遭家族幹部以暴力威脅替唐吉訶德家族成員療傷，隨後因為雷奧和喀布哥前來搭救而順利脫險。魯夫等人和鬥技場選手聯手對付多佛朗明哥期間，運用能力治癒困在多佛朗明哥設下的「鳥籠」中的對象。多雷斯羅薩事件落幕後，運用能力為國境內的傷患療傷，並隨時待在蕾貝卡肩上。
    世界會議篇陪同多雷斯羅薩王族出席世界會議，為一度遭天龍人查爾羅斯聖狹持而受傷的[魚人島龍宮王國公主](../Page/魚人島.md "wikilink")[白星治療](../Page/白星.md "wikilink")。
    {| class=wikitable style="text-align:left; font-size:80%"

\!colspan="2" width=280|蔓雪莉的能力 \!rowspan="2" width=520|簡介 |-
\!width=140|基本技 \!width=140|延伸技 |- |rowspan="3"|**「治癒果實」** |**治癒之淚**
（） |將能力者的眼淚撒向要治癒的生物便會痊癒，無論是再嚴重的傷害都能夠在一瞬間治好。 |- |**治癒蒲公英**
（） |是能力者的眼淚成分所結成的蒲公英，能讓大範圍的人們有幾分鐘的暫時性超恢復，但只要時間一到，那些人便會恢復成受傷時的狀態。 |-
|**獻血蒲公英**
（）
|是能力者從身體健康的對象身上採集治癒力所結成的蒲公英，分配給需要的對象使用便會痊癒，無論是再嚴重的傷害都能夠在一瞬間治好。缺點是倘若於採集治癒力的對象身上採取過多治癒力，將會導致該對象體力不支倒地。
|- |}

  - 頓達塔族頓達兵團
    兵長是雷奧，共有戰鬥、飛行、偵查等3支部隊。於多雷斯羅薩戰役結束後自願加入草帽海賊團的旗下，並改名為頓達塔海賊團。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[鹿野優以](../Page/鹿野優以.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    小人族，和其餘499名頓達塔族民被困在多雷斯羅薩的「SMILE」工廠擔任苦役。

<!-- end list -->

  -
    聲優：（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    小人族，雷奧的祖母，頭髮綁成分結狀的粗髮辮，配戴耳機和墨鏡的小人婆婆，認為自己雖走路顛簸但不會摔倒。在雷奧準備隨同頓達塔族人突進多雷斯羅薩的地底展開救援行動前，特地為雷奧準備便當。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[粗忽屋新宿店](../Page/チョー.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    小人族，為蓄著白鬍鬚的長者，為蔓雪莉公主的近身侍衛，在小人族們協助草帽海賊團突破「SMILE」工廠時撞破其中一道大門。

### 普羅丹斯王國

位於「新世界」，為擁有參與世界會議的權利的諸多國家之一。多佛朗明哥推翻[多雷斯羅薩的利克王朝政權前](../Page/多雷斯羅薩.md "wikilink")，和多雷斯羅薩維持密切的友好關係。隨著多佛朗明哥的陰謀被揭發垮台，得知真相的普羅丹斯王國和復位的多雷斯羅薩國王利克·多爾德三世重新建交。

  - <span id="伊利薩貝羅二世"></span>
    聲優：[長克巳](../Page/長克巳.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    普羅丹斯王國的國王，皇冠綴有多枚十字架，肌肉發達的彪形大漢。據達伽瑪的說法，其人藉著與生俱來的強橫肉體所釋放的重拳「王者之拳」，僅需一擊便能瞬間打穿敵國的要塞，號稱即使是四皇被擊中也會當場斃命，有天生破壞兵器之稱，但由於此技所必須消耗極其巨大的身體能量，所以必須在事前熱身至少一個小時，才能順利地發揮拳擊的威力，因而被稱做每次戰鬥只能出竅一次的「傳家寶刀」。
    參加「火焰果實」競賽的參賽者，鬥牛角鬥場B區選手。B區開賽後，他詢問軍師達伽瑪是否先打倒貝拉密，並且在達伽瑪用計解決多數選手後，施展絕招擊敗剩餘的對手，但其攻擊被巴特洛馬的「防護屏障」擋住，並被其「衝擊屏障」擊中額頭昏迷，戰敗出局。
    事後和其餘戰敗選手們被推進堆滿廢棄玩具的處理廠底部，被唐吉訶德旗下特別幹部·砂糖使用「童樂果實」的能力變成玩具，後由於草帽海賊團和頓達塔族的「SOP」作戰計劃成功而恢復原狀，和其餘參賽選手協助魯夫等人對抗唐吉訶德家族。後和青椒合力破壞掉了皮卡變的石巨人的一隻手，後協助索隆與皮卡戰鬥。
    多佛朗明哥被魯夫等人與羅的結盟擊敗後，透過電話蟲和利克·多爾德三世相約出席世界會議。
      - **王者之拳**：在出拳時伊利札貝羅二世會先在右拳中凝聚力量、並將肌力提升至極限，隨後再以高速揮出重拳擊斃對手。即使對手在數10公尺外的遠處，攻擊產生的巨大衝擊波以及爆炸產生的炫目強光也會像核子彈爆炸一樣擴散至周圍，將周圍的目標全數擊倒。

<!-- end list -->

  - <span id="達伽瑪"></span>
    聲優：（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    生日：9月26日。普羅田斯王國的軍師，留著大撮黑鬍子，配戴太陽般的中空項鍊，扁頭體寬的男子，獨特笑聲是「伽瑪哈哈哈」。
    參加「火焰果實」競賽的參賽者，鬥牛角鬥場B區選手。為了確保國王能夠晉級，達伽馬使出了卑鄙的伎倆，花錢僱傭了一些選手保護國王，為他們作戰。不過最後他還是敗北於受僱於他，不信任他的布魯基利。但是國王也將王者之拳擊出了，所以他的計畫還算是成功。
    事後和其餘戰敗選手們被推進堆滿廢棄玩具的處理廠底部，被唐吉訶德旗下特別幹部「砂糖」使用「童樂果實」的能力變成玩具，後由於草帽海賊團和頓達塔族的「SOP」作戰計劃成功而恢復原狀，和其餘參賽選手協助魯夫等人對抗唐吉訶德家族。
    創作來源取自15世紀葡萄牙探險家瓦斯科·達伽馬，達伽馬是歷史上第一位從歐洲航海到印度的人。

### 和之國

位於[新世界](../Page/ONE_PIECE用語列表#新世界.md "wikilink")，傳說中斬龍武士·龍馬的故鄉，是個閉關[鎖國](../Page/鎖國.md "wikilink")，從不接待外人也不加盟世界政府，連海軍船艦都無法進去的國家。國境的氣候全年處於極端兇險的狀態，加上難以預測的風向和海潮變化，即便富經驗的航海者亦不敢貿然航行至此處。某些當地生長的生物體型異常巨大且具有智慧，能使用人類的器具。

在第二部的23年前，因龍馬的墳墓遭不明人士盜墓毀損、屍體不見、連帶讓名刀「秋水」隨之失蹤一事，令和之國的民眾舉國悲憤，故該國居民迄今仍執著於尋回「秋水」並將其交還回鄉的理念\[82\]。此處亦為800年前親手打造歷史本文碑文的石匠的後裔「光月一族」的發源地。目前四皇「百獸」海道的百獸海賊團駐紮於此。

### 佐烏「摩科莫公國」

位於[新世界](../Page/ONE_PIECE用語列表#新世界.md "wikilink")，座落在一頭存活長達1,000年以上的巨象背上，並隨著巨象的步伐在海面移動\[83\]，這座島不是陸地，所以靠記錄指針是到不了那裡。由島上住民《**純毛族**》組成「摩科莫公國」，據說有將近1,000年的歷史，自古以來與和之國「光月一族」結為兄弟之邦。然而於魯夫等人抵達兩個星期前，四皇海道的心腹「旱禍」JACK為了找出[和之國忍者雷藏的下落](../Page/和之國.md "wikilink")，戰鬥了5天後使用凱薩的殺戮兵器KORO將這個國家擊潰。是和之國武士錦衛門一行人的目的地，此外當前哈特海賊團也停駐在此地\[84\]。

### 萬國(托特蘭)

隸屬四皇[BIG
MOM及其](../Page/夏洛特·玲玲.md "wikilink")[夏洛特家族所統治的海賊國家](../Page/BIG_MOM海賊團.md "wikilink")，領土領海範圍為主島圓蛋糕島以及大臣們管理的34座小島及附近海域。

在托特蘭的居民們每半年都要接受一次提問「Leave or Life
?」。\[85\]，回答Life的話需支付一個月的壽命以換取自己的安全。BIG
MOM得到壽命後，由「靈魂化身」散播到全國各地，並讓它們寄宿在各式各樣的東西內使之「擬人化」。

  - <span id="潘德"></span>
    聲優：[菊池正美](../Page/菊池正美.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    圓蛋糕島出現在誘惑森林的二頭身男子，留著頭頂綁成小束髮辮的長髮，說話時用第一人稱「烏奴」(ウヌ)，喜歡喝蘋果汁和將自己埋在土裡。初登場時因為其埋在土裡的模樣嚇壞魯夫等人，提出「告知香吉士的去向」的代價，委託魯夫等人去蘋果汁瀑布取汲蘋果汁。生日：8月21日。
    其真實身分是BIG MOM的第25任前夫，為蘿拉跟雪紡的父親，當年在「BIG MOM」生下蘿拉跟雪紡後被逐出家庭，向魯夫等人說明「BIG
    MOM」的情報，遭夏洛特·慨烈卡脅持，其後在娜美被夏洛特·布璃叡牽制行動時協助解危。
    前往可可島探視協助香吉士與普琳製作令「BIG
    MOM」平靜的特製蛋糕的雪紡，被駐守在工廠前的歐文毆成重傷，為幫助雪紡、培基、香吉士、普琳等人逃離被歐本運用果實能力加熱的滾燙海域，持棍棒偷襲歐本擊中後者頭部，導致後者中斷能力，最終本人見及雪紡與一行人順利逃走後，祝福雪紡和外孫幸福，隨後被歐本趁機從後方持刀偷襲而亡。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[半田裕典](../Page/半田裕典.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")【ep.790】→[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")【ep.852起】（台灣）
    可可岛巧克力镇的警察。第一次出现警告魯夫和喬巴破坏建筑和地板，随后祝普琳大人即将成婚之喜。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[吉水孝宏](../Page/吉水孝宏.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    在蛋糕城負責主持普琳和香吉士的婚禮兼茶會開場的司儀。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[藤原貴弘](../Page/藤原貴弘.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    在蛋糕城負責詢問普琳和香吉士的婚禮宣誓詞，但因普琳的失手被命令去暗殺香吉士，但被卡塔克利誤殺。

<!-- end list -->

  - <span id="WCI 31"></span>
    圓蛋糕島31位主廚，協助香吉士等人製作結婚蛋糕，普琳在製作前要求每位主廚依序進入工廠，並藉機將他們的記憶竄改；改成自己與香吉士已經結為夫妻，但因為氣候惡劣使結婚蛋糕壞掉了，為了不讓BIG
    MOM發怒而決定重新製作結婚蛋糕。
    目前已知1號廚房主廚叫做

### 艾爾帕布

巨人族的故鄉之一，尊崇戰士與戰鬥的巨人族，對勁敵也表示敬意和禮儀，信奉艾爾帕布神，據夏洛特·雪紡所說，艾爾帕布為世界第一強國。原巨兵海賊團的成員：東利、布洛基、歐伊姆、卡西，以及第二部登場的新巨兵海賊團成員皆出身於此地。騙人布希望有一天能夠前往此處。同為巨人族但並非艾爾帕布出身的原海軍中將哈古瓦爾·D·薩烏羅曾批評艾爾帕布是野蠻民族。島上分为王族居住的城堡区域以及一般民众居住的郊外。四皇之一的[夏洛特·莉莉曾](../Page/夏洛特·莉莉.md "wikilink")63年前居住此處期間，因為食物癲癇症病發而造成巨人族傷亡。

  -
    年齡：63歲，艾爾帕布巨人族的王子。於[夏洛特·莉莉登島的](../Page/夏洛特·莉莉.md "wikilink")10個月後出生\[86\]。
    因為對蘿拉一見鍾情向其求婚，令不被巨人族喜歡的「BIG
    MOM」決定藉此聯姻消弭和巨人族的隔閡兼取得艾爾帕布的軍勢，但最終因為蘿拉逃婚，導致聯姻告吹，也讓「BIG
    MOM」放棄和巨人族結盟，轉而投入生物巨大化的技術研究。
    名字由來取自北歐神話神祇[洛基](../Page/洛基.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[佐藤正治](../Page/佐藤正治.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    年齡：345歲（63年前），生日：12月8日。原巨兵海賊團船長暨世界最高齡的戰士，外號「山鬍子」，特徵是粗曠的臉孔和濃密的長鬍子，笑聲是「波加加加」。親眼目擊尤爾爾被夏洛特·莉莉擊倒並重傷死亡的情景，命令卡爾梅露搬遷離開艾爾帕布。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[田中亮一](../Page/田中亮一.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    年齡：344歲（63年前），生日：12月4日。原巨兵海賊團船長暨世界最高齡的戰士，外號「瀑鬍子」，特徵是猶如瀑布般的長鬍子。試圖處決因「貪吃症」發作而摧毀艾爾帕布的夏洛特·莉莉，但反被對方擊倒，最終重傷死亡。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[小山剛志](../Page/小山剛志.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    哈爾汀的師傅，鍛鍊著年幼的哈爾汀，希望他有朝一日能夠復興「巨兵海賊團」。生日：11月14日。

<!-- end list -->

  -
    63年前居住於艾爾帕布的巨人族男孩，葛德的童年玩伴。63年後成為新巨兵海賊團的船長，多雷斯羅薩事件落幕後，帶著海賊團成員加入草帽大船團。

<!-- end list -->

  -
    63年前居於艾爾帕布的巨人族的金髮小女孩，特徵是綁著頭巾，梳著兩條辮子，是[夏洛特·莉莉的童年玩伴](../Page/夏洛特·莉莉.md "wikilink")。在63年後成為新巨兵海賊團的船醫。

<!-- end list -->

  -
    63年前居住於艾爾帕布的巨人族男孩，葛德和哈爾汀的童年玩伴。在63年後成為新巨兵海賊團的船匠。

<!-- end list -->

  -
    63年前居於艾爾帕布的巨人族的小男孩。時常跟葛德來「羔羊之家」的孩子玩耍，曾被夏洛特·莉莉打到全身骨折，僅僅是因為出於善意想替他拍掉身上的蚊子。

<!-- end list -->

  - 東利 & 布洛基 & 歐伊摩 & 卡西
    巨兵海賊團成員，以上4名成員皆與草帽海賊團有淵源。

<!-- end list -->

  - 羅德、高柏
    63年前誕生於艾爾帕布的巨人族，63年後分別成為新巨兵海賊團航海士和廚師。

#### 羔羊之家

  -
    聲優：[平野文](../Page/平野文.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    通稱「卡爾梅露修女／聖母·卡爾梅露」，年齡：80歲（63年前），生日：12月21日。是被「BIG
    MOM」[夏洛特·莉莉視為畢生恩人](../Page/夏洛特·莉莉.md "wikilink")。
    是個留著波浪長髮，菸不離口且笑容和藹的高齡修女，年輕時期（43歲時）則是位美人。為前任**超人系「[靈魂果實](../Page/惡魔果實.md "wikilink")」**能力者。真實身分是誘拐孩童並四處販賣，擁有50年犯罪經歷的人口販子，外號「山姥」。
    100多年前，令世人畏懼的巨人海賊團「巨兵海賊團」因為兩位首領忽然消失而銷聲匿跡，當時周遊世界的加爾莫羅意識到巨兵海賊團殘黨倘若被處決，將會招致巨人族起兵對人類復仇，遂出面成功說服海軍刀下留人，發願帶領所有人邁向所有種族都能攜手歡笑的世界，因而被世人稱為「聖母」；實際上她和海軍合謀的戲碼，由此使她得以潛入艾爾帕布，定期從她收留的孩童中提供優秀的人才給[海軍或](../Page/海軍_\(ONE_PIECE\).md "wikilink")[CP](../Page/世界政府直屬秘密間諜機關.md "wikilink")，欲藉著大賣賣慢慢讓自己從人口販賣脫身，現任海軍中將約翰·賈恩也是因為她的緣故而成為海軍首位巨人族士兵。
    她於艾爾帕布創立不分種族身分、專門收容無處可歸的孩童的「羔羊之家」，進而和巨人族建立深厚友誼，實則藉此網羅受害孩童，從中挑選菁英人才販售給世界政府做為精英海軍或諜報人員。於羔羊之家成立的37年後收容被故鄉流放的夏洛特·莉莉，教導其和其他種族和睦相處。
    莉莉因為「貪吃症」發作摧毀艾爾帕布並擊倒尤爾爾，修女用自己的靈魂平息了大火，事後帶著「羔羊之家」的孩童們離開艾爾帕布遷移至新土地。試圖將莉莉高價賣給世界政府，結果於莉莉6歲生日當天，因不明原因失蹤，可能是連同其他羔羊之家的孩童被嚐到生日蛋糕而熱淚滿盈的莉莉吃掉而死亡。**「[靈魂果實](../Page/惡魔果實.md "wikilink")」**的能力也移轉至莉莉的身上。
    名字來源取自聖經聖地[迦密山](../Page/迦密山.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 羔羊之家的孩子們\[87\]
    被「聖母·卡爾梅露」收養，為[夏洛特·莉莉的童年玩伴](../Page/夏洛特·莉莉.md "wikilink")。於莉莉6歲生日當天，因不原因失蹤，可能是與卡爾梅露被莉莉吃掉而死亡。
      -





## 其他未知地區

未註明位於東海、西海、南海、北海、偉大的航路前半段或新世界的地區或國家皆歸類於此。

### 露露西亞王國

為經濟貧困的國家，擁有參與世界會議的權利，居民們的花費除了繳稅之外，還必須負擔進貢給天龍人的高額天上金。在圓蛋糕島事件落幕後，遭受黑鬍子海賊團的麾下桃鬍子海賊團襲擊，被革命軍的4名**軍隊長**所救。

  -
    聲優：[佐佐木愛](../Page/佐佐木愛.md "wikilink")（日本）
    露露西亞王國的公主，跟著父親前赴世界會議途中遭海賊綁架，後來被克比與貝爾梅柏的海軍小隊平安救出，當她獲救後憤而對綁架她的海賊拳打腳踢。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[佐藤聰美](../Page/佐藤聰美.md "wikilink")（日本）
    露露西亞王國的居民，在王國附近的小村莊的農場賣牛奶為生的少女，父母皆在海軍食堂擔任採購員。生日6月1日。
    曾於扉頁「艾斯的黑鬍子大搜查線」中登場，在河邊救起溺水的艾斯並委託他以送介紹信的方式，將自家的牛奶推薦給海軍G-2支部的古米爾中將，改善了在會議中喝海軍咖啡太苦的問題。後來中將派遣莫坦在海軍食堂工作的父母往農場採購牛奶，她得以和父母重聚。
    於第904話中正式登場，在桃鬍子海賊團意圖侵略露露西亞王國時受到革命軍的鼓舞，與其他居民合力擊退了桃鬍子海賊團。

<!-- end list -->

  -
    莫妲的父母，為海軍G-2要塞食堂的廚師。於扉頁「艾斯的黑鬍子大搜查線」中短暫登場，受命跟隨採購船回到自己的農場購買牛奶，並與自己的女兒莫妲會面。

<!-- end list -->

  -
    露露西亞王國的居民，是個醫生，於扉頁「艾斯的黑鬍子大搜查線」中短暫登場，外型與黑鬍子相似，因此曾被認錯人的艾斯攻擊，隨後與其他憤怒的民眾將艾斯丟入水中。

### 厄羅休王國

為出席世界會議的國家之一，名字由來取自[俄羅斯的擬音](../Page/俄羅斯.md "wikilink")，人物和國家取材對應現實的俄羅斯。

  -
    厄羅休王國的國王，戴著毛皮高帽，面容嚴肅的男子，偕同四名女兒出席世界會議。
    名字來源取自[啤酒](../Page/啤酒.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    厄羅休王國的4名公主，比爾6世的4位女兒，偕同父親出席世界會議。
    人物外型取材自現實的[俄羅斯套娃](../Page/俄羅斯套娃.md "wikilink")。

### 巴萊塢王國

為出席世界會議的國家之一，名字由來取材自[好萊塢的擬音](../Page/好萊塢.md "wikilink")，人物和國家取材對應現實的[美國](../Page/美國.md "wikilink")。

  -
    巴萊塢王國的國王，配戴**星紋高帽**，行走速度緩慢的男子。出席世界會議期間，對哥亞王國的國王史泰利在搭乘前往馬利喬亞的纜車時，總是在大驚小怪嗤之以鼻，並擔任主持世界會議的**議長**。生日7月20日。
    引用美國總統林肯的名言「我雖然走得很慢，但我卻從不後退半步」。名字「翰·堡」取自[漢堡的擬音](../Page/漢堡.md "wikilink")，外型則是取材自美國歷任總統之一的[亞伯拉罕·林肯](../Page/亞伯拉罕·林肯.md "wikilink")。

### 塔吉王國

為出席世界會議的國家之一，名字由來取自[摩洛哥特有的塔吉鍋](../Page/摩洛哥.md "wikilink")，人物和國家取材對應現實的摩洛哥。

  -
    塔吉王國的女王，外型優雅，穿著土耳其式長衫，經常手持酒杯的女性。
    引用電影[北非諜影的名言](../Page/北非諜影.md "wikilink")「我這一杯，敬這世界的眼眸」。名字取自[摩洛哥的擬音](../Page/摩洛哥.md "wikilink")。

### 逝暇王國

為出席世界會議的國家之一，名字由來取自[墨西哥的傳統](../Page/墨西哥.md "wikilink")[亡靈節](../Page/亡靈節.md "wikilink")「死者之日」擬音，人物和國家取材對應現實的墨西哥。

  -
    生日12月9日。逝暇王國的國王，穿著墨西哥風格衣裝的男性。引用[埃米利亞諾·薩帕塔的名言](../Page/埃米利亞諾·薩帕塔.md "wikilink")「與其跪著生，不如站著死」。名字「御米秉」取自墨西哥料理[墨西哥玉米餅的擬音](../Page/墨西哥玉米餅.md "wikilink")，外型則是取材自墨西哥革命家[埃米利亞諾·薩帕塔](../Page/埃米利亞諾·薩帕塔.md "wikilink")。

### 索爾貝王國

為出席世界会议的国家之一。為出席世界會議的國家之一。已知「暴君」巴索羅繆·大熊是該國原國王。現超新星「大胃王」**波妮**正偽裝起該國的皇太后**可妮**，潛入了聖地馬力喬亞的「諸神之地」，為達成某種目的。

  -
    索爾貝王國的皇太后。出席世界會議的可妮是由現超新星「大胃王」波妮所偽裝。

## 其他人物

### 地下社會界

  -
    [風化街女王](../Page/歡樂街.md "wikilink")，出席「BIG
    MOM」和杰爾馬66聯姻婚宴的賓客之一。據路菲德所說，雖然容貌姣好但實際上已經有一定歲數。稱呼BIG
    MOM為「莉莉」。其真實身分是CP0成員。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[加瀨康之](../Page/加瀨康之.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    世界經濟新聞社社長，外號「大新聞」，外型是穿著紳士風格衣裝的白色鳥人，擁有靈通的情報網，和杰爾馬66有著密切往來。專門透過操控新聞報導達到操控群眾的目的。出席「BIG
    MOM」和杰爾馬66聯姻婚宴的賓客之一。稱呼BIG MOM為「マミーゴ」。生日：7月14日。
    受邀參加「BIG MOM」和杰爾馬66聯姻婚宴，親眼見證草帽海賊團、培基、凱薩·克勞恩、杰爾馬66於婚宴聯合對抗「BIG
    MOM」勢力，準備將事發經過寫成報導。絲媞希攻擊路菲德欲取走玉手箱時，被絲媞希發現兼要求將路菲德報導成奪取玉手箱的犯人，請求絲媞希出示玉手箱裡的物品以便拍照記錄，結果因為玉手箱不慎墜落並引爆而未能如願。
    事後從絲媞希口中得悉玉手箱從魚人島落入「BIG MOM」手裡的經過，和絲媞希搭乘小型飛船離開圓蛋糕島，期許魯夫等人成功逃離「BIG
    MOM」的追擊，看到草帽海賊團與火戰車海賊團的表現之後，預言新一代的海賊王將會出現在最惡世代11人之中。之後在其撰稿的新聞中將魯夫譽為第5位「海上皇帝」。
    為取材報導世界會議而前往聖地馬力喬亞，著迷於跟隨父兄出席世界會議的[白星的出眾外貌](../Page/白星.md "wikilink")。當他看到卡普和史泰利王短暫對話時決定將哥亞王國的相關人士列為報導題材之一。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[松山鷹志](../Page/松山鷹志.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    [高利貸王](../Page/高利貸.md "wikilink")，外號「福神」，身材高壯，梳著雙色背頭，穿著綴毛大衣的男子。出席「BIG
    MOM」和杰爾馬66聯姻婚宴的賓客之一。生日：12月29日。
    其後和其他出席聯姻婚宴的賓客見證草帽海賊團、培基、凱薩·克勞恩、杰爾馬66破壞婚宴對抗「BIG
    MOM」的經過。魯夫、培基、凱薩等人聯手暗殺「BIG
    MOM」計劃失敗時，企圖趁亂打開玉手箱謀取其中珍寶，但「BIG MOM」吼叫的風壓吹走玉手箱，後被絲媞希趁亂用飛指槍打傷。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[增谷康紀](../Page/增谷康紀.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    生日：9月29日。[葬儀社巨頭](../Page/殯儀館.md "wikilink")，配戴面具，隨身攜帶大鐮刀的男子，獨特笑聲是「唂嘰唂嘰」。出席「BIG
    MOM」和杰爾馬66聯姻婚宴的賓客之一。跟隨其餘地下社會界名人出席「BIG
    MOM」和杰爾馬66聯姻婚宴，被路菲德質疑受邀婚宴的理由感到不滿，隨後因為絲媞希出面緩頰才未釀成衝突。其後和其他出席聯姻婚宴的賓客見證草帽海賊團、培基、凱薩·克勞恩、杰爾馬66破壞婚宴對抗「BIG
    MOM」的經過。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[福原耕平](../Page/福原耕平.md "wikilink")（日本）；[宋克軍](../Page/宋克軍.md "wikilink")（台灣）
    倉庫業界老字號業者，外號「隱匿師」，留著翹鬍子，身穿條紋西裝，喜歡喝酒的尖鼻年長男性。出席「BIG
    MOM」和杰爾馬66聯姻婚宴的賓客之一。對摩根斯視「BIG
    MOM」和杰爾馬66聯姻為大新聞一事不以為然。其後和其他出席聯姻婚宴的賓客見證草帽海賊團、培基、凱薩·克勞恩、杰爾馬66破壞婚宴對抗「BIG
    MOM」的經過。生日：8月14日。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[藤原貴弘](../Page/藤原貴弘.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    海運王界的翹楚，外號「深層海流」，戴著特大頂海賊帽，作海賊船長裝扮的細腿男子，獨特笑聲是「嗯吶嗯吶」。出席「BIG
    MOM」和杰爾馬66聯姻婚宴的賓客之一。對摩甘茲視「BIG
    MOM」和杰爾馬66聯姻為大新聞一事不以為然。其後和其他出席聯姻婚宴的賓客見證草帽海賊團、培基、凱薩·克勞恩、杰爾馬66破壞婚宴對抗「BIG
    MOM」的經過。生日：9月23日。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[川原慶久](../Page/川原慶久.md "wikilink")（日本）；[符爽](../Page/符爽.md "wikilink")（台灣）
    臟器買賣業者，戴著漁夫帽和圓框眼鏡的男子。以前也收過茶會請帖，寫信告知「BIG MOM」自己正逢母喪無法出席，結果「BIG
    MOM」殺了其生病住院的父親並將頭顱寄給他。於是為了向「BIG
    MOM」復仇遂出席婚宴，但因為進場前不願配合培基進行攜帶物檢查，還打算開槍射殺培基的部下，被預知其意圖的甜點三將星卡塔克利遠程狙殺身亡。
      -
        動畫中增加劇情是其所帶領的「臟器買賣暗殺集團」的100名手下在他身亡後緊接著出現鬧場，卡塔克利讓代佛克和歐本出面，瞬間就解決了所有人。
        成員特色分別為
          - 嚼口香糖的男子·
          - 外貌為大灰狼的男子·
          - 全身肌肉骨骼隆起的男子·
          - 穿著長袍戴面具的男子·

### 其他人物

  -
    聲優：[大場真人](../Page/大場真人.md "wikilink")（日本）
    謎樣的角色，漫畫的隱藏人物。是尾田老師為「筋肉人77之謎」的新超人募集活動而自創的惡魔超人，武器為刀，擁有「MJAINT PANDA
    DEATH
    LOCK」等必殺技，常出現在漫畫與動畫的各個角落，扮成海賊、海軍、路人、小販賣的面具等，甚至連阿拉巴斯坦王國的歷史本文上都有出現熊貓人的日文，連懸賞單上都有他的樣子，成為許多讀者每集必找人物，**懸賞金：333萬3,333貝里**（劇場版第9部提到）。
    頂點戰爭前待過推進城LEVEL 5的急凍地獄（漫畫第536話LEVEL 5的犯人名單上寫有「The
    Pandaman」一字，犯人編號：6586），在前往馬林福特的魯夫一行人的海軍船中、馬林福特和魚人島亦曾出現。動畫766集出現在哈特海賊團的20名船員之一，也參加了毛皮族的宴會。
    出現在女人島的長髮熊貓人是熊貓人的心上人**熊貓女人美**。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[桑島法子](../Page/桑島法子.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    “船之精靈”是一艘船經過船員相互關愛，愛惜船身而產生的精靈。在和船員親密到一定情況下船為了報恩便化身為一個拿著木槌、穿著雨衣，像船員一樣的“人”。船之精靈的出現經常伴隨著大霧，他時常在船即將遇到危機的時候出現通知船員，幫過不少的大忙。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[西川宏美](../Page/西川宏美.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    和**「鐵拳」芬布迪**一起造訪海上餐廳「巴拉蒂」的美女。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[佐藤朱](../Page/佐藤朱.md "wikilink")（日本）；[詹雅菁](../Page/詹雅菁.md "wikilink")（台灣）
    100年以前的人物，住在某個村莊裡的小女孩，曾問巨人
    **「青鬼」東利**和**「赤鬼」布洛基**誰的獵物比較大，因此使兩人開啟持續100年的戰鬥。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[麻生智久](../Page/麻生智久.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    將太古之島命名為「小花園」的探險家，寫了《Brag
    Men（騙子們）》一書，是一本聚集許多航海者冒險故事的書，而書的名字代表世人對他們的嘲笑\[88\]，這本書曾經在**娜美**的房間和20年前歐哈拉學者們保護的書中出現。

<!-- end list -->

  -
    物理學家，留下「人們想得到的所有事情，都是有可能發生的現實」的名言\[89\]。

<!-- end list -->

  -
    過去曾造訪過魔谷鎮的人物，在自己的航海日誌上稱呼魔谷鎮為「諷刺的小鎮」\[90\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[園部啟一](../Page/園部啟一.md "wikilink")（日本）；[孫中台](../Page/孫中台.md "wikilink")（台灣）
    恐怖三桅帆船「被害者協會」名譽會長，稱自己是受重傷的老人。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[桑島法子](../Page/桑島法子.md "wikilink")（日本）
    女傭，過去曾因為打破未婚夫的盤子，結果臉上被黏了鼻屎趕出去，從此開始蹭恨盤子，其影子於鬼魂島被**[月光·摩利亞](../Page/月光·摩利亞.md "wikilink")**移植至**赫古巴庫**所改造的[殭屍女傭](../Page/殭屍.md "wikilink")**辛朵莉**的身上，最終戰鬥被「影之集合地」吸收至摩利亞體內，後由於魯夫擊敗摩利亞，而使其影子重新回歸其本體。現在則在一位有錢人的家裡工作。

<!-- end list -->

  -
    存在於「空白的100年」時期的人類，在魚人島海之森深處，留下無法履行對處於同樣年代的人魚公主之間的約定，以及對魚人島之間的約定的歷史本文謝罪文\[91\]。

<!-- end list -->

  -
    聲優：[鈴木黎子](../Page/鈴木黎子.md "wikilink")（日本）；[許淑嬪](../Page/許淑嬪.md "wikilink")（台灣）
    [艾德華·衛伯的母親](../Page/王下七武海#艾德華·衛伯.md "wikilink")。性格囂張跋扈，野心勃勃，是一個極其愛重財富的人，並常常以愛作為利用威布爾為她做事的理由。生日：4月12日。
    3、40年前在當海賊時曾與[艾德華·紐蓋特同船](../Page/白鬍子海賊團#艾德華·紐蓋特.md "wikilink")，頂點之戰後的兩年間自稱「白鬍子愛人」，逕自認定白鬍子留有巨大的遺產，因此帶著其子盯上了白鬍子海賊團餘黨。

<!-- end list -->

  -
    目前只於[短期集中刊頭連載](../Page/ONE_PIECE#短期集中刊頭連載.md "wikilink")《艾涅爾的宇宙大作戰》中登場。
    穿著軍服的機器娃娃，由所製造；有3個同行的夥伴。因為月見博士在賞月的時候看到月亮爆炸，結果不小心被賞月糰子噎死。為了替月見博士報仇，與夥伴、、一同前往月球，跟引爆月球的**宇宙海賊**決戰，但慘敗而回
    但在此時遇上剛抵達月球的艾涅爾，不久艾涅爾把宇宙海賊擊潰，且無意間以雷電之力復活了月球古代的文明；史培西中尉聯同夥伴效忠於艾涅爾。

<!-- end list -->

  - 宇宙海賊
    目前只於[短期集中刊頭連載](../Page/ONE_PIECE#短期集中刊頭連載.md "wikilink")《艾涅爾的宇宙大作戰》中登場。
    外星生命，在月球進行挖掘作業的宇宙人海賊團，船長為宇宙老鼠船長。外表是动物造型穿着礼服，身材高挑巨大。在月球进行挖掘遗迹的计划，被艾涅尔以冒犯属于自己的地方为由击败消滅。

## 資料來源

## 相關項目

[Category:ONE PIECE角色](../Category/ONE_PIECE角色.md "wikilink")
[Category:日本動漫角色列表](../Category/日本動漫角色列表.md "wikilink")

1.  《ONE PIECE》單行本69集SBS專欄。

2.  《ONE PIECE》漫画第665章扉页。

3.
4.  《ONE PIECE》漫画第661章扉页。

5.
6.  《ONE PIECE》漫画第663章扉页。

7.
8.
9.
10.
11.
12. 《ONE PIECE》漫畫第871話。

13.

14.
15.
16. 因為血統因子改造失敗所以與父母相同髮色，如若改造成功應為與所屬戰鬥服相同的[黑色](../Page/黑色.md "wikilink")

17.
18. 漫畫第84卷SBS詢問專欄

19.
20.
21.
22. 《ONE PIECE》漫畫第63卷SBS詢問專欄。

23.
24. 《ONE PIECE》公式導覽手冊GREEN。

25. 《ONE PIECE》漫畫第435話。

26.
27. ONEPIECE漫畫第806話扉頁。

28.
29.
30. 《ONE PIECE》漫畫第3話。

31. 動畫版中，索隆沒有把狼殺死，但貝魯梅柏恐嚇會抓莉佳兩母女判死刑，誘騙索隆綁在柱上一個月代罪。

32.
33.
34. 《ONE PIECE》漫畫第78卷SBS專欄

35.
36.
37.
38.
39.
40.
41. 《ONE PIECE》漫畫第807話扉頁。

42. 《ONE PIECE》漫畫扉頁連載《在世界的甲板上》

43.
44.
45.
46. ONEPIECE漫畫第808話扉頁。

47.
48. ONEPIECE漫畫第808話扉頁。

49.
50. ONEPIECE漫畫第808話扉頁。

51. 此處漫畫的情節與動畫版有異，漫畫版為紅腳哲普為與自己一同流落孤島的香吉士能夠活下去，所以將所有食糧給予香吉士，自己則吃自己的腿維生；動畫版由於受大眾和媒介類型的緣故，為了避免此殘忍的場景，改為紅腳哲普為救掉進海中的香吉士，以錨鏈把自己被船身殘骸夾著的腿弄斷。

52.
53. ONEPIECE漫畫第810話扉頁。

54.
55.
56.
57.
58. 《ONE PIECE》漫畫第95話。

59.
60. ONEPIECE漫畫第812話扉頁。

61.
62.
63.
64.
65.
66.
67. 漫畫第84卷SBS詢問專欄

68. 《ONE PIECE》漫畫第35卷SBS詢問專欄。

69. 海賊王20周年雜誌《ONE PIECE magazine VOL.2》

70.
71. 《ONE PIECE》漫畫第15卷133話。

72. 《ONE PIECE》漫畫第142話。

73.
74.
75.
76. ONEPIECE漫畫第814話扉頁。

77.
78.
79.
80. 《ONE PIECE》漫畫扉頁連載《在世界的甲板上》

81. 《ONE PIECE》漫畫第514話。

82. 《ONE PIECE》漫畫第699話

83. One Piece漫畫 805话

84. One Piece700话

85. 漫畫第835話

86. 《ONE PIECE》漫畫第866話

87. 在原作里這些孩子們並沒給出詳細名字和稱呼，只於動畫版第836話給出這些孩子們的稱呼。

88. 《ONE PIECE》漫畫第115話。

89. 《ONE PIECE》漫畫第218話。

90. 《ONE PIECE》漫畫第222話。

91. 《ONE PIECE》漫畫第628話。